{
	"description": "Type out random sentences from novels",
	"deck": [
	{ "question": "、この一字の違いはきわめて大きい", "answers": [ "、この一字の違いはきわめて大きい" ] },
	{ "question": "、そして秘密機関〈福猫飯店〉である", "answers": [ "、そして秘密機関〈福猫飯店〉である" ] },
	{ "question": "、とだけ言ったのだった", "answers": [ "、とだけ言ったのだった" ] },
	{ "question": "、とは口に出さず目で問いかけた", "answers": [ "、とは口に出さず目で問いかけた" ] },
	{ "question": "、と小さく声を上げた", "answers": [ "、と小さく声を上げた" ] },
	{ "question": "、窓の向こうにある四畳半を", "answers": [ "、窓の向こうにある四畳半を" ] },
	{ "question": "々が一個多いぞ", "answers": [ "々が一個多いぞ" ] },
	{ "question": "〈福猫飯店〉とは何か", "answers": [ "〈福猫飯店〉とは何か" ] },
	{ "question": "〈福猫飯店〉の母体は〈印刷所〉であった", "answers": [ "〈福猫飯店〉の母体は〈印刷所〉であった" ] },
	{ "question": "〈福猫飯店〉の運営で疑問があります", "answers": [ "〈福猫飯店〉の運営で疑問があります" ] },
	{ "question": "『あいつは駄目だよ", "answers": [ "『あいつは駄目だよ" ] },
	{ "question": "『それが答えじゃ", "answers": [ "『それが答えじゃ" ] },
	{ "question": "『ぬしら、生きて帰れると思うなよ』", "answers": [ "『ぬしら、生きて帰れると思うなよ』" ] },
	{ "question": "『ダゴンの殲滅戦』だな", "answers": [ "『ダゴンの殲滅戦』だな" ] },
	{ "question": "『ファウスト』は読んでる", "answers": [ "『ファウスト』は読んでる" ] },
	{ "question": "『世の中に　人の来るこそ　うるさけれ』", "answers": [ "『世の中に　人の来るこそ　うるさけれ』" ] },
	{ "question": "『世話になったの』", "answers": [ "『世話になったの』" ] },
	{ "question": "『半七捕物帖』を読み耽る", "answers": [ "『半七捕物帖』を読み耽る" ] },
	{ "question": "『怪異』に対して", "answers": [ "『怪異』に対して" ] },
	{ "question": "『東雲物語』の第五節", "answers": [ "『東雲物語』の第五節" ] },
	{ "question": "『海底二万海里』", "answers": [ "『海底二万海里』" ] },
	{ "question": "『神』原で、悪魔か", "answers": [ "『神』原で、悪魔か" ] },
	{ "question": "『足が速くなりたいです』", "answers": [ "『足が速くなりたいです』" ] },
	{ "question": "あ、いえ、何と言いますか", "answers": [ "あ、いえ、何と言いますか" ] },
	{ "question": "あ、いえ申し訳ありません", "answers": [ "あ、いえ申し訳ありません" ] },
	{ "question": "あ、いや、言葉の綾か", "answers": [ "あ、いや、言葉の綾か" ] },
	{ "question": "あ、お昼はいかがですか", "answers": [ "あ、お昼はいかがですか" ] },
	{ "question": "あ、お目覚めですか", "answers": [ "あ、お目覚めですか" ] },
	{ "question": "あ、その、大丈夫です", "answers": [ "あ、その、大丈夫です" ] },
	{ "question": "あ、でも、誤解しないでね", "answers": [ "あ、でも、誤解しないでね" ] },
	{ "question": "あ、わ、構いません", "answers": [ "あ、わ、構いません" ] },
	{ "question": "あ、四三人、四四人になりました", "answers": [ "あ、四三人、四四人になりました" ] },
	{ "question": "あ、師匠もいらしたんですか", "answers": [ "あ、師匠もいらしたんですか" ] },
	{ "question": "あ、文化祭の出し物の件", "answers": [ "あ、文化祭の出し物の件" ] },
	{ "question": "あ、眼、覚ました", "answers": [ "あ、眼、覚ました" ] },
	{ "question": "あ、聞いてない", "answers": [ "あ、聞いてない" ] },
	{ "question": "あ、誰か来た", "answers": [ "あ、誰か来た" ] },
	{ "question": "あ、起きたかや", "answers": [ "あ、起きたかや" ] },
	{ "question": "あ、鞄を持たせてくれ", "answers": [ "あ、鞄を持たせてくれ" ] },
	{ "question": "ああ、あれは気にしなくていいよ", "answers": [ "ああ、あれは気にしなくていいよ" ] },
	{ "question": "ああ、お金ね", "answers": [ "ああ、お金ね" ] },
	{ "question": "ああ、そうだな、気づかなかった", "answers": [ "ああ、そうだな、気づかなかった" ] },
	{ "question": "ああ、そう言えばそうだったわね", "answers": [ "ああ、そう言えばそうだったわね" ] },
	{ "question": "ああ、その通りだ", "answers": [ "ああ、その通りだ" ] },
	{ "question": "ああ、それは大丈夫", "answers": [ "ああ、それは大丈夫" ] },
	{ "question": "ああ、それは違う", "answers": [ "ああ、それは違う" ] },
	{ "question": "ああ、そろそろ寝るかな", "answers": [ "ああ、そろそろ寝るかな" ] },
	{ "question": "ああ、ちょっと待ってくれ", "answers": [ "ああ、ちょっと待ってくれ" ] },
	{ "question": "ああ、ぬしはわっちに狼の姿を見せろと", "answers": [ "ああ、ぬしはわっちに狼の姿を見せろと" ] },
	{ "question": "ああ、フィーリングが違ったかしら", "answers": [ "ああ、フィーリングが違ったかしら" ] },
	{ "question": "ああ、今度会うときが楽しみだ", "answers": [ "ああ、今度会うときが楽しみだ" ] },
	{ "question": "ああ、別に", "answers": [ "ああ、別に" ] },
	{ "question": "ああ、別に理解しなくていいのよ", "answers": [ "ああ、別に理解しなくていいのよ" ] },
	{ "question": "ああ、受け攻めの話は後回しだ", "answers": [ "ああ、受け攻めの話は後回しだ" ] },
	{ "question": "ああ、向こうは楽しそうですなあ", "answers": [ "ああ、向こうは楽しそうですなあ" ] },
	{ "question": "ああ、味わってやる", "answers": [ "ああ、味わってやる" ] },
	{ "question": "ああ、平日最高", "answers": [ "ああ、平日最高" ] },
	{ "question": "ああ、店の出店計画や、費用なんかだ", "answers": [ "ああ、店の出店計画や、費用なんかだ" ] },
	{ "question": "ああ、星はいい", "answers": [ "ああ、星はいい" ] },
	{ "question": "ああ、普通でいいな", "answers": [ "ああ、普通でいいな" ] },
	{ "question": "ああ、村の麦畑のことを頼んだってやつか", "answers": [ "ああ、村の麦畑のことを頼んだってやつか" ] },
	{ "question": "ああ、構わない", "answers": [ "ああ、構わない" ] },
	{ "question": "ああ、気付いてはいたさ", "answers": [ "ああ、気付いてはいたさ" ] },
	{ "question": "ああ、知ってるんだっけ", "answers": [ "ああ、知ってるんだっけ" ] },
	{ "question": "ああ、聞いている", "answers": [ "ああ、聞いている" ] },
	{ "question": "ああ、駄目だ", "answers": [ "ああ、駄目だ" ] },
	{ "question": "ああ、駿河問いね", "answers": [ "ああ、駿河問いね" ] },
	{ "question": "ああああ、知ってる", "answers": [ "ああああ、知ってる" ] },
	{ "question": "ああ多少はの", "answers": [ "ああ多少はの" ] },
	{ "question": "あいかわらず汚い顔をしてますなあ", "answers": [ "あいかわらず汚い顔をしてますなあ" ] },
	{ "question": "あいつ、何を喋ったんですか", "answers": [ "あいつ、何を喋ったんですか" ] },
	{ "question": "あいつ、俺の部屋に不法侵入しやがった", "answers": [ "あいつ、俺の部屋に不法侵入しやがった" ] },
	{ "question": "あいつ、本当に落ちた", "answers": [ "あいつ、本当に落ちた" ] },
	{ "question": "あいつ、面白いでしょう", "answers": [ "あいつ、面白いでしょう" ] },
	{ "question": "あいつにはさんざん迷惑をかけられました", "answers": [ "あいつにはさんざん迷惑をかけられました" ] },
	{ "question": "あいつのことは気にするな", "answers": [ "あいつのことは気にするな" ] },
	{ "question": "あいつの行動は予測がつかんからね", "answers": [ "あいつの行動は予測がつかんからね" ] },
	{ "question": "あいつはそういう奴だ", "answers": [ "あいつはそういう奴だ" ] },
	{ "question": "あいつはどこまで流れてゆくのか", "answers": [ "あいつはどこまで流れてゆくのか" ] },
	{ "question": "あいつは底抜けの阿呆だからね", "answers": [ "あいつは底抜けの阿呆だからね" ] },
	{ "question": "あいつは歴史に名を残す", "answers": [ "あいつは歴史に名を残す" ] },
	{ "question": "あいつは筋金入りの曲者だぜ", "answers": [ "あいつは筋金入りの曲者だぜ" ] },
	{ "question": "あいつみたいなのを拾う羽目になる", "answers": [ "あいつみたいなのを拾う羽目になる" ] },
	{ "question": "あいつも案外人を見る目がないなあ", "answers": [ "あいつも案外人を見る目がないなあ" ] },
	{ "question": "あいつらが困る姿は見たくない", "answers": [ "あいつらが困る姿は見たくない" ] },
	{ "question": "あいつ本当に落ちた", "answers": [ "あいつ本当に落ちた" ] },
	{ "question": "あいつ裏切るんじゃないですかね", "answers": [ "あいつ裏切るんじゃないですかね" ] },
	{ "question": "あえぐようにシュターデンは抗弁を試みた", "answers": [ "あえぐようにシュターデンは抗弁を試みた" ] },
	{ "question": "あえて政治のことは言うまい", "answers": [ "あえて政治のことは言うまい" ] },
	{ "question": "あえて断言はしないけれど、多分ね", "answers": [ "あえて断言はしないけれど、多分ね" ] },
	{ "question": "あえて死者を鞭打つべきだ", "answers": [ "あえて死者を鞭打つべきだ" ] },
	{ "question": "あからさまな嘘をつくと思ったのだ", "answers": [ "あからさまな嘘をつくと思ったのだ" ] },
	{ "question": "あくまでも、どこまでも、理に合する", "answers": [ "あくまでも、どこまでも、理に合する" ] },
	{ "question": "あくまで傲然としていた", "answers": [ "あくまで傲然としていた" ] },
	{ "question": "あくまで紳士的に彼女を介抱した", "answers": [ "あくまで紳士的に彼女を介抱した" ] },
	{ "question": "あさって、陽が昇るそうです", "answers": [ "あさって、陽が昇るそうです" ] },
	{ "question": "あたりまえだが、彼女は無言である", "answers": [ "あたりまえだが、彼女は無言である" ] },
	{ "question": "あっしと連絡取れるようになってます", "answers": [ "あっしと連絡取れるようになってます" ] },
	{ "question": "あっしの名前はゼーレンと申します", "answers": [ "あっしの名前はゼーレンと申します" ] },
	{ "question": "あったら自分で惜しみなく使っている", "answers": [ "あったら自分で惜しみなく使っている" ] },
	{ "question": "あっちは石で、こっちは蟹だし", "answers": [ "あっちは石で、こっちは蟹だし" ] },
	{ "question": "あっという間に図に乗るからだ", "answers": [ "あっという間に図に乗るからだ" ] },
	{ "question": "あっという間に姿を消した", "answers": [ "あっという間に姿を消した" ] },
	{ "question": "あっという間に気がつく", "answers": [ "あっという間に気がつく" ] },
	{ "question": "あと、どこから見られていたんだろうとか", "answers": [ "あと、どこから見られていたんだろうとか" ] },
	{ "question": "あと、自殺行為とか言ってんじゃねえ", "answers": [ "あと、自殺行為とか言ってんじゃねえ" ] },
	{ "question": "あとはパンツの話と露出狂の話がある", "answers": [ "あとはパンツの話と露出狂の話がある" ] },
	{ "question": "あと一週間分をあますのみだ", "answers": [ "あと一週間分をあますのみだ" ] },
	{ "question": "あと少しなんだが", "answers": [ "あと少しなんだが" ] },
	{ "question": "あと数日で衣替えなのに、高い詰襟を", "answers": [ "あと数日で衣替えなのに、高い詰襟を" ] },
	{ "question": "あなた、更年期障害なんじゃない", "answers": [ "あなた、更年期障害なんじゃない" ] },
	{ "question": "あなた、私を嵌めたわね", "answers": [ "あなた、私を嵌めたわね" ] },
	{ "question": "あなたがストレスを感じているわけがない", "answers": [ "あなたがストレスを感じているわけがない" ] },
	{ "question": "あなたが知らないのも無理ないです", "answers": [ "あなたが知らないのも無理ないです" ] },
	{ "question": "あなたが触ったものにも触りたくないわ", "answers": [ "あなたが触ったものにも触りたくないわ" ] },
	{ "question": "あなたとお話がしたいわ", "answers": [ "あなたとお話がしたいわ" ] },
	{ "question": "あなたと僕の仲でしょう", "answers": [ "あなたと僕の仲でしょう" ] },
	{ "question": "あなたならよくお分かりでしょうけれども", "answers": [ "あなたならよくお分かりでしょうけれども" ] },
	{ "question": "あなたに何ができるっていうのよ", "answers": [ "あなたに何ができるっていうのよ" ] },
	{ "question": "あなたのお手紙は良いお手紙でした", "answers": [ "あなたのお手紙は良いお手紙でした" ] },
	{ "question": "あなたのことが嫌いです", "answers": [ "あなたのことが嫌いです" ] },
	{ "question": "あなたのご家族はどこにいます", "answers": [ "あなたのご家族はどこにいます" ] },
	{ "question": "あなたの半分はエロでできている", "answers": [ "あなたの半分はエロでできている" ] },
	{ "question": "あなたの演説には一点の非もありません", "answers": [ "あなたの演説には一点の非もありません" ] },
	{ "question": "あなたの舌を噛み切るのよ", "answers": [ "あなたの舌を噛み切るのよ" ] },
	{ "question": "あなたの身に危険の及ぶ可能性がある", "answers": [ "あなたの身に危険の及ぶ可能性がある" ] },
	{ "question": "あなたは状況判断が的確だし、運もいい", "answers": [ "あなたは状況判断が的確だし、運もいい" ] },
	{ "question": "あなたは高校中退", "answers": [ "あなたは高校中退" ] },
	{ "question": "あなたもしつこい人ですねえ", "answers": [ "あなたもしつこい人ですねえ" ] },
	{ "question": "あなたもその部類なのかしら", "answers": [ "あなたもその部類なのかしら" ] },
	{ "question": "あなたも行くのよ", "answers": [ "あなたも行くのよ" ] },
	{ "question": "あなたを虐待してあげる", "answers": [ "あなたを虐待してあげる" ] },
	{ "question": "あなた何もしなかったんでしょうな", "answers": [ "あなた何もしなかったんでしょうな" ] },
	{ "question": "あの、失礼します", "answers": [ "あの、失礼します" ] },
	{ "question": "あのていどの敵に、何をてまどっているか", "answers": [ "あのていどの敵に、何をてまどっているか" ] },
	{ "question": "あのとき、こいつを受け止めたのが", "answers": [ "あのとき、こいつを受け止めたのが" ] },
	{ "question": "あの不気味さは間違えようがない", "answers": [ "あの不気味さは間違えようがない" ] },
	{ "question": "あの世にもいないだろう", "answers": [ "あの世にもいないだろう" ] },
	{ "question": "あの二人がいなくては、奇襲の意味がない", "answers": [ "あの二人がいなくては、奇襲の意味がない" ] },
	{ "question": "あの人が噂の四畳半主義者よ", "answers": [ "あの人が噂の四畳半主義者よ" ] },
	{ "question": "あの占い師の言った通りじゃないか", "answers": [ "あの占い師の言った通りじゃないか" ] },
	{ "question": "あの占い師め、何という廻りくどい予言を", "answers": [ "あの占い師め、何という廻りくどい予言を" ] },
	{ "question": "あの商会はそんなに優秀なのかや", "answers": [ "あの商会はそんなに優秀なのかや" ] },
	{ "question": "あの四畳半には当分戻らない", "answers": [ "あの四畳半には当分戻らない" ] },
	{ "question": "あの女の人は誰", "answers": [ "あの女の人は誰" ] },
	{ "question": "あの女の自意識は、異常である", "answers": [ "あの女の自意識は、異常である" ] },
	{ "question": "あの妙ちくりんな神様はこう言った", "answers": [ "あの妙ちくりんな神様はこう言った" ] },
	{ "question": "あの委員長よりも迷惑だ", "answers": [ "あの委員長よりも迷惑だ" ] },
	{ "question": "あの娘、嘘をついとる", "answers": [ "あの娘、嘘をついとる" ] },
	{ "question": "あの子、よくあなたの話してるわ", "answers": [ "あの子、よくあなたの話してるわ" ] },
	{ "question": "あの子は一体、何", "answers": [ "あの子は一体、何" ] },
	{ "question": "あの子は一体何なのよ", "answers": [ "あの子は一体何なのよ" ] },
	{ "question": "あの左拳の中身は", "answers": [ "あの左拳の中身は" ] },
	{ "question": "あの時の悲鳴が今も耳にこびりついている", "answers": [ "あの時の悲鳴が今も耳にこびりついている" ] },
	{ "question": "あの村の麦を良く実らせてくりゃれと", "answers": [ "あの村の麦を良く実らせてくりゃれと" ] },
	{ "question": "あの毛の固まりは、あの先っぽの白さは", "answers": [ "あの毛の固まりは、あの先っぽの白さは" ] },
	{ "question": "あの神様は本物なのではないか", "answers": [ "あの神様は本物なのではないか" ] },
	{ "question": "あの腐れ妖怪め", "answers": [ "あの腐れ妖怪め" ] },
	{ "question": "あの自転車じゃ二人乗りは無理でしょう", "answers": [ "あの自転車じゃ二人乗りは無理でしょう" ] },
	{ "question": "あの若者は最悪で儲けがゼロじゃ", "answers": [ "あの若者は最悪で儲けがゼロじゃ" ] },
	{ "question": "あの若者は絶対に損をしない", "answers": [ "あの若者は絶対に損をしない" ] },
	{ "question": "あの薄笑いが、眼に浮かぶようだった", "answers": [ "あの薄笑いが、眼に浮かぶようだった" ] },
	{ "question": "あの計画、やめたんですね", "answers": [ "あの計画、やめたんですね" ] },
	{ "question": "あの軽薄なアロハ野郎に支払う、仕事料か", "answers": [ "あの軽薄なアロハ野郎に支払う、仕事料か" ] },
	{ "question": "あの運命の時計台前で、映画サークル", "answers": [ "あの運命の時計台前で、映画サークル" ] },
	{ "question": "あはははは、わっちが悪魔か", "answers": [ "あはははは、わっちが悪魔か" ] },
	{ "question": "あまりいい音はしなかったが", "answers": [ "あまりいい音はしなかったが" ] },
	{ "question": "あまりに抽象的すぎる", "answers": [ "あまりに抽象的すぎる" ] },
	{ "question": "あまりに馬鹿馬鹿しいと思わない", "answers": [ "あまりに馬鹿馬鹿しいと思わない" ] },
	{ "question": "あまりの理不尽さに私は憤った", "answers": [ "あまりの理不尽さに私は憤った" ] },
	{ "question": "あまり女に恥をかかせるものではないわ", "answers": [ "あまり女に恥をかかせるものではないわ" ] },
	{ "question": "あまり機械に頼らず自分の手で焼くのがね", "answers": [ "あまり機械に頼らず自分の手で焼くのがね" ] },
	{ "question": "あら、知らなかったの", "answers": [ "あら、知らなかったの" ] },
	{ "question": "あら、私は行ったことあるよ", "answers": [ "あら、私は行ったことあるよ" ] },
	{ "question": "ありがたい話だな", "answers": [ "ありがたい話だな" ] },
	{ "question": "ありがた迷惑", "answers": [ "ありがた迷惑" ] },
	{ "question": "ありがとう、だけど食欲がない", "answers": [ "ありがとう、だけど食欲がない" ] },
	{ "question": "あるいは、全部、諦めた", "answers": [ "あるいは、全部、諦めた" ] },
	{ "question": "あるいは、撞着した願い", "answers": [ "あるいは、撞着した願い" ] },
	{ "question": "あるいはこう言いたかったのかもしれない", "answers": [ "あるいはこう言いたかったのかもしれない" ] },
	{ "question": "あるいは誤認してはいないか", "answers": [ "あるいは誤認してはいないか" ] },
	{ "question": "あるじ様、他に商会は", "answers": [ "あるじ様、他に商会は" ] },
	{ "question": "あるじ様、毛皮を一つ取ってくださいまし", "answers": [ "あるじ様、毛皮を一つ取ってくださいまし" ] },
	{ "question": "あるじ様よ、意地悪はするものではない", "answers": [ "あるじ様よ、意地悪はするものではない" ] },
	{ "question": "あるところに、一人の若者がいたんだ", "answers": [ "あるところに、一人の若者がいたんだ" ] },
	{ "question": "ある意味、毒舌よりも必殺技だった", "answers": [ "ある意味、毒舌よりも必殺技だった" ] },
	{ "question": "ある意味では君の言う通りだ", "answers": [ "ある意味では君の言う通りだ" ] },
	{ "question": "ある意味脱帽、ある意味白旗", "answers": [ "ある意味脱帽、ある意味白旗" ] },
	{ "question": "ある日、私は移動を止めた", "answers": [ "ある日、私は移動を止めた" ] },
	{ "question": "ある程度はね", "answers": [ "ある程度はね" ] },
	{ "question": "ある程度自分の体の限界はわかっていた", "answers": [ "ある程度自分の体の限界はわかっていた" ] },
	{ "question": "あれ、あの蜂蜜かかっとるやつ", "answers": [ "あれ、あの蜂蜜かかっとるやつ" ] },
	{ "question": "あれ、何やってるんでしょう", "answers": [ "あれ、何やってるんでしょう" ] },
	{ "question": "あれがお見えになりませんか、閣下", "answers": [ "あれがお見えになりませんか、閣下" ] },
	{ "question": "あれとこれとは違うぞ", "answers": [ "あれとこれとは違うぞ" ] },
	{ "question": "あれはおまえの仕業か", "answers": [ "あれはおまえの仕業か" ] },
	{ "question": "あれはただそういう男である", "answers": [ "あれはただそういう男である" ] },
	{ "question": "あれはよほど良いテンの毛皮じゃ", "answers": [ "あれはよほど良いテンの毛皮じゃ" ] },
	{ "question": "あれは一体、どういうつもりだ", "answers": [ "あれは一体、どういうつもりだ" ] },
	{ "question": "あれは口実よ", "answers": [ "あれは口実よ" ] },
	{ "question": "あれは名前だけよ", "answers": [ "あれは名前だけよ" ] },
	{ "question": "あれは憂国騎士団ですよ", "answers": [ "あれは憂国騎士団ですよ" ] },
	{ "question": "あれは紛れもない本物の狼の遠吠えだ", "answers": [ "あれは紛れもない本物の狼の遠吠えだ" ] },
	{ "question": "あれは通学用", "answers": [ "あれは通学用" ] },
	{ "question": "あれは酷い目にあった", "answers": [ "あれは酷い目にあった" ] },
	{ "question": "あれほど私が待ち望んでいた", "answers": [ "あれほど私が待ち望んでいた" ] },
	{ "question": "あれ買うんですか", "answers": [ "あれ買うんですか" ] },
	{ "question": "あわせて三十二リュートだ", "answers": [ "あわせて三十二リュートだ" ] },
	{ "question": "あわてることは何もない", "answers": [ "あわてることは何もない" ] },
	{ "question": "あわよくば幻の至宝と言われる", "answers": [ "あわよくば幻の至宝と言われる" ] },
	{ "question": "あんこ入れやがったな", "answers": [ "あんこ入れやがったな" ] },
	{ "question": "あんたには何も関係がない", "answers": [ "あんたには何も関係がない" ] },
	{ "question": "あんたには呆れるばかりだ", "answers": [ "あんたには呆れるばかりだ" ] },
	{ "question": "あんたに言われたくない", "answers": [ "あんたに言われたくない" ] },
	{ "question": "あんたの代わりに幸せになってやろ", "answers": [ "あんたの代わりに幸せになってやろ" ] },
	{ "question": "あんたはいかにもそういう顔してる", "answers": [ "あんたはいかにもそういう顔してる" ] },
	{ "question": "あんたもなかなか綱渡りな商人だ", "answers": [ "あんたもなかなか綱渡りな商人だ" ] },
	{ "question": "あんなに華奢で儚げな体なのだ", "answers": [ "あんなに華奢で儚げな体なのだ" ] },
	{ "question": "あんな人間にはなりたくないものだ", "answers": [ "あんな人間にはなりたくないものだ" ] },
	{ "question": "あんな変態やめろ", "answers": [ "あんな変態やめろ" ] },
	{ "question": "あんな大言壮語しておいて、恥ずかしいわ", "answers": [ "あんな大言壮語しておいて、恥ずかしいわ" ] },
	{ "question": "あんな程度じゃないんだよ", "answers": [ "あんな程度じゃないんだよ" ] },
	{ "question": "あんな程度で十分というべきかな", "answers": [ "あんな程度で十分というべきかな" ] },
	{ "question": "あんな策があろうとは、と感心した", "answers": [ "あんな策があろうとは、と感心した" ] },
	{ "question": "あんまりお勧めできませんねえ", "answers": [ "あんまりお勧めできませんねえ" ] },
	{ "question": "あんまり楽しい話じゃなさそうだ", "answers": [ "あんまり楽しい話じゃなさそうだ" ] },
	{ "question": "あんまり気安く僕に接しないで欲しいね", "answers": [ "あんまり気安く僕に接しないで欲しいね" ] },
	{ "question": "あんまり驚いたので目も覚めた", "answers": [ "あんまり驚いたので目も覚めた" ] },
	{ "question": "あー、それで泣かれちゃったとか", "answers": [ "あー、それで泣かれちゃったとか" ] },
	{ "question": "あー、気が回らなかったな", "answers": [ "あー、気が回らなかったな" ] },
	{ "question": "あーあー、身持ちの堅いこったな", "answers": [ "あーあー、身持ちの堅いこったな" ] },
	{ "question": "あーあー、顔中べたべたじゃないか", "answers": [ "あーあー、顔中べたべたじゃないか" ] },
	{ "question": "いいえ、婚約者でした", "answers": [ "いいえ、婚約者でした" ] },
	{ "question": "いいかね、諸君", "answers": [ "いいかね、諸君" ] },
	{ "question": "いいかね、貴君", "answers": [ "いいかね、貴君" ] },
	{ "question": "いいからもう普通に言え", "answers": [ "いいからもう普通に言え" ] },
	{ "question": "いいから俺に払わせろ", "answers": [ "いいから俺に払わせろ" ] },
	{ "question": "いいから黙っていたまえ", "answers": [ "いいから黙っていたまえ" ] },
	{ "question": "いいから黙ってろ", "answers": [ "いいから黙ってろ" ] },
	{ "question": "いいさ、放っておいて", "answers": [ "いいさ、放っておいて" ] },
	{ "question": "いいじゃない、納得しなさいよ", "answers": [ "いいじゃない、納得しなさいよ" ] },
	{ "question": "いいと思うよ", "answers": [ "いいと思うよ" ] },
	{ "question": "いいのよ、私の前では格好つけなくとも", "answers": [ "いいのよ、私の前では格好つけなくとも" ] },
	{ "question": "いいや、後で話し合おう", "answers": [ "いいや、後で話し合おう" ] },
	{ "question": "いいわ、今度調べてみる", "answers": [ "いいわ、今度調べてみる" ] },
	{ "question": "いい人そうですーっ", "answers": [ "いい人そうですーっ" ] },
	{ "question": "いい具合に薄めてあってうまいぞ", "answers": [ "いい具合に薄めてあってうまいぞ" ] },
	{ "question": "いい天気じゃないか", "answers": [ "いい天気じゃないか" ] },
	{ "question": "いい悪いの問題ではないと思います", "answers": [ "いい悪いの問題ではないと思います" ] },
	{ "question": "いい言葉だけど", "answers": [ "いい言葉だけど" ] },
	{ "question": "いい運動になる", "answers": [ "いい運動になる" ] },
	{ "question": "いえ、ここは素直に驚いたというべきね", "answers": [ "いえ、ここは素直に驚いたというべきね" ] },
	{ "question": "いえ、これは毛皮です", "answers": [ "いえ、これは毛皮です" ] },
	{ "question": "いえ、人の名前です", "answers": [ "いえ、人の名前です" ] },
	{ "question": "いえ、笑われたのかもしれないわね", "answers": [ "いえ、笑われたのかもしれないわね" ] },
	{ "question": "いえ、迷子です", "answers": [ "いえ、迷子です" ] },
	{ "question": "いえいえ、来る者拒まず去る者逃がさずよ", "answers": [ "いえいえ、来る者拒まず去る者逃がさずよ" ] },
	{ "question": "いかなる決闘が繰り広げられるというのか", "answers": [ "いかなる決闘が繰り広げられるというのか" ] },
	{ "question": "いかにも高級そうなスニーカー", "answers": [ "いかにも高級そうなスニーカー" ] },
	{ "question": "いきなり何すんだこのガキ", "answers": [ "いきなり何すんだこのガキ" ] },
	{ "question": "いきなり殴るのは、やや無茶です", "answers": [ "いきなり殴るのは、やや無茶です" ] },
	{ "question": "いくつかの先例もある", "answers": [ "いくつかの先例もある" ] },
	{ "question": "いくらか機嫌を直してくれたようだった", "answers": [ "いくらか機嫌を直してくれたようだった" ] },
	{ "question": "いくら声をかけても彼女は反応しない", "answers": [ "いくら声をかけても彼女は反応しない" ] },
	{ "question": "いくら相手は左腕だけだとはいってもさ", "answers": [ "いくら相手は左腕だけだとはいってもさ" ] },
	{ "question": "いささか小腹が空いた", "answers": [ "いささか小腹が空いた" ] },
	{ "question": "いずれにせよ、私辺りには分からない話ね", "answers": [ "いずれにせよ、私辺りには分からない話ね" ] },
	{ "question": "いたい、いたい、動かしたら駄目", "answers": [ "いたい、いたい、動かしたら駄目" ] },
	{ "question": "いたずらっぽく笑ってそう言ったのだった", "answers": [ "いたずらっぽく笑ってそう言ったのだった" ] },
	{ "question": "いたとしてもなかなか姿を見せない", "answers": [ "いたとしてもなかなか姿を見せない" ] },
	{ "question": "いっ、う、あ、危ねえって", "answers": [ "いっ、う、あ、危ねえって" ] },
	{ "question": "いっこうに育まれませんでした", "answers": [ "いっこうに育まれませんでした" ] },
	{ "question": "いっそ俺のスパイにならないか", "answers": [ "いっそ俺のスパイにならないか" ] },
	{ "question": "いっそ弟子になったらどうか", "answers": [ "いっそ弟子になったらどうか" ] },
	{ "question": "いっそ死んでしまえば、楽になるのに", "answers": [ "いっそ死んでしまえば、楽になるのに" ] },
	{ "question": "いったいこの集まりは何であろうか", "answers": [ "いったいこの集まりは何であろうか" ] },
	{ "question": "いったいそれは何であろうか", "answers": [ "いったいそれは何であろうか" ] },
	{ "question": "いったい四畳半はどこまで続いているのか", "answers": [ "いったい四畳半はどこまで続いているのか" ] },
	{ "question": "いったん口を閉ざしてから改めて命令した", "answers": [ "いったん口を閉ざしてから改めて命令した" ] },
	{ "question": "いっぱい待たせて、ごめんなさいね", "answers": [ "いっぱい待たせて、ごめんなさいね" ] },
	{ "question": "いつかどこかで見たようなそれ", "answers": [ "いつかどこかで見たようなそれ" ] },
	{ "question": "いつこっちに来たんだ", "answers": [ "いつこっちに来たんだ" ] },
	{ "question": "いつでも、辿り着けませんけれど", "answers": [ "いつでも、辿り着けませんけれど" ] },
	{ "question": "いつでも発射できます", "answers": [ "いつでも発射できます" ] },
	{ "question": "いつでも逃げ出せる、というか", "answers": [ "いつでも逃げ出せる、というか" ] },
	{ "question": "いつの間にか十回クイズになっていた", "answers": [ "いつの間にか十回クイズになっていた" ] },
	{ "question": "いつの間にそんな細工をしたというのか", "answers": [ "いつの間にそんな細工をしたというのか" ] },
	{ "question": "いつの間に脱いだのか分からぬ", "answers": [ "いつの間に脱いだのか分からぬ" ] },
	{ "question": "いつも携帯している銀の短剣くらいだ", "answers": [ "いつも携帯している銀の短剣くらいだ" ] },
	{ "question": "いつも通りのやり取りだった", "answers": [ "いつも通りのやり取りだった" ] },
	{ "question": "いつ強烈な放電が襲いかかってくるか", "answers": [ "いつ強烈な放電が襲いかかってくるか" ] },
	{ "question": "いとも簡単に夢は破れた", "answers": [ "いとも簡単に夢は破れた" ] },
	{ "question": "いないはずがない、自分のことなのだ", "answers": [ "いないはずがない、自分のことなのだ" ] },
	{ "question": "いまいち感情のこもらない声で", "answers": [ "いまいち感情のこもらない声で" ] },
	{ "question": "いまから行っても、どうせ間に合いません", "answers": [ "いまから行っても、どうせ間に合いません" ] },
	{ "question": "いまさら返しに行くのはお断りですぞ僕は", "answers": [ "いまさら返しに行くのはお断りですぞ僕は" ] },
	{ "question": "いますぐ飛び降りろ", "answers": [ "いますぐ飛び降りろ" ] },
	{ "question": "いますこし責任を自覚したらどうか", "answers": [ "いますこし責任を自覚したらどうか" ] },
	{ "question": "いまは辞められんよ", "answers": [ "いまは辞められんよ" ] },
	{ "question": "いまや敵はわが部隊より数が多い", "answers": [ "いまや敵はわが部隊より数が多い" ] },
	{ "question": "いや、お前が何を知ってるんだよ", "answers": [ "いや、お前が何を知ってるんだよ" ] },
	{ "question": "いや、きっと楽しいのだろう", "answers": [ "いや、きっと楽しいのだろう" ] },
	{ "question": "いや、この場合は匂い立って、か", "answers": [ "いや、この場合は匂い立って、か" ] },
	{ "question": "いや、ご炯眼恐れ入りました", "answers": [ "いや、ご炯眼恐れ入りました" ] },
	{ "question": "いや、しかし、あれは病気なのだろうか", "answers": [ "いや、しかし、あれは病気なのだろうか" ] },
	{ "question": "いや、じつは怖いのです", "answers": [ "いや、じつは怖いのです" ] },
	{ "question": "いや、そいつ、かなり不健康だから", "answers": [ "いや、そいつ、かなり不健康だから" ] },
	{ "question": "いや、そういうのは、別に、ないな", "answers": [ "いや、そういうのは、別に、ないな" ] },
	{ "question": "いや、その女性には見覚えがあった", "answers": [ "いや、その女性には見覚えがあった" ] },
	{ "question": "いや、それ、ものは言いようだろ", "answers": [ "いや、それ、ものは言いようだろ" ] },
	{ "question": "いや、それでは私の気が済まない", "answers": [ "いや、それでは私の気が済まない" ] },
	{ "question": "いや、それは、懺悔だったのかもしれない", "answers": [ "いや、それは、懺悔だったのかもしれない" ] },
	{ "question": "いや、それほど長くはない", "answers": [ "いや、それほど長くはない" ] },
	{ "question": "いや、それを望むほかなかった", "answers": [ "いや、それを望むほかなかった" ] },
	{ "question": "いや、そろそろお前のことにも慣れてきた", "answers": [ "いや、そろそろお前のことにも慣れてきた" ] },
	{ "question": "いや、そんな偶然を私は認めない", "answers": [ "いや、そんな偶然を私は認めない" ] },
	{ "question": "いや、そんな言い方は詭弁だ", "answers": [ "いや、そんな言い方は詭弁だ" ] },
	{ "question": "いや、そんな阿呆なことがあるわけがない", "answers": [ "いや、そんな阿呆なことがあるわけがない" ] },
	{ "question": "いや、だから悪かったって", "answers": [ "いや、だから悪かったって" ] },
	{ "question": "いや、ちゃんと手は打った", "answers": [ "いや、ちゃんと手は打った" ] },
	{ "question": "いや、まあ、お志乃はないと思うが", "answers": [ "いや、まあ、お志乃はないと思うが" ] },
	{ "question": "いや、むしろ憐憫の入り混じった感じ", "answers": [ "いや、むしろ憐憫の入り混じった感じ" ] },
	{ "question": "いや、一時間後に全艦隊をあげて出撃する", "answers": [ "いや、一時間後に全艦隊をあげて出撃する" ] },
	{ "question": "いや、不勉強で、まだ読んでない", "answers": [ "いや、不勉強で、まだ読んでない" ] },
	{ "question": "いや、両方、中学生", "answers": [ "いや、両方、中学生" ] },
	{ "question": "いや、人類全体なんてどうでもいい", "answers": [ "いや、人類全体なんてどうでもいい" ] },
	{ "question": "いや、何もしないけど", "answers": [ "いや、何もしないけど" ] },
	{ "question": "いや、何も返ってこない", "answers": [ "いや、何も返ってこない" ] },
	{ "question": "いや、個人の主義だ", "answers": [ "いや、個人の主義だ" ] },
	{ "question": "いや、僕じゃないぞ", "answers": [ "いや、僕じゃないぞ" ] },
	{ "question": "いや、僕は何もしてないじゃん", "answers": [ "いや、僕は何もしてないじゃん" ] },
	{ "question": "いや、別に呼んでないよ", "answers": [ "いや、別に呼んでないよ" ] },
	{ "question": "いや、多分、初めてだと思う", "answers": [ "いや、多分、初めてだと思う" ] },
	{ "question": "いや、女だから、体操のお姉さんか", "answers": [ "いや、女だから、体操のお姉さんか" ] },
	{ "question": "いや、怒ったのかもしれない", "answers": [ "いや、怒ったのかもしれない" ] },
	{ "question": "いや、憶えてはいたようだけれど", "answers": [ "いや、憶えてはいたようだけれど" ] },
	{ "question": "いや、文化祭だけではない", "answers": [ "いや、文化祭だけではない" ] },
	{ "question": "いや、概要と粗筋を知っていれば十分だよ", "answers": [ "いや、概要と粗筋を知っていれば十分だよ" ] },
	{ "question": "いや、気がついていた", "answers": [ "いや、気がついていた" ] },
	{ "question": "いや、生来のものです", "answers": [ "いや、生来のものです" ] },
	{ "question": "いや、男にもうつらないけれど", "answers": [ "いや、男にもうつらないけれど" ] },
	{ "question": "いや、知っていても、対応はできない", "answers": [ "いや、知っていても、対応はできない" ] },
	{ "question": "いや、私はサウスポーなんだ", "answers": [ "いや、私はサウスポーなんだ" ] },
	{ "question": "いや、筋はものすごく合っていると思う", "answers": [ "いや、筋はものすごく合っていると思う" ] },
	{ "question": "いや、結構です", "answers": [ "いや、結構です" ] },
	{ "question": "いや、記憶にありませんな", "answers": [ "いや、記憶にありませんな" ] },
	{ "question": "いや、話してるよ", "answers": [ "いや、話してるよ" ] },
	{ "question": "いや、話の腰を折ったのは悪かった", "answers": [ "いや、話の腰を折ったのは悪かった" ] },
	{ "question": "いや、責められるべきなのかもしれない", "answers": [ "いや、責められるべきなのかもしれない" ] },
	{ "question": "いや、違うな", "answers": [ "いや、違うな" ] },
	{ "question": "いや、違う違う違う", "answers": [ "いや、違う違う違う" ] },
	{ "question": "いや、遠慮しておこう", "answers": [ "いや、遠慮しておこう" ] },
	{ "question": "いや、避けなければならないのだけれど", "answers": [ "いや、避けなければならないのだけれど" ] },
	{ "question": "いや、間違っていたのかもしれない", "answers": [ "いや、間違っていたのかもしれない" ] },
	{ "question": "いや贅沢は言わぬ", "answers": [ "いや贅沢は言わぬ" ] },
	{ "question": "いよいよ破門か", "answers": [ "いよいよ破門か" ] },
	{ "question": "いよいよ破門だ", "answers": [ "いよいよ破門だ" ] },
	{ "question": "いらだたしさが彼の体内に湧き出していた", "answers": [ "いらだたしさが彼の体内に湧き出していた" ] },
	{ "question": "いわくつきのアイテム、猿の手", "answers": [ "いわくつきのアイテム、猿の手" ] },
	{ "question": "いわゆる１Ｋ、六畳一間、小さなシンク", "answers": [ "いわゆる１Ｋ、六畳一間、小さなシンク" ] },
	{ "question": "ううん、別にどうもしないよ", "answers": [ "ううん、別にどうもしないよ" ] },
	{ "question": "うかうか死ぬこともできないってのか", "answers": [ "うかうか死ぬこともできないってのか" ] },
	{ "question": "うちらは異国の商会だぜ", "answers": [ "うちらは異国の商会だぜ" ] },
	{ "question": "うまいこと言ってんじゃねえよ", "answers": [ "うまいこと言ってんじゃねえよ" ] },
	{ "question": "うまく釣れたようだ", "answers": [ "うまく釣れたようだ" ] },
	{ "question": "うるさい、とっとと行け", "answers": [ "うるさい、とっとと行け" ] },
	{ "question": "うるさい、黙れ", "answers": [ "うるさい、黙れ" ] },
	{ "question": "うわ、すげえ見たい", "answers": [ "うわ、すげえ見たい" ] },
	{ "question": "うん、そういう可能性もあるな", "answers": [ "うん、そういう可能性もあるな" ] },
	{ "question": "うん、まあ、そっちの方が、いいかな", "answers": [ "うん、まあ、そっちの方が、いいかな" ] },
	{ "question": "うん、十万円、確かに", "answers": [ "うん、十万円、確かに" ] },
	{ "question": "うん、好きだよ", "answers": [ "うん、好きだよ" ] },
	{ "question": "うん、百合なんだ", "answers": [ "うん、百合なんだ" ] },
	{ "question": "うん、私は私を誇らしく思う", "answers": [ "うん、私は私を誇らしく思う" ] },
	{ "question": "ええ、あの子は中学時代の、私の後輩よ", "answers": [ "ええ、あの子は中学時代の、私の後輩よ" ] },
	{ "question": "ええ、ええ、もちろん大歓迎でございます", "answers": [ "ええ、ええ、もちろん大歓迎でございます" ] },
	{ "question": "ええ、ご無沙汰ね", "answers": [ "ええ、ご無沙汰ね" ] },
	{ "question": "ええ、その通りよ", "answers": [ "ええ、その通りよ" ] },
	{ "question": "ええ、たしかに送ってはくるでしょう", "answers": [ "ええ、たしかに送ってはくるでしょう" ] },
	{ "question": "ええ、僕は軍人の子ですから", "answers": [ "ええ、僕は軍人の子ですから" ] },
	{ "question": "ええ、変わらざるをえないでしょう", "answers": [ "ええ、変わらざるをえないでしょう" ] },
	{ "question": "ええ、好きです", "answers": [ "ええ、好きです" ] },
	{ "question": "ええ、安いものです", "answers": [ "ええ、安いものです" ] },
	{ "question": "ええ、聞こえました", "answers": [ "ええ、聞こえました" ] },
	{ "question": "ええ、雑用でも何でも相努めますとも", "answers": [ "ええ、雑用でも何でも相努めますとも" ] },
	{ "question": "ええと、ここに資料がある", "answers": [ "ええと、ここに資料がある" ] },
	{ "question": "えてして、普段の行いということ", "answers": [ "えてして、普段の行いということ" ] },
	{ "question": "えらく信頼されてんじゃん", "answers": [ "えらく信頼されてんじゃん" ] },
	{ "question": "えらく古めかしい言い方で攻めてきたな", "answers": [ "えらく古めかしい言い方で攻めてきたな" ] },
	{ "question": "えーっと、迷子の子だよ", "answers": [ "えーっと、迷子の子だよ" ] },
	{ "question": "お、俺がお前の姿に怖がるとでも", "answers": [ "お、俺がお前の姿に怖がるとでも" ] },
	{ "question": "おい、お前、何のつもりだ", "answers": [ "おい、お前、何のつもりだ" ] },
	{ "question": "おい、その男をこちらに渡せ", "answers": [ "おい、その男をこちらに渡せ" ] },
	{ "question": "おい、それは俺のだろう", "answers": [ "おい、それは俺のだろう" ] },
	{ "question": "おい、ちょっとお前", "answers": [ "おい、ちょっとお前" ] },
	{ "question": "おい、ちょっとここで待っててくれるか", "answers": [ "おい、ちょっとここで待っててくれるか" ] },
	{ "question": "おい、起きろ", "answers": [ "おい、起きろ" ] },
	{ "question": "おい、逃げるぞ", "answers": [ "おい、逃げるぞ" ] },
	{ "question": "おいおい、俺の出番かい", "answers": [ "おいおい、俺の出番かい" ] },
	{ "question": "おいしかったのは本当です", "answers": [ "おいしかったのは本当です" ] },
	{ "question": "おう、絶対だぞ", "answers": [ "おう、絶対だぞ" ] },
	{ "question": "おお、この甘い生活", "answers": [ "おお、この甘い生活" ] },
	{ "question": "おお、なんと淡く遠い想い出ッ", "answers": [ "おお、なんと淡く遠い想い出ッ" ] },
	{ "question": "おお、ジョニー、俺は気が狂いそうだ", "answers": [ "おお、ジョニー、俺は気が狂いそうだ" ] },
	{ "question": "おお、吾ら自由の民", "answers": [ "おお、吾ら自由の民" ] },
	{ "question": "おおい、旦那様よ、どこに行かれる", "answers": [ "おおい、旦那様よ、どこに行かれる" ] },
	{ "question": "おおい、貴君", "answers": [ "おおい、貴君" ] },
	{ "question": "おお師匠よ、私にはできません", "answers": [ "おお師匠よ、私にはできません" ] },
	{ "question": "おかげさまで健康そのものさ", "answers": [ "おかげさまで健康そのものさ" ] },
	{ "question": "おかげで私は", "answers": [ "おかげで私は" ] },
	{ "question": "おかしいとは思わないのかい", "answers": [ "おかしいとは思わないのかい" ] },
	{ "question": "おかしいのが自分だなんて", "answers": [ "おかしいのが自分だなんて" ] },
	{ "question": "おそらくまともな客じゃないの", "answers": [ "おそらくまともな客じゃないの" ] },
	{ "question": "おそらく全面的な攻勢です", "answers": [ "おそらく全面的な攻勢です" ] },
	{ "question": "おそらく出せる", "answers": [ "おそらく出せる" ] },
	{ "question": "おそらく無益でしょう", "answers": [ "おそらく無益でしょう" ] },
	{ "question": "おそろしいまでの逃げ足の速さよ", "answers": [ "おそろしいまでの逃げ足の速さよ" ] },
	{ "question": "おそろしくてトテモ言えない", "answers": [ "おそろしくてトテモ言えない" ] },
	{ "question": "おだてても駄目です", "answers": [ "おだてても駄目です" ] },
	{ "question": "おっかない親父さん", "answers": [ "おっかない親父さん" ] },
	{ "question": "おっしゃる通りです", "answers": [ "おっしゃる通りです" ] },
	{ "question": "おっしゃる通りですな", "answers": [ "おっしゃる通りですな" ] },
	{ "question": "おまえ、それ犯罪じゃないか", "answers": [ "おまえ、それ犯罪じゃないか" ] },
	{ "question": "おまえ、そんなところで何やってる", "answers": [ "おまえ、そんなところで何やってる" ] },
	{ "question": "おまえ、どっちの味方なんだ", "answers": [ "おまえ、どっちの味方なんだ" ] },
	{ "question": "おまえ、なんでそんなことまで知ってるの", "answers": [ "おまえ、なんでそんなことまで知ってるの" ] },
	{ "question": "おまえ、何を考えている", "answers": [ "おまえ、何を考えている" ] },
	{ "question": "おまえ、口に気をつけないとぶち殺すぞ", "answers": [ "おまえ、口に気をつけないとぶち殺すぞ" ] },
	{ "question": "おまえ、恋人なんかおらんじゃないか", "answers": [ "おまえ、恋人なんかおらんじゃないか" ] },
	{ "question": "おまえ、探してこい", "answers": [ "おまえ、探してこい" ] },
	{ "question": "おまえ、相変わらず逃げ足だけは速いな", "answers": [ "おまえ、相変わらず逃げ足だけは速いな" ] },
	{ "question": "おまえが判断するところではない", "answers": [ "おまえが判断するところではない" ] },
	{ "question": "おまえが喰え", "answers": [ "おまえが喰え" ] },
	{ "question": "おまえが頼むからシメにしたんだぜ", "answers": [ "おまえが頼むからシメにしたんだぜ" ] },
	{ "question": "おまえだって人のことは言えんだろう", "answers": [ "おまえだって人のことは言えんだろう" ] },
	{ "question": "おまえと恋の話なんぞする気はない", "answers": [ "おまえと恋の話なんぞする気はない" ] },
	{ "question": "おまえのその汚らしい顔を", "answers": [ "おまえのその汚らしい顔を" ] },
	{ "question": "おまえのような変態と一緒にするな", "answers": [ "おまえのような変態と一緒にするな" ] },
	{ "question": "おまえの憐憫など、いらん", "answers": [ "おまえの憐憫など、いらん" ] },
	{ "question": "おまえの紹介なんかいらぬ", "answers": [ "おまえの紹介なんかいらぬ" ] },
	{ "question": "おまえの言うことは信用ならん", "answers": [ "おまえの言うことは信用ならん" ] },
	{ "question": "おまえは、そこの生まれなのか", "answers": [ "おまえは、そこの生まれなのか" ] },
	{ "question": "おまえは出てくるな", "answers": [ "おまえは出てくるな" ] },
	{ "question": "おまえは腹黒過ぎるから無理だ", "answers": [ "おまえは腹黒過ぎるから無理だ" ] },
	{ "question": "おまえは退院してもえらい目にあうんだろ", "answers": [ "おまえは退院してもえらい目にあうんだろ" ] },
	{ "question": "おまえら何ぐずぐずしてる", "answers": [ "おまえら何ぐずぐずしてる" ] },
	{ "question": "おまえ分かっているか、これは犯罪だぞ", "answers": [ "おまえ分かっているか、これは犯罪だぞ" ] },
	{ "question": "おまえ自身は変わったのか", "answers": [ "おまえ自身は変わったのか" ] },
	{ "question": "おまけに腹を壊した", "answers": [ "おまけに腹を壊した" ] },
	{ "question": "おまじない程度の気持ちだったから", "answers": [ "おまじない程度の気持ちだったから" ] },
	{ "question": "おめでたい女だった", "answers": [ "おめでたい女だった" ] },
	{ "question": "おもちと間違えて喰うんじゃないかなあ", "answers": [ "おもちと間違えて喰うんじゃないかなあ" ] },
	{ "question": "およ、これはとても大きいな", "answers": [ "およ、これはとても大きいな" ] },
	{ "question": "およそ個性のない発言であった", "answers": [ "およそ個性のない発言であった" ] },
	{ "question": "およそ誉めるべきところが一つもない", "answers": [ "およそ誉めるべきところが一つもない" ] },
	{ "question": "おれたちは家族だぞ", "answers": [ "おれたちは家族だぞ" ] },
	{ "question": "おれに考えがある", "answers": [ "おれに考えがある" ] },
	{ "question": "おれの前に立っている人物さ", "answers": [ "おれの前に立っている人物さ" ] },
	{ "question": "おわかりでしょうに、お人の悪い", "answers": [ "おわかりでしょうに、お人の悪い" ] },
	{ "question": "お二人は、いつも、喧嘩ばかりしてました", "answers": [ "お二人は、いつも、喧嘩ばかりしてました" ] },
	{ "question": "お互いに、そう", "answers": [ "お互いに、そう" ] },
	{ "question": "お会いになりませんか", "answers": [ "お会いになりませんか" ] },
	{ "question": "お体を心配しているんです", "answers": [ "お体を心配しているんです" ] },
	{ "question": "お使い下さい", "answers": [ "お使い下さい" ] },
	{ "question": "お優しいのね", "answers": [ "お優しいのね" ] },
	{ "question": "お先に失礼します", "answers": [ "お先に失礼します" ] },
	{ "question": "お初にお目にかかる", "answers": [ "お初にお目にかかる" ] },
	{ "question": "お前、この辺に昔住んでたんだよな", "answers": [ "お前、この辺に昔住んでたんだよな" ] },
	{ "question": "お前、さっきも形がどうとか言ってたな", "answers": [ "お前、さっきも形がどうとか言ってたな" ] },
	{ "question": "お前、なんでわかるの", "answers": [ "お前、なんでわかるの" ] },
	{ "question": "お前、ノリが小学五年生と一緒だぞ", "answers": [ "お前、ノリが小学五年生と一緒だぞ" ] },
	{ "question": "お前、ホッチキスとか、まだ持ってるのか", "answers": [ "お前、ホッチキスとか、まだ持ってるのか" ] },
	{ "question": "お前、一方的に攫われてるからな", "answers": [ "お前、一方的に攫われてるからな" ] },
	{ "question": "お前、人の荷馬車で何やってんだ", "answers": [ "お前、人の荷馬車で何やってんだ" ] },
	{ "question": "お前、何者だ", "answers": [ "お前、何者だ" ] },
	{ "question": "お前、商人やってたことがあるのか", "answers": [ "お前、商人やってたことがあるのか" ] },
	{ "question": "お前、悪魔憑きの類か", "answers": [ "お前、悪魔憑きの類か" ] },
	{ "question": "お前、教えてやりなさい", "answers": [ "お前、教えてやりなさい" ] },
	{ "question": "お前、自分のことを狼だと言ったが", "answers": [ "お前、自分のことを狼だと言ったが" ] },
	{ "question": "お前、迷子なんじゃないのか", "answers": [ "お前、迷子なんじゃないのか" ] },
	{ "question": "お前、顔隠さなくて大丈夫か", "answers": [ "お前、顔隠さなくて大丈夫か" ] },
	{ "question": "お前が本物なら、元の姿に戻れるだろう", "answers": [ "お前が本物なら、元の姿に戻れるだろう" ] },
	{ "question": "お前が気に病むことなんて何もない", "answers": [ "お前が気に病むことなんて何もない" ] },
	{ "question": "お前が言うな", "answers": [ "お前が言うな" ] },
	{ "question": "お前が言えてないじゃん", "answers": [ "お前が言えてないじゃん" ] },
	{ "question": "お前こそってことはないでしょ", "answers": [ "お前こそってことはないでしょ" ] },
	{ "question": "お前さんよりよほど優等生だ", "answers": [ "お前さんよりよほど優等生だ" ] },
	{ "question": "お前って、子供、嫌いなの", "answers": [ "お前って、子供、嫌いなの" ] },
	{ "question": "お前と同じだよ", "answers": [ "お前と同じだよ" ] },
	{ "question": "お前と次に会う場所は法廷だな", "answers": [ "お前と次に会う場所は法廷だな" ] },
	{ "question": "お前と違って", "answers": [ "お前と違って" ] },
	{ "question": "お前な、僕はいいよ", "answers": [ "お前な、僕はいいよ" ] },
	{ "question": "お前にしてはな", "answers": [ "お前にしてはな" ] },
	{ "question": "お前にはそれができるはずだ", "answers": [ "お前にはそれができるはずだ" ] },
	{ "question": "お前に少し用があるんだけれどさ", "answers": [ "お前に少し用があるんだけれどさ" ] },
	{ "question": "お前に言われるほど僕は頭悪くはないよ", "answers": [ "お前に言われるほど僕は頭悪くはないよ" ] },
	{ "question": "お前のこと以外は", "answers": [ "お前のこと以外は" ] },
	{ "question": "お前のエッチに僕を巻き込むな", "answers": [ "お前のエッチに僕を巻き込むな" ] },
	{ "question": "お前の保護者を過小評価するなよ", "answers": [ "お前の保護者を過小評価するなよ" ] },
	{ "question": "お前の感性にな", "answers": [ "お前の感性にな" ] },
	{ "question": "お前の横隔膜は異常だ", "answers": [ "お前の横隔膜は異常だ" ] },
	{ "question": "お前の身体は形式的に美しいのか", "answers": [ "お前の身体は形式的に美しいのか" ] },
	{ "question": "お前は、本当に神なのか", "answers": [ "お前は、本当に神なのか" ] },
	{ "question": "お前はただの欲求不満だ", "answers": [ "お前はただの欲求不満だ" ] },
	{ "question": "お前はどこを見ているんだ", "answers": [ "お前はどこを見ているんだ" ] },
	{ "question": "お前は何でも知ってるな", "answers": [ "お前は何でも知ってるな" ] },
	{ "question": "お前は何者だ", "answers": [ "お前は何者だ" ] },
	{ "question": "お前は相変わらず心配性だな", "answers": [ "お前は相変わらず心配性だな" ] },
	{ "question": "お前は神なのか", "answers": [ "お前は神なのか" ] },
	{ "question": "お前みたいなキャラはツンドラって感じだ", "answers": [ "お前みたいなキャラはツンドラって感じだ" ] },
	{ "question": "お前も、人を", "answers": [ "お前も、人を" ] },
	{ "question": "お前もう手籠めにしたのか", "answers": [ "お前もう手籠めにしたのか" ] },
	{ "question": "お前もそう思うか", "answers": [ "お前もそう思うか" ] },
	{ "question": "お前も死ねよ", "answers": [ "お前も死ねよ" ] },
	{ "question": "お前も高校生なのだが", "answers": [ "お前も高校生なのだが" ] },
	{ "question": "お前よりもか、と言いかけて、とどまる", "answers": [ "お前よりもか、と言いかけて、とどまる" ] },
	{ "question": "お前らの勝ちだ", "answers": [ "お前らの勝ちだ" ] },
	{ "question": "お前以外に誰がいる", "answers": [ "お前以外に誰がいる" ] },
	{ "question": "お前何するかわかんないもん", "answers": [ "お前何するかわかんないもん" ] },
	{ "question": "お前呼ばわりしないで頂戴", "answers": [ "お前呼ばわりしないで頂戴" ] },
	{ "question": "お前本当に、人間に戻れたつもりかよ", "answers": [ "お前本当に、人間に戻れたつもりかよ" ] },
	{ "question": "お前金持ってるだろ", "answers": [ "お前金持ってるだろ" ] },
	{ "question": "お化けだな、どっちかって言うと", "answers": [ "お化けだな、どっちかって言うと" ] },
	{ "question": "お化け屋敷と、喫茶店", "answers": [ "お化け屋敷と、喫茶店" ] },
	{ "question": "お嬢ちゃん", "answers": [ "お嬢ちゃん" ] },
	{ "question": "お嬢ちゃん、お小遣いをあげよう", "answers": [ "お嬢ちゃん、お小遣いをあげよう" ] },
	{ "question": "お嬢ちゃん、きみの名前は", "answers": [ "お嬢ちゃん、きみの名前は" ] },
	{ "question": "お嬢ちゃん、自分で調べたんだろう", "answers": [ "お嬢ちゃん、自分で調べたんだろう" ] },
	{ "question": "お嬢ちゃん、随分と元気いいねえ", "answers": [ "お嬢ちゃん、随分と元気いいねえ" ] },
	{ "question": "お嬢ちゃんならどうする", "answers": [ "お嬢ちゃんならどうする" ] },
	{ "question": "お安い御用で", "answers": [ "お安い御用で" ] },
	{ "question": "お安い御用よ", "answers": [ "お安い御用よ" ] },
	{ "question": "お察しのとおり駆け出しの行商人です", "answers": [ "お察しのとおり駆け出しの行商人です" ] },
	{ "question": "お尋ねします", "answers": [ "お尋ねします" ] },
	{ "question": "お帰りなさい、准将", "answers": [ "お帰りなさい、准将" ] },
	{ "question": "お待ち下さい", "answers": [ "お待ち下さい" ] },
	{ "question": "お待ち下さい、閣下", "answers": [ "お待ち下さい、閣下" ] },
	{ "question": "お応え下さい", "answers": [ "お応え下さい" ] },
	{ "question": "お手伝いしますよ", "answers": [ "お手伝いしますよ" ] },
	{ "question": "お手数をおかけした", "answers": [ "お手数をおかけした" ] },
	{ "question": "お手紙お待ちしております", "answers": [ "お手紙お待ちしております" ] },
	{ "question": "お散歩ですか", "answers": [ "お散歩ですか" ] },
	{ "question": "お母さんに会いたくて", "answers": [ "お母さんに会いたくて" ] },
	{ "question": "お母さんのことが、好きなんだよな", "answers": [ "お母さんのことが、好きなんだよな" ] },
	{ "question": "お母さんは、ペナルティを負った", "answers": [ "お母さんは、ペナルティを負った" ] },
	{ "question": "お母さんは、今、どうしている", "answers": [ "お母さんは、今、どうしている" ] },
	{ "question": "お洒落をしたい年頃だというのに、だ", "answers": [ "お洒落をしたい年頃だというのに、だ" ] },
	{ "question": "お澄まし顔は、変わらない", "answers": [ "お澄まし顔は、変わらない" ] },
	{ "question": "お留守番を頼む", "answers": [ "お留守番を頼む" ] },
	{ "question": "お礼のつもりだったのか", "answers": [ "お礼のつもりだったのか" ] },
	{ "question": "お礼はほんの少しの微笑で結構", "answers": [ "お礼はほんの少しの微笑で結構" ] },
	{ "question": "お笑い種だったな", "answers": [ "お笑い種だったな" ] },
	{ "question": "お肉は久しぶりですので失礼", "answers": [ "お肉は久しぶりですので失礼" ] },
	{ "question": "お若いのに色々と大変ですねえ", "answers": [ "お若いのに色々と大変ですねえ" ] },
	{ "question": "お茶でも飲んで落ち着きますか", "answers": [ "お茶でも飲んで落ち着きますか" ] },
	{ "question": "お茶まで出してくれた", "answers": [ "お茶まで出してくれた" ] },
	{ "question": "お見知りおき願おう", "answers": [ "お見知りおき願おう" ] },
	{ "question": "お見通しなんだよ、てめえら", "answers": [ "お見通しなんだよ、てめえら" ] },
	{ "question": "お詫びはさせてもらわねばならないだろう", "answers": [ "お詫びはさせてもらわねばならないだろう" ] },
	{ "question": "お連れの方でしょうか", "answers": [ "お連れの方でしょうか" ] },
	{ "question": "お部屋にいらっしゃらないようです", "answers": [ "お部屋にいらっしゃらないようです" ] },
	{ "question": "お金のことはちゃんとするわ", "answers": [ "お金のことはちゃんとするわ" ] },
	{ "question": "お金持ちばかりが住んでいるということか", "answers": [ "お金持ちばかりが住んでいるということか" ] },
	{ "question": "お集まりの市民諸君、兵士諸君", "answers": [ "お集まりの市民諸君、兵士諸君" ] },
	{ "question": "お願いします", "answers": [ "お願いします" ] },
	{ "question": "お願いだから", "answers": [ "お願いだから" ] },
	{ "question": "お食事をなさって下さい、閣下", "answers": [ "お食事をなさって下さい、閣下" ] },
	{ "question": "か、勝手に納得するな", "answers": [ "か、勝手に納得するな" ] },
	{ "question": "かすれた声で叫ぶ", "answers": [ "かすれた声で叫ぶ" ] },
	{ "question": "かつて買いそびれた本がならぶ本棚", "answers": [ "かつて買いそびれた本がならぶ本棚" ] },
	{ "question": "かといって、勝てばどうなるだろう", "answers": [ "かといって、勝てばどうなるだろう" ] },
	{ "question": "かといって社会人らしくもない", "answers": [ "かといって社会人らしくもない" ] },
	{ "question": "かと思うと、今度は横に跳んだ", "answers": [ "かと思うと、今度は横に跳んだ" ] },
	{ "question": "かなりの馬鹿だと思われているらしい", "answers": [ "かなりの馬鹿だと思われているらしい" ] },
	{ "question": "かなり放っとけ", "answers": [ "かなり放っとけ" ] },
	{ "question": "かなり良好な値段だったな", "answers": [ "かなり良好な値段だったな" ] },
	{ "question": "かねてより、噂には聞いている", "answers": [ "かねてより、噂には聞いている" ] },
	{ "question": "が、そうでないのなら事態は逆転する", "answers": [ "が、そうでないのなら事態は逆転する" ] },
	{ "question": "が、村を出てどこか行く当てはあるのか", "answers": [ "が、村を出てどこか行く当てはあるのか" ] },
	{ "question": "が、高級士官のクラブ", "answers": [ "が、高級士官のクラブ" ] },
	{ "question": "がくり、と雨合羽の足が崩れる", "answers": [ "がくり、と雨合羽の足が崩れる" ] },
	{ "question": "がやがやと救出活動をやっている", "answers": [ "がやがやと救出活動をやっている" ] },
	{ "question": "がん、と頭を殴られたような衝撃", "answers": [ "がん、と頭を殴られたような衝撃" ] },
	{ "question": "が次々と発進する", "answers": [ "が次々と発進する" ] },
	{ "question": "き、切り落とすって", "answers": [ "き、切り落とすって" ] },
	{ "question": "き、気をつけな", "answers": [ "き、気をつけな" ] },
	{ "question": "きさまそんな抜け駆けを", "answers": [ "きさまそんな抜け駆けを" ] },
	{ "question": "きさまの生命を守る盾などないのだぞ", "answers": [ "きさまの生命を守る盾などないのだぞ" ] },
	{ "question": "きっと、いや、必ず娘がここに来る", "answers": [ "きっと、いや、必ず娘がここに来る" ] },
	{ "question": "きっと、穿ち過ぎだろうけれど", "answers": [ "きっと、穿ち過ぎだろうけれど" ] },
	{ "question": "きっとこれは、とてもいい話なのだろう", "answers": [ "きっとこれは、とてもいい話なのだろう" ] },
	{ "question": "きっともう掴んでるんです", "answers": [ "きっともう掴んでるんです" ] },
	{ "question": "きっと今頃は北に向かう道の上だろう", "answers": [ "きっと今頃は北に向かう道の上だろう" ] },
	{ "question": "きっと急の請求書か何かだろう", "answers": [ "きっと急の請求書か何かだろう" ] },
	{ "question": "きみがいて、当たり前の場所", "answers": [ "きみがいて、当たり前の場所" ] },
	{ "question": "きみの思いだ", "answers": [ "きみの思いだ" ] },
	{ "question": "きみは、僕の質問に、答えることにした", "answers": [ "きみは、僕の質問に、答えることにした" ] },
	{ "question": "きみは代わり映えしないねえ", "answers": [ "きみは代わり映えしないねえ" ] },
	{ "question": "きみを更生させてみせます", "answers": [ "きみを更生させてみせます" ] },
	{ "question": "きりりと凜々しい眉をした女性である", "answers": [ "きりりと凜々しい眉をした女性である" ] },
	{ "question": "きわめて大規模なものです", "answers": [ "きわめて大規模なものです" ] },
	{ "question": "くそ、いったん下がろう", "answers": [ "くそ、いったん下がろう" ] },
	{ "question": "くそ、相手はかなり人数を割いているぞ", "answers": [ "くそ、相手はかなり人数を割いているぞ" ] },
	{ "question": "くだらないって言われた", "answers": [ "くだらないって言われた" ] },
	{ "question": "くやしいさ、決まっている", "answers": [ "くやしいさ、決まっている" ] },
	{ "question": "くやしいとお思いですか", "answers": [ "くやしいとお思いですか" ] },
	{ "question": "くるぅり、と、雨合羽がこちらを向いた", "answers": [ "くるぅり、と、雨合羽がこちらを向いた" ] },
	{ "question": "くれぐれも目に注意", "answers": [ "くれぐれも目に注意" ] },
	{ "question": "くれないと上でまた水を撒いてやるぞ", "answers": [ "くれないと上でまた水を撒いてやるぞ" ] },
	{ "question": "くわえて、地の利もえてはいないのだ", "answers": [ "くわえて、地の利もえてはいないのだ" ] },
	{ "question": "くわしく人がらを知っておくにしくはない", "answers": [ "くわしく人がらを知っておくにしくはない" ] },
	{ "question": "ぐっと腰を落として、脚を伸ばす", "answers": [ "ぐっと腰を落として、脚を伸ばす" ] },
	{ "question": "けだものの、匂い", "answers": [ "けだものの、匂い" ] },
	{ "question": "けだものの左手に、触れた", "answers": [ "けだものの左手に、触れた" ] },
	{ "question": "けだものの左腕と", "answers": [ "けだものの左腕と" ] },
	{ "question": "けっして良くはないな", "answers": [ "けっして良くはないな" ] },
	{ "question": "けど、それは関係ないよ", "answers": [ "けど、それは関係ないよ" ] },
	{ "question": "けれど、事情なんて関係ない", "answers": [ "けれど、事情なんて関係ない" ] },
	{ "question": "けれど、許してあげる", "answers": [ "けれど、許してあげる" ] },
	{ "question": "けれどその次は、エッジがかする", "answers": [ "けれどその次は、エッジがかする" ] },
	{ "question": "けれどそれは、結果からすれば同じこと", "answers": [ "けれどそれは、結果からすれば同じこと" ] },
	{ "question": "けれども壁を壊すのは気晴らしになる", "answers": [ "けれども壁を壊すのは気晴らしになる" ] },
	{ "question": "けれど少女は、ただいま、と言った", "answers": [ "けれど少女は、ただいま、と言った" ] },
	{ "question": "げに逃げ足の速いことよ", "answers": [ "げに逃げ足の速いことよ" ] },
	{ "question": "げふー、とげっぷも一丁前だ", "answers": [ "げふー、とげっぷも一丁前だ" ] },
	{ "question": "こいつ、もう計算していたな", "answers": [ "こいつ、もう計算していたな" ] },
	{ "question": "こいつ、僕のことが嫌いなんじゃないのか", "answers": [ "こいつ、僕のことが嫌いなんじゃないのか" ] },
	{ "question": "こいつには話の流れが読めないのだろうか", "answers": [ "こいつには話の流れが読めないのだろうか" ] },
	{ "question": "こいつのボキャブラリーは絶対に変だ", "answers": [ "こいつのボキャブラリーは絶対に変だ" ] },
	{ "question": "こいつの愛情は、既に相当、歪んでいる", "answers": [ "こいつの愛情は、既に相当、歪んでいる" ] },
	{ "question": "こいつは丈夫そうだ", "answers": [ "こいつは丈夫そうだ" ] },
	{ "question": "こいつは大前提なんだ", "answers": [ "こいつは大前提なんだ" ] },
	{ "question": "こいつも一枚噛んでるんじゃないのか", "answers": [ "こいつも一枚噛んでるんじゃないのか" ] },
	{ "question": "こいつ呼ばわりもやめて", "answers": [ "こいつ呼ばわりもやめて" ] },
	{ "question": "こう、狼のようにの", "answers": [ "こう、狼のようにの" ] },
	{ "question": "こういうところは、とても素直なようだ", "answers": [ "こういうところは、とても素直なようだ" ] },
	{ "question": "こういうのも聞き上手っていうんだろうか", "answers": [ "こういうのも聞き上手っていうんだろうか" ] },
	{ "question": "こういう輩は余裕を持って対処するに限る", "answers": [ "こういう輩は余裕を持って対処するに限る" ] },
	{ "question": "こういったことは教会も得意だ", "answers": [ "こういったことは教会も得意だ" ] },
	{ "question": "こういった潔さには自信がある", "answers": [ "こういった潔さには自信がある" ] },
	{ "question": "こうなって、むしろ幸いかもしれんな", "answers": [ "こうなって、むしろ幸いかもしれんな" ] },
	{ "question": "こうなることは知れていたのだ", "answers": [ "こうなることは知れていたのだ" ] },
	{ "question": "こうなるともう、合縁奇縁だ", "answers": [ "こうなるともう、合縁奇縁だ" ] },
	{ "question": "ここからは送り火がよく見えるであろう", "answers": [ "ここからは送り火がよく見えるであろう" ] },
	{ "question": "ここが前線です", "answers": [ "ここが前線です" ] },
	{ "question": "ここが浄土寺であることを思い起こした", "answers": [ "ここが浄土寺であることを思い起こした" ] },
	{ "question": "ここが肝なのだ", "answers": [ "ここが肝なのだ" ] },
	{ "question": "ここでは駄目です", "answers": [ "ここでは駄目です" ] },
	{ "question": "ここで会ったのも神のお導き", "answers": [ "ここで会ったのも神のお導き" ] },
	{ "question": "ここで天啓があった", "answers": [ "ここで天啓があった" ] },
	{ "question": "ここで最も美味い人間を連れてこい", "answers": [ "ここで最も美味い人間を連れてこい" ] },
	{ "question": "ここで皆さんと一緒にいると安らぎます", "answers": [ "ここで皆さんと一緒にいると安らぎます" ] },
	{ "question": "ここで肝要なのは、必ず手書きの", "answers": [ "ここで肝要なのは、必ず手書きの" ] },
	{ "question": "ここで自信のなさを見せてはならない", "answers": [ "ここで自信のなさを見せてはならない" ] },
	{ "question": "ここで説明をやめられてたまるか", "answers": [ "ここで説明をやめられてたまるか" ] },
	{ "question": "ここにいないのが当たり前のように", "answers": [ "ここにいないのが当たり前のように" ] },
	{ "question": "ここにいるのは私と彼女だけである", "answers": [ "ここにいるのは私と彼女だけである" ] },
	{ "question": "ここには三人しかいない", "answers": [ "ここには三人しかいない" ] },
	{ "question": "ここには王でもいるのかや", "answers": [ "ここには王でもいるのかや" ] },
	{ "question": "ここに奇策を用いる隙が生じた", "answers": [ "ここに奇策を用いる隙が生じた" ] },
	{ "question": "ここに来てそんなことをいうなんて", "answers": [ "ここに来てそんなことをいうなんて" ] },
	{ "question": "ここに浮いてたんです", "answers": [ "ここに浮いてたんです" ] },
	{ "question": "ここの下は俺の部屋だッ", "answers": [ "ここの下は俺の部屋だッ" ] },
	{ "question": "ここは一本道なのかや", "answers": [ "ここは一本道なのかや" ] },
	{ "question": "ここは二階じゃ", "answers": [ "ここは二階じゃ" ] },
	{ "question": "ここは四畳半（０）だ", "answers": [ "ここは四畳半（０）だ" ] },
	{ "question": "ここは地方の、更に外れの町である", "answers": [ "ここは地方の、更に外れの町である" ] },
	{ "question": "ここは自分の場所だ", "answers": [ "ここは自分の場所だ" ] },
	{ "question": "ここは見栄と礼儀と欲望の十字路だ", "answers": [ "ここは見栄と礼儀と欲望の十字路だ" ] },
	{ "question": "ここは馴染みですから", "answers": [ "ここは馴染みですから" ] },
	{ "question": "ここまでが精一杯だよ", "answers": [ "ここまでが精一杯だよ" ] },
	{ "question": "ここまでの分の精算は済ませておきました", "answers": [ "ここまでの分の精算は済ませておきました" ] },
	{ "question": "ここらでそろそろ、春休みの話", "answers": [ "ここらでそろそろ、春休みの話" ] },
	{ "question": "ここをどこだと思っている", "answers": [ "ここをどこだと思っている" ] },
	{ "question": "ここ数百年まともに会話しとらんのじゃ", "answers": [ "ここ数百年まともに会話しとらんのじゃ" ] },
	{ "question": "こちらが先日も紹介した私の代理人だ", "answers": [ "こちらが先日も紹介した私の代理人だ" ] },
	{ "question": "こちらとしては呆れるばかりだった", "answers": [ "こちらとしては呆れるばかりだった" ] },
	{ "question": "こちらの商会の力で取り返せませんか", "answers": [ "こちらの商会の力で取り返せませんか" ] },
	{ "question": "こちらは損害ありません", "answers": [ "こちらは損害ありません" ] },
	{ "question": "こちらは見てのとおりに良き毛皮じゃ", "answers": [ "こちらは見てのとおりに良き毛皮じゃ" ] },
	{ "question": "こちらを見ようともしない", "answers": [ "こちらを見ようともしない" ] },
	{ "question": "こっから階段だから", "answers": [ "こっから階段だから" ] },
	{ "question": "こっちの身にもなってほしい", "answers": [ "こっちの身にもなってほしい" ] },
	{ "question": "こっちはこっちで準備しておくからさ", "answers": [ "こっちはこっちで準備しておくからさ" ] },
	{ "question": "こっちも意外だったな", "answers": [ "こっちも意外だったな" ] },
	{ "question": "こっちを向いても", "answers": [ "こっちを向いても" ] },
	{ "question": "こともなげに近付いていく", "answers": [ "こともなげに近付いていく" ] },
	{ "question": "この、尖った耳も自慢じゃった", "answers": [ "この、尖った耳も自慢じゃった" ] },
	{ "question": "このうえ、議論は不要だ", "answers": [ "このうえ、議論は不要だ" ] },
	{ "question": "このお嬢さんは取り乱しておられる", "answers": [ "このお嬢さんは取り乱しておられる" ] },
	{ "question": "このさき、何千年もそうなんだろうか", "answers": [ "このさき、何千年もそうなんだろうか" ] },
	{ "question": "このような境地に到達した学生は少ない", "answers": [ "このような境地に到達した学生は少ない" ] },
	{ "question": "このタイミングで言わないでくださいっ", "answers": [ "このタイミングで言わないでくださいっ" ] },
	{ "question": "この上なく不毛であった", "answers": [ "この上なく不毛であった" ] },
	{ "question": "この上は私も微力をつくすとしましょう", "answers": [ "この上は私も微力をつくすとしましょう" ] },
	{ "question": "この世には、いい人間がいる", "answers": [ "この世には、いい人間がいる" ] },
	{ "question": "この事実は何を示すのか", "answers": [ "この事実は何を示すのか" ] },
	{ "question": "この二の腕ですよ", "answers": [ "この二の腕ですよ" ] },
	{ "question": "この二点であるらしい", "answers": [ "この二点であるらしい" ] },
	{ "question": "この人は何を言おうとしているのか", "answers": [ "この人は何を言おうとしているのか" ] },
	{ "question": "この人は僕の師匠なんですわ", "answers": [ "この人は僕の師匠なんですわ" ] },
	{ "question": "この人は大目に見てやって下さいな", "answers": [ "この人は大目に見てやって下さいな" ] },
	{ "question": "この借りはいずれ返す", "answers": [ "この借りはいずれ返す" ] },
	{ "question": "この偉大な歴史を持つ吾々の祖国", "answers": [ "この偉大な歴史を持つ吾々の祖国" ] },
	{ "question": "この分だとだいぶ変わっていそうじゃ", "answers": [ "この分だとだいぶ変わっていそうじゃ" ] },
	{ "question": "この分だともう長くは走れない", "answers": [ "この分だともう長くは走れない" ] },
	{ "question": "この前と話がぜんぜん違いますがな", "answers": [ "この前と話がぜんぜん違いますがな" ] },
	{ "question": "この前の借りは返せたな", "answers": [ "この前の借りは返せたな" ] },
	{ "question": "この前髪眉上、甘噛み女め", "answers": [ "この前髪眉上、甘噛み女め" ] },
	{ "question": "この取引、受けさせていただきます", "answers": [ "この取引、受けさせていただきます" ] },
	{ "question": "この取引を理解している村人は少ないがな", "answers": [ "この取引を理解している村人は少ないがな" ] },
	{ "question": "この命令はファーレンハイト少将である", "answers": [ "この命令はファーレンハイト少将である" ] },
	{ "question": "この命令も遅きに失した", "answers": [ "この命令も遅きに失した" ] },
	{ "question": "この哀れな姿に免じて、許して下さい", "answers": [ "この哀れな姿に免じて、許して下さい" ] },
	{ "question": "この国は吾々の祖先によって建てられた", "answers": [ "この国は吾々の祖先によって建てられた" ] },
	{ "question": "この国は自由の国です", "answers": [ "この国は自由の国です" ] },
	{ "question": "この場合、どうでもいいことだけれど", "answers": [ "この場合、どうでもいいことだけれど" ] },
	{ "question": "この場合、別に蟹じゃなくてもいい", "answers": [ "この場合、別に蟹じゃなくてもいい" ] },
	{ "question": "この場合、蟹と神がかかっているわけだ", "answers": [ "この場合、蟹と神がかかっているわけだ" ] },
	{ "question": "この場合は普通に普通の暗示って感じだろ", "answers": [ "この場合は普通に普通の暗示って感じだろ" ] },
	{ "question": "この大嘘つきのこんちきちんめ", "answers": [ "この大嘘つきのこんちきちんめ" ] },
	{ "question": "この女、正気か", "answers": [ "この女、正気か" ] },
	{ "question": "この妙な男は何を滔々と語っているのか", "answers": [ "この妙な男は何を滔々と語っているのか" ] },
	{ "question": "この尻尾と耳と同じ", "answers": [ "この尻尾と耳と同じ" ] },
	{ "question": "この展開じゃ、仕方ないか", "answers": [ "この展開じゃ、仕方ないか" ] },
	{ "question": "この差だけは埋めようがない", "answers": [ "この差だけは埋めようがない" ] },
	{ "question": "この形式美がわからないのですか", "answers": [ "この形式美がわからないのですか" ] },
	{ "question": "この後ろめたさの正体は、それなのか", "answers": [ "この後ろめたさの正体は、それなのか" ] },
	{ "question": "この情勢下に退役するとおっしゃる", "answers": [ "この情勢下に退役するとおっしゃる" ] },
	{ "question": "この惨状を見ても、少し眼を細める程度だ", "answers": [ "この惨状を見ても、少し眼を細める程度だ" ] },
	{ "question": "この愛らしい顔を舐めるんです", "answers": [ "この愛らしい顔を舐めるんです" ] },
	{ "question": "この手紙は紛れもない脅迫の手紙です", "answers": [ "この手紙は紛れもない脅迫の手紙です" ] },
	{ "question": "この手記の主な登場人物は私である", "answers": [ "この手記の主な登場人物は私である" ] },
	{ "question": "この日は全国的に母の日だった", "answers": [ "この日は全国的に母の日だった" ] },
	{ "question": "この桃色筆まめ野郎", "answers": [ "この桃色筆まめ野郎" ] },
	{ "question": "この段階にいたって、もはや勝利はない", "answers": [ "この段階にいたって、もはや勝利はない" ] },
	{ "question": "この母の日を利用して", "answers": [ "この母の日を利用して" ] },
	{ "question": "この流れが逆になるなんて、めったにない", "answers": [ "この流れが逆になるなんて、めったにない" ] },
	{ "question": "この狼は、何をどこまで知っているのか", "answers": [ "この狼は、何をどこまで知っているのか" ] },
	{ "question": "この町にいる限り隠しようがありません", "answers": [ "この町にいる限り隠しようがありません" ] },
	{ "question": "この疫病神め", "answers": [ "この疫病神め" ] },
	{ "question": "この真上です", "answers": [ "この真上です" ] },
	{ "question": "この破廉恥野郎", "answers": [ "この破廉恥野郎" ] },
	{ "question": "この私が間違えるはずがない", "answers": [ "この私が間違えるはずがない" ] },
	{ "question": "この程度の事態、わたしは全く平気ですっ", "answers": [ "この程度の事態、わたしは全く平気ですっ" ] },
	{ "question": "この程度の問題で", "answers": [ "この程度の問題で" ] },
	{ "question": "この程度の金なぞすぐじゃわ", "answers": [ "この程度の金なぞすぐじゃわ" ] },
	{ "question": "この結論に警官は目をむいた", "answers": [ "この結論に警官は目をむいた" ] },
	{ "question": "この耳のことかや", "answers": [ "この耳のことかや" ] },
	{ "question": "この腐れへっぽこ妖怪め", "answers": [ "この腐れへっぽこ妖怪め" ] },
	{ "question": "この要塞はじつに偉大だな", "answers": [ "この要塞はじつに偉大だな" ] },
	{ "question": "この話はもう終わりだ", "answers": [ "この話はもう終わりだ" ] },
	{ "question": "この辺、私の地元だもん", "answers": [ "この辺、私の地元だもん" ] },
	{ "question": "この辺だとかなり信用度の高い貨幣だな", "answers": [ "この辺だとかなり信用度の高い貨幣だな" ] },
	{ "question": "この辺なの", "answers": [ "この辺なの" ] },
	{ "question": "この辺なのか", "answers": [ "この辺なのか" ] },
	{ "question": "この辺にいるはずなんだ", "answers": [ "この辺にいるはずなんだ" ] },
	{ "question": "この辺はまるで政治だね", "answers": [ "この辺はまるで政治だね" ] },
	{ "question": "この辺り、小学生だ", "answers": [ "この辺り、小学生だ" ] },
	{ "question": "この辺りだったのよ", "answers": [ "この辺りだったのよ" ] },
	{ "question": "この辺りは、昔、私の縄張りだったのよ", "answers": [ "この辺りは、昔、私の縄張りだったのよ" ] },
	{ "question": "この近辺の豊作の神の名だ", "answers": [ "この近辺の豊作の神の名だ" ] },
	{ "question": "この通り艦橋は機能している", "answers": [ "この通り艦橋は機能している" ] },
	{ "question": "この違いは何に起因するのか", "answers": [ "この違いは何に起因するのか" ] },
	{ "question": "この酒を見てもわかるだろ", "answers": [ "この酒を見てもわかるだろ" ] },
	{ "question": "この間のこと", "answers": [ "この間のこと" ] },
	{ "question": "この際、もう贅沢は言わんよ", "answers": [ "この際、もう贅沢は言わんよ" ] },
	{ "question": "これ、お使い下さい", "answers": [ "これ、お使い下さい" ] },
	{ "question": "これ、ぬしの分", "answers": [ "これ、ぬしの分" ] },
	{ "question": "これ、貰っていいですか", "answers": [ "これ、貰っていいですか" ] },
	{ "question": "これあげるから御機嫌治して下さい", "answers": [ "これあげるから御機嫌治して下さい" ] },
	{ "question": "これからはどうか幸福になって下さい", "answers": [ "これからはどうか幸福になって下さい" ] },
	{ "question": "これから仲良くやっていきにくくなるだろ", "answers": [ "これから仲良くやっていきにくくなるだろ" ] },
	{ "question": "これから橋を渡れ", "answers": [ "これから橋を渡れ" ] },
	{ "question": "これが、怪異そのものであることが", "answers": [ "これが、怪異そのものであることが" ] },
	{ "question": "これがないんじゃ、悠長に噛み砕けん", "answers": [ "これがないんじゃ、悠長に噛み砕けん" ] },
	{ "question": "これが両軍の配置図です", "answers": [ "これが両軍の配置図です" ] },
	{ "question": "これが最後の砲撃だ", "answers": [ "これが最後の砲撃だ" ] },
	{ "question": "これが神のすることか", "answers": [ "これが神のすることか" ] },
	{ "question": "これくらいが普通なのかと思っとった", "answers": [ "これくらいが普通なのかと思っとった" ] },
	{ "question": "これこそ天の采配ではないのか", "answers": [ "これこそ天の采配ではないのか" ] },
	{ "question": "これこそ好機じゃないのか", "answers": [ "これこそ好機じゃないのか" ] },
	{ "question": "これしき、一般教養の部類よ", "answers": [ "これしき、一般教養の部類よ" ] },
	{ "question": "これだから、頭のいい奴の相手は苦手だ", "answers": [ "これだから、頭のいい奴の相手は苦手だ" ] },
	{ "question": "これだけいるとどこにするか迷うの", "answers": [ "これだけいるとどこにするか迷うの" ] },
	{ "question": "これだけ勝てば、さしあたっては充分だ", "answers": [ "これだけ勝てば、さしあたっては充分だ" ] },
	{ "question": "これで、晩飯も食うつもりなのだろうか", "answers": [ "これで、晩飯も食うつもりなのだろうか" ] },
	{ "question": "これでしばらく帰って来ない", "answers": [ "これでしばらく帰って来ない" ] },
	{ "question": "これでは、気骨を折る甲斐もない", "answers": [ "これでは、気骨を折る甲斐もない" ] },
	{ "question": "これではいけないのだろう、とは思う", "answers": [ "これではいけないのだろう、とは思う" ] },
	{ "question": "これでは弟子失格です", "answers": [ "これでは弟子失格です" ] },
	{ "question": "これでは第二艦隊首脳部は全滅にひとしい", "answers": [ "これでは第二艦隊首脳部は全滅にひとしい" ] },
	{ "question": "これでまた、同じことの繰り返しだ", "answers": [ "これでまた、同じことの繰り返しだ" ] },
	{ "question": "これでもう、出られない", "answers": [ "これでもう、出られない" ] },
	{ "question": "これで一対一じゃな", "answers": [ "これで一対一じゃな" ] },
	{ "question": "これで師匠に破門されずにすむでしょう", "answers": [ "これで師匠に破門されずにすむでしょう" ] },
	{ "question": "これで思い残すことはない", "answers": [ "これで思い残すことはない" ] },
	{ "question": "これで我慢しろ", "answers": [ "これで我慢しろ" ] },
	{ "question": "これで最後、かな", "answers": [ "これで最後、かな" ] },
	{ "question": "これで梅雨まで凌げるさ", "answers": [ "これで梅雨まで凌げるさ" ] },
	{ "question": "これで機嫌が悪くなるやつなどいるものか", "answers": [ "これで機嫌が悪くなるやつなどいるものか" ] },
	{ "question": "これには少し怒ったらしい", "answers": [ "これには少し怒ったらしい" ] },
	{ "question": "これは、まずい、下がりんす", "answers": [ "これは、まずい、下がりんす" ] },
	{ "question": "これは、果物の香り、でしょうか", "answers": [ "これは、果物の香り、でしょうか" ] },
	{ "question": "これはぜったい折れてる", "answers": [ "これはぜったい折れてる" ] },
	{ "question": "これはそういう構図なんだ", "answers": [ "これはそういう構図なんだ" ] },
	{ "question": "これはたいへん良いことである", "answers": [ "これはたいへん良いことである" ] },
	{ "question": "これはなかなかの難問であった", "answers": [ "これはなかなかの難問であった" ] },
	{ "question": "これはまた厄介なことになりましたねえ", "answers": [ "これはまた厄介なことになりましたねえ" ] },
	{ "question": "これはまた明暗を分けましたねえ", "answers": [ "これはまた明暗を分けましたねえ" ] },
	{ "question": "これは予想していたことだった", "answers": [ "これは予想していたことだった" ] },
	{ "question": "これは厳しい、と誰もが感じたであろう", "answers": [ "これは厳しい、と誰もが感じたであろう" ] },
	{ "question": "これは君の兄弟子だ", "answers": [ "これは君の兄弟子だ" ] },
	{ "question": "これは好機だ", "answers": [ "これは好機だ" ] },
	{ "question": "これは師匠のためなんですよ", "answers": [ "これは師匠のためなんですよ" ] },
	{ "question": "これは折れてるぞ", "answers": [ "これは折れてるぞ" ] },
	{ "question": "これは数年まれに見る良き毛皮", "answers": [ "これは数年まれに見る良き毛皮" ] },
	{ "question": "これは明らかにおかしいです", "answers": [ "これは明らかにおかしいです" ] },
	{ "question": "これは最低限の数字だ", "answers": [ "これは最低限の数字だ" ] },
	{ "question": "これは発案者の名を取って", "answers": [ "これは発案者の名を取って" ] },
	{ "question": "これは皇帝でさえそうである", "answers": [ "これは皇帝でさえそうである" ] },
	{ "question": "これは私一個人の人恋しさの問題ではない", "answers": [ "これは私一個人の人恋しさの問題ではない" ] },
	{ "question": "これは絶好の機会だ", "answers": [ "これは絶好の機会だ" ] },
	{ "question": "これは罠だと思われます", "answers": [ "これは罠だと思われます" ] },
	{ "question": "これは罠です", "answers": [ "これは罠です" ] },
	{ "question": "これは説明がつかない", "answers": [ "これは説明がつかない" ] },
	{ "question": "これは軍事上の常識だぞ", "answers": [ "これは軍事上の常識だぞ" ] },
	{ "question": "これは間違いなく、春休みだ", "answers": [ "これは間違いなく、春休みだ" ] },
	{ "question": "これは食べ物じゃないようだ", "answers": [ "これは食べ物じゃないようだ" ] },
	{ "question": "これほど多弁になったのは最近、珍しい", "answers": [ "これほど多弁になったのは最近、珍しい" ] },
	{ "question": "これもセラミック製である", "answers": [ "これもセラミック製である" ] },
	{ "question": "これも何かの縁だ", "answers": [ "これも何かの縁だ" ] },
	{ "question": "これも師匠の教育のたまものですよ", "answers": [ "これも師匠の教育のたまものですよ" ] },
	{ "question": "これも時代の移り変わりかの", "answers": [ "これも時代の移り変わりかの" ] },
	{ "question": "これも総司令官のご裁可が必要です", "answers": [ "これも総司令官のご裁可が必要です" ] },
	{ "question": "これらの文字は", "answers": [ "これらの文字は" ] },
	{ "question": "これをからかわない手はない", "answers": [ "これをからかわない手はない" ] },
	{ "question": "これをご覧下さい、閣下", "answers": [ "これをご覧下さい、閣下" ] },
	{ "question": "これを勝利の条件と言わずして何と呼ぶか", "answers": [ "これを勝利の条件と言わずして何と呼ぶか" ] },
	{ "question": "これを見たまえ", "answers": [ "これを見たまえ" ] },
	{ "question": "これを見れば皆が褒め称えたものよ", "answers": [ "これを見れば皆が褒め称えたものよ" ] },
	{ "question": "これを静めるには英雄の存在が必要なのだ", "answers": [ "これを静めるには英雄の存在が必要なのだ" ] },
	{ "question": "これ人間じゃないんです", "answers": [ "これ人間じゃないんです" ] },
	{ "question": "これ以上ないどうでもよさだ", "answers": [ "これ以上ないどうでもよさだ" ] },
	{ "question": "これ以上戦闘を続けるのは無理だ", "answers": [ "これ以上戦闘を続けるのは無理だ" ] },
	{ "question": "これ以上押すのは得策ではない", "answers": [ "これ以上押すのは得策ではない" ] },
	{ "question": "これ以上残酷な締めくくりはあり得まい", "answers": [ "これ以上残酷な締めくくりはあり得まい" ] },
	{ "question": "これ以上道を覚えられない", "answers": [ "これ以上道を覚えられない" ] },
	{ "question": "これ全部この辺で取れるのかや", "answers": [ "これ全部この辺で取れるのかや" ] },
	{ "question": "ころころと変わる山の天気のようだ", "answers": [ "ころころと変わる山の天気のようだ" ] },
	{ "question": "こんこんちきと言え", "answers": [ "こんこんちきと言え" ] },
	{ "question": "こんちきちんは祇園囃子だろうが、阿呆め", "answers": [ "こんちきちんは祇園囃子だろうが、阿呆め" ] },
	{ "question": "こんなところで何してるの", "answers": [ "こんなところで何してるの" ] },
	{ "question": "こんなのはごっこ遊びですわ", "answers": [ "こんなのはごっこ遊びですわ" ] },
	{ "question": "こんなのは知っているかな", "answers": [ "こんなのは知っているかな" ] },
	{ "question": "こんなものを拾いましたあはは", "answers": [ "こんなものを拾いましたあはは" ] },
	{ "question": "こんなザマで最低の男とか、笑わせる", "answers": [ "こんなザマで最低の男とか、笑わせる" ] },
	{ "question": "こんなシュールな絵はねえよ", "answers": [ "こんなシュールな絵はねえよ" ] },
	{ "question": "こんな人間がいていいのか", "answers": [ "こんな人間がいていいのか" ] },
	{ "question": "こんな仕組まれた奇遇がありえるか", "answers": [ "こんな仕組まれた奇遇がありえるか" ] },
	{ "question": "こんな仕草はとても子供っぽい", "answers": [ "こんな仕草はとても子供っぽい" ] },
	{ "question": "こんな住宅街でそんなことされてたまるか", "answers": [ "こんな住宅街でそんなことされてたまるか" ] },
	{ "question": "こんな剣呑な目をした、奴だったのか", "answers": [ "こんな剣呑な目をした、奴だったのか" ] },
	{ "question": "こんな奴らにかかわるのは", "answers": [ "こんな奴らにかかわるのは" ] },
	{ "question": "こんな左手、いらない", "answers": [ "こんな左手、いらない" ] },
	{ "question": "こんな戦い方があるか", "answers": [ "こんな戦い方があるか" ] },
	{ "question": "こんな深窓の令嬢がいてたまるか", "answers": [ "こんな深窓の令嬢がいてたまるか" ] },
	{ "question": "こんな準備までしているとはな", "answers": [ "こんな準備までしているとはな" ] },
	{ "question": "こんな狼、どうしようもない", "answers": [ "こんな狼、どうしようもない" ] },
	{ "question": "こんな私を見てくれる者もいない", "answers": [ "こんな私を見てくれる者もいない" ] },
	{ "question": "こんな請求書が", "answers": [ "こんな請求書が" ] },
	{ "question": "こんな阿呆なことするもんかッ", "answers": [ "こんな阿呆なことするもんかッ" ] },
	{ "question": "こんな陣型は初めて見ます", "answers": [ "こんな陣型は初めて見ます" ] },
	{ "question": "こんな風になっちゃいますよ", "answers": [ "こんな風になっちゃいますよ" ] },
	{ "question": "ごつり、とよい音がしたのだった", "answers": [ "ごつり、とよい音がしたのだった" ] },
	{ "question": "ごめんなさいが言える、素直な子", "answers": [ "ごめんなさいが言える、素直な子" ] },
	{ "question": "ご丁寧な挨拶、恐縮だ", "answers": [ "ご丁寧な挨拶、恐縮だ" ] },
	{ "question": "ご両親の名前も知っている", "answers": [ "ご両親の名前も知っている" ] },
	{ "question": "ご存じでしたか", "answers": [ "ご存じでしたか" ] },
	{ "question": "ご存知でしょう", "answers": [ "ご存知でしょう" ] },
	{ "question": "ご心配ですか、閣下", "answers": [ "ご心配ですか、閣下" ] },
	{ "question": "ご機嫌じゃのう", "answers": [ "ご機嫌じゃのう" ] },
	{ "question": "ご確認ください", "answers": [ "ご確認ください" ] },
	{ "question": "ご親切にどうも、だ", "answers": [ "ご親切にどうも、だ" ] },
	{ "question": "さあ、ふたりともお入りなきい", "answers": [ "さあ、ふたりともお入りなきい" ] },
	{ "question": "さあ、今宵は賀茂大橋の決闘だ", "answers": [ "さあ、今宵は賀茂大橋の決闘だ" ] },
	{ "question": "さあ、何か言ってみるがよい", "answers": [ "さあ、何か言ってみるがよい" ] },
	{ "question": "さあがつがつと喰いましょう、先輩", "answers": [ "さあがつがつと喰いましょう、先輩" ] },
	{ "question": "さあて、いっちょう行くか", "answers": [ "さあて、いっちょう行くか" ] },
	{ "question": "さあ行け、やれ行け", "answers": [ "さあ行け、やれ行け" ] },
	{ "question": "さか、とは最後まで言えなかった", "answers": [ "さか、とは最後まで言えなかった" ] },
	{ "question": "さささ、仕事にかかりましょう", "answers": [ "さささ、仕事にかかりましょう" ] },
	{ "question": "さし入れです", "answers": [ "さし入れです" ] },
	{ "question": "さすが、面倒見のいいことだ", "answers": [ "さすが、面倒見のいいことだ" ] },
	{ "question": "さすがこの辺はその道の人間だ", "answers": [ "さすがこの辺はその道の人間だ" ] },
	{ "question": "さすがに、あの笑顔は、表情にはない", "answers": [ "さすがに、あの笑顔は、表情にはない" ] },
	{ "question": "さすがにそこまでは期待しない", "answers": [ "さすがにそこまでは期待しない" ] },
	{ "question": "さすがに一万回は死んでないと思うけれど", "answers": [ "さすがに一万回は死んでないと思うけれど" ] },
	{ "question": "さすがに仕事が速い", "answers": [ "さすがに仕事が速い" ] },
	{ "question": "さすがに動揺が隠せない", "answers": [ "さすがに動揺が隠せない" ] },
	{ "question": "さすがに噛みついてきたりはしないけれど", "answers": [ "さすがに噛みついてきたりはしないけれど" ] },
	{ "question": "さすがに察されたか", "answers": [ "さすがに察されたか" ] },
	{ "question": "さすがに気付き、", "answers": [ "さすがに気付き、" ] },
	{ "question": "さすがに目も眩むような数字だ", "answers": [ "さすがに目も眩むような数字だ" ] },
	{ "question": "さすがに眼球はまずい", "answers": [ "さすがに眼球はまずい" ] },
	{ "question": "さすがに腹が減っている", "answers": [ "さすがに腹が減っている" ] },
	{ "question": "さすがは学年トップクラスの成績保持者", "answers": [ "さすがは学年トップクラスの成績保持者" ] },
	{ "question": "さすが天才、いいこと言うわよね", "answers": [ "さすが天才、いいこと言うわよね" ] },
	{ "question": "さぞ高値で売れただろうな", "answers": [ "さぞ高値で売れただろうな" ] },
	{ "question": "さっき、自分で禁句と決めた言葉だけれど", "answers": [ "さっき、自分で禁句と決めた言葉だけれど" ] },
	{ "question": "さっきから、もう、本当に馴れ馴れしいわ", "answers": [ "さっきから、もう、本当に馴れ馴れしいわ" ] },
	{ "question": "さっきのぬしが言った言葉、本当かや", "answers": [ "さっきのぬしが言った言葉、本当かや" ] },
	{ "question": "さっきの占い師には何と言われたんですか", "answers": [ "さっきの占い師には何と言われたんですか" ] },
	{ "question": "さっきの女の人は誰だ", "answers": [ "さっきの女の人は誰だ" ] },
	{ "question": "さっきまで鴨川デルタにいたではないか", "answers": [ "さっきまで鴨川デルタにいたではないか" ] },
	{ "question": "さっき占い師のところで喋ってたろう", "answers": [ "さっき占い師のところで喋ってたろう" ] },
	{ "question": "さっき脳裏に思い浮かべちゃったし", "answers": [ "さっき脳裏に思い浮かべちゃったし" ] },
	{ "question": "さて、ここで痛快な止めを刺そう", "answers": [ "さて、ここで痛快な止めを刺そう" ] },
	{ "question": "さて、ぬし様よ", "answers": [ "さて、ぬし様よ" ] },
	{ "question": "さて、今夜は私はお酒を飲むわ", "answers": [ "さて、今夜は私はお酒を飲むわ" ] },
	{ "question": "さて、冗談はさておきな", "answers": [ "さて、冗談はさておきな" ] },
	{ "question": "さて、私はいったん部屋に戻ろうかな", "answers": [ "さて、私はいったん部屋に戻ろうかな" ] },
	{ "question": "さながらハートフル軍曹ですね", "answers": [ "さながらハートフル軍曹ですね" ] },
	{ "question": "さびしくて消えちゃいそう", "answers": [ "さびしくて消えちゃいそう" ] },
	{ "question": "さもなければお前を食らうと", "answers": [ "さもなければお前を食らうと" ] },
	{ "question": "さよう、まことに無念な敗戦でした", "answers": [ "さよう、まことに無念な敗戦でした" ] },
	{ "question": "さよう、全面的にです", "answers": [ "さよう、全面的にです" ] },
	{ "question": "さようで、ローエングラム伯です", "answers": [ "さようで、ローエングラム伯です" ] },
	{ "question": "さようです、自治領主", "answers": [ "さようです、自治領主" ] },
	{ "question": "さようです、閣下", "answers": [ "さようです、閣下" ] },
	{ "question": "さらっと、そんなことを言う", "answers": [ "さらっと、そんなことを言う" ] },
	{ "question": "さらに同じサークルをやめた同志である", "answers": [ "さらに同じサークルをやめた同志である" ] },
	{ "question": "さらりと酷いことを言う小学五年生だった", "answers": [ "さらりと酷いことを言う小学五年生だった" ] },
	{ "question": "さりげなく話題を転じる", "answers": [ "さりげなく話題を転じる" ] },
	{ "question": "されど、ここではあえてこう言うべきじゃ", "answers": [ "されど、ここではあえてこう言うべきじゃ" ] },
	{ "question": "ざっと計算すれば、銀貨二千百枚の儲けだ", "answers": [ "ざっと計算すれば、銀貨二千百枚の儲けだ" ] },
	{ "question": "しいッ声が大きい", "answers": [ "しいッ声が大きい" ] },
	{ "question": "しかし、こやつらも偉くなったもんじゃな", "answers": [ "しかし、こやつらも偉くなったもんじゃな" ] },
	{ "question": "しかし、ずいぶん飲むな", "answers": [ "しかし、ずいぶん飲むな" ] },
	{ "question": "しかし、その満足も長くは続かなかった", "answers": [ "しかし、その満足も長くは続かなかった" ] },
	{ "question": "しかし、その結果、どうなったか", "answers": [ "しかし、その結果、どうなったか" ] },
	{ "question": "しかし、それが見当もつかないのである", "answers": [ "しかし、それが見当もつかないのである" ] },
	{ "question": "しかし、それにしても破格の待遇だ", "answers": [ "しかし、それにしても破格の待遇だ" ] },
	{ "question": "しかし、それは問題ではない", "answers": [ "しかし、それは問題ではない" ] },
	{ "question": "しかし、それも取り越し苦労のようだった", "answers": [ "しかし、それも取り越し苦労のようだった" ] },
	{ "question": "しかし、それらは些細な問題だ", "answers": [ "しかし、それらは些細な問題だ" ] },
	{ "question": "しかし、それ以外には思いつかない", "answers": [ "しかし、それ以外には思いつかない" ] },
	{ "question": "しかし、そんな物思いも数瞬で消えた", "answers": [ "しかし、そんな物思いも数瞬で消えた" ] },
	{ "question": "しかし、だからこそカードとしては最強だ", "answers": [ "しかし、だからこそカードとしては最強だ" ] },
	{ "question": "しかし、と、思った", "answers": [ "しかし、と、思った" ] },
	{ "question": "しかし、とにかく武勲は武勲である", "answers": [ "しかし、とにかく武勲は武勲である" ] },
	{ "question": "しかし、わっちも大人気なかった", "answers": [ "しかし、わっちも大人気なかった" ] },
	{ "question": "しかし、ストーキングを始めて、四日目", "answers": [ "しかし、ストーキングを始めて、四日目" ] },
	{ "question": "しかし、付き合うってなんなのだろう", "answers": [ "しかし、付き合うってなんなのだろう" ] },
	{ "question": "しかし、例外がある", "answers": [ "しかし、例外がある" ] },
	{ "question": "しかし、俺は本当に気がつかなかった", "answers": [ "しかし、俺は本当に気がつかなかった" ] },
	{ "question": "しかし、儲かる", "answers": [ "しかし、儲かる" ] },
	{ "question": "しかし、却下されるのは確実だろうね", "answers": [ "しかし、却下されるのは確実だろうね" ] },
	{ "question": "しかし、嘘をつく理由がわからない", "answers": [ "しかし、嘘をつく理由がわからない" ] },
	{ "question": "しかし、夕刻に行われるという", "answers": [ "しかし、夕刻に行われるという" ] },
	{ "question": "しかし、契約は契約だ", "answers": [ "しかし、契約は契約だ" ] },
	{ "question": "しかし、当然だがそれは回避したかった", "answers": [ "しかし、当然だがそれは回避したかった" ] },
	{ "question": "しかし、彼女は微動だにしない", "answers": [ "しかし、彼女は微動だにしない" ] },
	{ "question": "しかし、惨劇は一瞬だった", "answers": [ "しかし、惨劇は一瞬だった" ] },
	{ "question": "しかし、感心ばかりしてもいられない", "answers": [ "しかし、感心ばかりしてもいられない" ] },
	{ "question": "しかし、振り向かないわけにもいかない", "answers": [ "しかし、振り向かないわけにもいかない" ] },
	{ "question": "しかし、水などここにはない", "answers": [ "しかし、水などここにはない" ] },
	{ "question": "しかし、無駄な抵抗だった", "answers": [ "しかし、無駄な抵抗だった" ] },
	{ "question": "しかし、異口同音に四名は豪語する", "answers": [ "しかし、異口同音に四名は豪語する" ] },
	{ "question": "しかし、異教徒の祭り、ねえ", "answers": [ "しかし、異教徒の祭り、ねえ" ] },
	{ "question": "しかし、相手も馬鹿じゃないようだった", "answers": [ "しかし、相手も馬鹿じゃないようだった" ] },
	{ "question": "しかし、確かな明かり", "answers": [ "しかし、確かな明かり" ] },
	{ "question": "しかし、積荷があるようだが、それも塩か", "answers": [ "しかし、積荷があるようだが、それも塩か" ] },
	{ "question": "しかし、繊維質が多過ぎる", "answers": [ "しかし、繊維質が多過ぎる" ] },
	{ "question": "しかしあれは夢などではなかった", "answers": [ "しかしあれは夢などではなかった" ] },
	{ "question": "しかしここが我慢のしどころなのだ", "answers": [ "しかしここが我慢のしどころなのだ" ] },
	{ "question": "しかしこっちが優先じゃな", "answers": [ "しかしこっちが優先じゃな" ] },
	{ "question": "しかしこれも軍人にとっては一種の任務だ", "answers": [ "しかしこれも軍人にとっては一種の任務だ" ] },
	{ "question": "しかしそのスピードは落ちなかった", "answers": [ "しかしそのスピードは落ちなかった" ] },
	{ "question": "しかしその主張を認めるわけにはいかぬ", "answers": [ "しかしその主張を認めるわけにはいかぬ" ] },
	{ "question": "しかしその評語は酷にすぎるかもしれない", "answers": [ "しかしその評語は酷にすぎるかもしれない" ] },
	{ "question": "しかしその願いは、もう二度とかなわない", "answers": [ "しかしその願いは、もう二度とかなわない" ] },
	{ "question": "しかしそれは誤解だった", "answers": [ "しかしそれは誤解だった" ] },
	{ "question": "しかしただ逃げこむだけとも思えん", "answers": [ "しかしただ逃げこむだけとも思えん" ] },
	{ "question": "しかしついに彼らは成功したのだ", "answers": [ "しかしついに彼らは成功したのだ" ] },
	{ "question": "しかしつい見落とされたようである", "answers": [ "しかしつい見落とされたようである" ] },
	{ "question": "しかしどちらにしろ駄目だ", "answers": [ "しかしどちらにしろ駄目だ" ] },
	{ "question": "しかしなんと言えばよいのか", "answers": [ "しかしなんと言えばよいのか" ] },
	{ "question": "しかし一人娘は考えました", "answers": [ "しかし一人娘は考えました" ] },
	{ "question": "しかし今はまだその時ではない", "answers": [ "しかし今はまだその時ではない" ] },
	{ "question": "しかし何でおまえが来るんだ", "answers": [ "しかし何でおまえが来るんだ" ] },
	{ "question": "しかし友軍の危機を放置してはおけん", "answers": [ "しかし友軍の危機を放置してはおけん" ] },
	{ "question": "しかし君はまだ三〇歳だろう", "answers": [ "しかし君はまだ三〇歳だろう" ] },
	{ "question": "しかし味方にどうやって連絡なさいますか", "answers": [ "しかし味方にどうやって連絡なさいますか" ] },
	{ "question": "しかし困ってばかりいるわけですか", "answers": [ "しかし困ってばかりいるわけですか" ] },
	{ "question": "しかし大丈夫か", "answers": [ "しかし大丈夫か" ] },
	{ "question": "しかし娘は一向に起きようとしない", "answers": [ "しかし娘は一向に起きようとしない" ] },
	{ "question": "しかし広げた両腕は、まだ収めない", "answers": [ "しかし広げた両腕は、まだ収めない" ] },
	{ "question": "しかし当然のごとく無視された", "answers": [ "しかし当然のごとく無視された" ] },
	{ "question": "しかし彼自身は戦死した", "answers": [ "しかし彼自身は戦死した" ] },
	{ "question": "しかし断言しよう", "answers": [ "しかし断言しよう" ] },
	{ "question": "しかし方向を定めてないのは良くない", "answers": [ "しかし方向を定めてないのは良くない" ] },
	{ "question": "しかし時間がかかりますな", "answers": [ "しかし時間がかかりますな" ] },
	{ "question": "しかし本人はどこ吹く風であった", "answers": [ "しかし本人はどこ吹く風であった" ] },
	{ "question": "しかし用兵学上は論理的な作戦です", "answers": [ "しかし用兵学上は論理的な作戦です" ] },
	{ "question": "しかし私の四畳半に", "answers": [ "しかし私の四畳半に" ] },
	{ "question": "しかし私は嫌だった", "answers": [ "しかし私は嫌だった" ] },
	{ "question": "しかし私は気がついた", "answers": [ "しかし私は気がついた" ] },
	{ "question": "しかし私は負けなかった", "answers": [ "しかし私は負けなかった" ] },
	{ "question": "しかし納得できない", "answers": [ "しかし納得できない" ] },
	{ "question": "しかし続ける", "answers": [ "しかし続ける" ] },
	{ "question": "しかし綺麗な歯並びしているな、この子", "answers": [ "しかし綺麗な歯並びしているな、この子" ] },
	{ "question": "しかし聞いたことのある声ではあった", "answers": [ "しかし聞いたことのある声ではあった" ] },
	{ "question": "しかし負けないだけでは意味がない", "answers": [ "しかし負けないだけでは意味がない" ] },
	{ "question": "しかし閣下、私には私の言分があります", "answers": [ "しかし閣下、私には私の言分があります" ] },
	{ "question": "しかし顎は無精髭が生えていた", "answers": [ "しかし顎は無精髭が生えていた" ] },
	{ "question": "しかし骨まで折ることはないだろう", "answers": [ "しかし骨まで折ることはないだろう" ] },
	{ "question": "しかも、それも別に、クールではないしな", "answers": [ "しかも、それも別に、クールではないしな" ] },
	{ "question": "しかも、また前髪直線の女の子だね", "answers": [ "しかも、また前髪直線の女の子だね" ] },
	{ "question": "しかも、よりにもよって何てセンスだ", "answers": [ "しかも、よりにもよって何てセンスだ" ] },
	{ "question": "しかも、純利益として、それなのだ", "answers": [ "しかも、純利益として、それなのだ" ] },
	{ "question": "しかも五千人って、大嘘つきだった", "answers": [ "しかも五千人って、大嘘つきだった" ] },
	{ "question": "しかも何だか麦酒臭い匂いもする", "answers": [ "しかも何だか麦酒臭い匂いもする" ] },
	{ "question": "しかも敵の二倍の兵力でだ", "answers": [ "しかも敵の二倍の兵力でだ" ] },
	{ "question": "しかも文脈を完全に無視してやがる", "answers": [ "しかも文脈を完全に無視してやがる" ] },
	{ "question": "しかも無益に皇帝陛下の軍隊をそこねた", "answers": [ "しかも無益に皇帝陛下の軍隊をそこねた" ] },
	{ "question": "しかも自分から言いやがった", "answers": [ "しかも自分から言いやがった" ] },
	{ "question": "しかも言いふらすことが前提だった", "answers": [ "しかも言いふらすことが前提だった" ] },
	{ "question": "したがってこれは逃げるのではない", "answers": [ "したがってこれは逃げるのではない" ] },
	{ "question": "したがって私は潔く勉強をあきらめた", "answers": [ "したがって私は潔く勉強をあきらめた" ] },
	{ "question": "しっとりと鍋の出汁に染まっていた", "answers": [ "しっとりと鍋の出汁に染まっていた" ] },
	{ "question": "しっぽを巻いて退散するしかないね", "answers": [ "しっぽを巻いて退散するしかないね" ] },
	{ "question": "しない方がいいかと思って、していません", "answers": [ "しない方がいいかと思って、していません" ] },
	{ "question": "しばし待たれよ", "answers": [ "しばし待たれよ" ] },
	{ "question": "しばらく、お待ち下さい", "answers": [ "しばらく、お待ち下さい" ] },
	{ "question": "しばらく睨んでいたら酔ってしまった", "answers": [ "しばらく睨んでいたら酔ってしまった" ] },
	{ "question": "しまった、口が滑っちゃった", "answers": [ "しまった、口が滑っちゃった" ] },
	{ "question": "しょぼい、と言ってもいいかな", "answers": [ "しょぼい、と言ってもいいかな" ] },
	{ "question": "しょぼい和解だった", "answers": [ "しょぼい和解だった" ] },
	{ "question": "じっと、眼を凝らしてみる", "answers": [ "じっと、眼を凝らしてみる" ] },
	{ "question": "じっと何かを睨むような目つきが鋭かった", "answers": [ "じっと何かを睨むような目つきが鋭かった" ] },
	{ "question": "じつに、生き方に工夫が足りなかった", "answers": [ "じつに、生き方に工夫が足りなかった" ] },
	{ "question": "じつに用意のよい男だ", "answers": [ "じつに用意のよい男だ" ] },
	{ "question": "じつに羨ましいことではないか", "answers": [ "じつに羨ましいことではないか" ] },
	{ "question": "じつに腹立たしい", "answers": [ "じつに腹立たしい" ] },
	{ "question": "じつはあまり自信がない", "answers": [ "じつはあまり自信がない" ] },
	{ "question": "じゃ、さっさと済ませてしまおう", "answers": [ "じゃ、さっさと済ませてしまおう" ] },
	{ "question": "じゃ、そうだね、十万円で", "answers": [ "じゃ、そうだね、十万円で" ] },
	{ "question": "じゃ、なぜついて来ない", "answers": [ "じゃ、なぜついて来ない" ] },
	{ "question": "じゃ、今度こそ、ばいばい", "answers": [ "じゃ、今度こそ、ばいばい" ] },
	{ "question": "じゃ、無駄口叩いてないで、もう行こうぜ", "answers": [ "じゃ、無駄口叩いてないで、もう行こうぜ" ] },
	{ "question": "じゃ、行きましょうか", "answers": [ "じゃ、行きましょうか" ] },
	{ "question": "じゃあ、この好機、僕が取っちまおう", "answers": [ "じゃあ、この好機、僕が取っちまおう" ] },
	{ "question": "じゃあ、とりあえず、最後まで聞かせて", "answers": [ "じゃあ、とりあえず、最後まで聞かせて" ] },
	{ "question": "じゃあ、まずは落ち着こうか", "answers": [ "じゃあ、まずは落ち着こうか" ] },
	{ "question": "じゃあ、何て呼べばいいんだよ", "answers": [ "じゃあ、何て呼べばいいんだよ" ] },
	{ "question": "じゃあ、何の用よ", "answers": [ "じゃあ、何の用よ" ] },
	{ "question": "じゃあ、助詞と形容詞を足してみろよ", "answers": [ "じゃあ、助詞と形容詞を足してみろよ" ] },
	{ "question": "じゃあ、卒業したいとか", "answers": [ "じゃあ、卒業したいとか" ] },
	{ "question": "じゃあ、明日の夕方、準備して来ますから", "answers": [ "じゃあ、明日の夕方、準備して来ますから" ] },
	{ "question": "じゃあ、普通にしたいとか", "answers": [ "じゃあ、普通にしたいとか" ] },
	{ "question": "じゃあ、確かに受け取った", "answers": [ "じゃあ、確かに受け取った" ] },
	{ "question": "じゃあ、私の家に一週間ほど泊まってみる", "answers": [ "じゃあ、私の家に一週間ほど泊まってみる" ] },
	{ "question": "じゃあ、試験、大変になっちまうわけだな", "answers": [ "じゃあ、試験、大変になっちまうわけだな" ] },
	{ "question": "じゃあどうぞ、やって御覧", "answers": [ "じゃあどうぞ、やって御覧" ] },
	{ "question": "じゃあな、また明日、学校で", "answers": [ "じゃあな、また明日、学校で" ] },
	{ "question": "じゃあ何で迷うんだよ", "answers": [ "じゃあ何で迷うんだよ" ] },
	{ "question": "じゃあ俺たちが辞めてすぐではないか", "answers": [ "じゃあ俺たちが辞めてすぐではないか" ] },
	{ "question": "じゃあ具体的に言うわ", "answers": [ "じゃあ具体的に言うわ" ] },
	{ "question": "じゃあ悲惨と言い換えておくわ", "answers": [ "じゃあ悲惨と言い換えておくわ" ] },
	{ "question": "じゃあ行こう", "answers": [ "じゃあ行こう" ] },
	{ "question": "じゃからわっちはその約束を守ってきた", "answers": [ "じゃからわっちはその約束を守ってきた" ] },
	{ "question": "じゃなくて、ちゃんと叱ってあげなくちゃ", "answers": [ "じゃなくて、ちゃんと叱ってあげなくちゃ" ] },
	{ "question": "すくなくとも、四〇代まではそうだった", "answers": [ "すくなくとも、四〇代まではそうだった" ] },
	{ "question": "すくなくとも大規模にはね", "answers": [ "すくなくとも大規模にはね" ] },
	{ "question": "すぐさま取って返し走っていった", "answers": [ "すぐさま取って返し走っていった" ] },
	{ "question": "すぐさま行動を起こした", "answers": [ "すぐさま行動を起こした" ] },
	{ "question": "すぐに、それらしき感触に行き当たった", "answers": [ "すぐに、それらしき感触に行き当たった" ] },
	{ "question": "すぐに消えてしまう泡でも吹きながらね", "answers": [ "すぐに消えてしまう泡でも吹きながらね" ] },
	{ "question": "すぐに答えた", "answers": [ "すぐに答えた" ] },
	{ "question": "すぐに見つける", "answers": [ "すぐに見つける" ] },
	{ "question": "すげえいい人そう", "answers": [ "すげえいい人そう" ] },
	{ "question": "すげえヘタレな奴みたいだ", "answers": [ "すげえヘタレな奴みたいだ" ] },
	{ "question": "すげえ死神の目だな", "answers": [ "すげえ死神の目だな" ] },
	{ "question": "すごい言い草だった", "answers": [ "すごい言い草だった" ] },
	{ "question": "すごく人当たりのいい、いい人だって話", "answers": [ "すごく人当たりのいい、いい人だって話" ] },
	{ "question": "すごく充実した一週間だったわ", "answers": [ "すごく充実した一週間だったわ" ] },
	{ "question": "すごく綺麗だったし、運動もできたから", "answers": [ "すごく綺麗だったし、運動もできたから" ] },
	{ "question": "すっかり変わっちゃった", "answers": [ "すっかり変わっちゃった" ] },
	{ "question": "すでにあたりは藍色の夕闇に没している", "answers": [ "すでにあたりは藍色の夕闇に没している" ] },
	{ "question": "すでに時刻は丑三つ時である", "answers": [ "すでに時刻は丑三つ時である" ] },
	{ "question": "すでに生じた犠牲は仕方ない", "answers": [ "すでに生じた犠牲は仕方ない" ] },
	{ "question": "すなわち、この争いに", "answers": [ "すなわち、この争いに" ] },
	{ "question": "すなわち、数年まれに匂う毛皮、と", "answers": [ "すなわち、数年まれに匂う毛皮、と" ] },
	{ "question": "すなわち祖国と自由である", "answers": [ "すなわち祖国と自由である" ] },
	{ "question": "すべてに品が良く、心地よい緊張感がある", "answers": [ "すべてに品が良く、心地よい緊張感がある" ] },
	{ "question": "すべてはそれに尽きる", "answers": [ "すべてはそれに尽きる" ] },
	{ "question": "すべてを知っている", "answers": [ "すべてを知っている" ] },
	{ "question": "すりむいた膝をさすりながら、身を起こす", "answers": [ "すりむいた膝をさすりながら、身を起こす" ] },
	{ "question": "するとその後、お出かけですか", "answers": [ "するとその後、お出かけですか" ] },
	{ "question": "すると彼女はけらけら笑う", "answers": [ "すると彼女はけらけら笑う" ] },
	{ "question": "すると私を全面的に信用なさるわけで", "answers": [ "すると私を全面的に信用なさるわけで" ] },
	{ "question": "ずいぶんな言われようだな", "answers": [ "ずいぶんな言われようだな" ] },
	{ "question": "ずずぅ、と、脚が引き抜かれる", "answers": [ "ずずぅ、と、脚が引き抜かれる" ] },
	{ "question": "ずっと、そばで見てたのに", "answers": [ "ずっと、そばで見てたのに" ] },
	{ "question": "ずっとそこにいたという風に", "answers": [ "ずっとそこにいたという風に" ] },
	{ "question": "せいぜいが取引先に知り合いだけだ", "answers": [ "せいぜいが取引先に知り合いだけだ" ] },
	{ "question": "せきをひとつすると彼は演説を続けた", "answers": [ "せきをひとつすると彼は演説を続けた" ] },
	{ "question": "せっかく綺麗な髪をしてるんだ", "answers": [ "せっかく綺麗な髪をしてるんだ" ] },
	{ "question": "せっかく遠く離れた異国の地におるんじゃ", "answers": [ "せっかく遠く離れた異国の地におるんじゃ" ] },
	{ "question": "せめてもの礼儀だ", "answers": [ "せめてもの礼儀だ" ] },
	{ "question": "せめてもの贈り物である", "answers": [ "せめてもの贈り物である" ] },
	{ "question": "ぜひお試しください", "answers": [ "ぜひお試しください" ] },
	{ "question": "ぜひとも成就させたい", "answers": [ "ぜひとも成就させたい" ] },
	{ "question": "そ、それは政治の論理ではない", "answers": [ "そ、それは政治の論理ではない" ] },
	{ "question": "そいつはどこの者かよ", "answers": [ "そいつはどこの者かよ" ] },
	{ "question": "そいつは空腹で帰って来た甲斐があった", "answers": [ "そいつは空腹で帰って来た甲斐があった" ] },
	{ "question": "そいつをこっちに渡せ", "answers": [ "そいつをこっちに渡せ" ] },
	{ "question": "そう、その解答を私はすでに述べた", "answers": [ "そう、その解答を私はすでに述べた" ] },
	{ "question": "そう、同じではない", "answers": [ "そう、同じではない" ] },
	{ "question": "そう、同盟軍は敗れた", "answers": [ "そう、同盟軍は敗れた" ] },
	{ "question": "そう、裏を見る", "answers": [ "そう、裏を見る" ] },
	{ "question": "そう、裏を読む", "answers": [ "そう、裏を読む" ] },
	{ "question": "そういうことだと理解しろ", "answers": [ "そういうことだと理解しろ" ] },
	{ "question": "そういうことなら、もう何も言わないさ", "answers": [ "そういうことなら、もう何も言わないさ" ] },
	{ "question": "そういうことなら、隣、構わないかしら", "answers": [ "そういうことなら、隣、構わないかしら" ] },
	{ "question": "そういうと思ってさっき書いておいたわ", "answers": [ "そういうと思ってさっき書いておいたわ" ] },
	{ "question": "そういうものに、僕は酷く脆い", "answers": [ "そういうものに、僕は酷く脆い" ] },
	{ "question": "そういうパターンだって、普通です", "answers": [ "そういうパターンだって、普通です" ] },
	{ "question": "そういう問題だったのだ", "answers": [ "そういう問題だったのだ" ] },
	{ "question": "そういう意味じゃないよ、ったく", "answers": [ "そういう意味じゃないよ、ったく" ] },
	{ "question": "そういう意味では、羨ましくはあるな", "answers": [ "そういう意味では、羨ましくはあるな" ] },
	{ "question": "そういう時は新たな視点を入れるべきじゃ", "answers": [ "そういう時は新たな視点を入れるべきじゃ" ] },
	{ "question": "そういう案配で続いている", "answers": [ "そういう案配で続いている" ] },
	{ "question": "そういう気の遣い方はやめよう", "answers": [ "そういう気の遣い方はやめよう" ] },
	{ "question": "そういう生き方を選んだのだから", "answers": [ "そういう生き方を選んだのだから" ] },
	{ "question": "そういう目で生身の人物を見るな", "answers": [ "そういう目で生身の人物を見るな" ] },
	{ "question": "そういう話じゃないんだが", "answers": [ "そういう話じゃないんだが" ] },
	{ "question": "そういう話じゃ絶対にないんだが", "answers": [ "そういう話じゃ絶対にないんだが" ] },
	{ "question": "そういう風に私は考え、武者震いさえした", "answers": [ "そういう風に私は考え、武者震いさえした" ] },
	{ "question": "そういえば、今日は、夕飯の当番だった", "answers": [ "そういえば、今日は、夕飯の当番だった" ] },
	{ "question": "そういえばあれを渡すと約束したな", "answers": [ "そういえばあれを渡すと約束したな" ] },
	{ "question": "そううまく、ことが運ぶわけはないか", "answers": [ "そううまく、ことが運ぶわけはないか" ] },
	{ "question": "そうか、では代わってやる", "answers": [ "そうか、では代わってやる" ] },
	{ "question": "そうか、君かあ", "answers": [ "そうか、君かあ" ] },
	{ "question": "そうか、知っていたか", "answers": [ "そうか、知っていたか" ] },
	{ "question": "そうか、謝る", "answers": [ "そうか、謝る" ] },
	{ "question": "そうことさらに言った", "answers": [ "そうことさらに言った" ] },
	{ "question": "そうご心配にはおよばないでしょう", "answers": [ "そうご心配にはおよばないでしょう" ] },
	{ "question": "そうして、しげしげと眺めてみた", "answers": [ "そうして、しげしげと眺めてみた" ] },
	{ "question": "そうして、一回生の春のことを思いだした", "answers": [ "そうして、一回生の春のことを思いだした" ] },
	{ "question": "そうしている内に、思い至った", "answers": [ "そうしている内に、思い至った" ] },
	{ "question": "そうしている内に、折れた鼻骨も回復する", "answers": [ "そうしている内に、折れた鼻骨も回復する" ] },
	{ "question": "そうしてくれれば救われるよ", "answers": [ "そうしてくれれば救われるよ" ] },
	{ "question": "そうして中でがさがさやっている", "answers": [ "そうして中でがさがさやっている" ] },
	{ "question": "そうして夜の街へさまよい出た", "answers": [ "そうして夜の街へさまよい出た" ] },
	{ "question": "そうして夜も更けた", "answers": [ "そうして夜も更けた" ] },
	{ "question": "そうして師匠は思いきり紫煙を吐きだした", "answers": [ "そうして師匠は思いきり紫煙を吐きだした" ] },
	{ "question": "そうして我々は賀茂大橋を目指した", "answers": [ "そうして我々は賀茂大橋を目指した" ] },
	{ "question": "そうして私とジョニーは仲直りする", "answers": [ "そうして私とジョニーは仲直りする" ] },
	{ "question": "そうして私はよろよろと立ち上がる", "answers": [ "そうして私はよろよろと立ち上がる" ] },
	{ "question": "そうして私を手招きする", "answers": [ "そうして私を手招きする" ] },
	{ "question": "そうして葉巻を吹かした", "answers": [ "そうして葉巻を吹かした" ] },
	{ "question": "そうすることで丸く収まるんなら", "answers": [ "そうすることで丸く収まるんなら" ] },
	{ "question": "そうすれば一挙に戦局は有利になる", "answers": [ "そうすれば一挙に戦局は有利になる" ] },
	{ "question": "そうすれば市場価値はうなぎのぼりだ", "answers": [ "そうすれば市場価値はうなぎのぼりだ" ] },
	{ "question": "そうすれば敵を挟撃できる", "answers": [ "そうすれば敵を挟撃できる" ] },
	{ "question": "そうせっつくなよ、元気いいなあ", "answers": [ "そうせっつくなよ、元気いいなあ" ] },
	{ "question": "そうそう周りを出し抜けるもんじゃない", "answers": [ "そうそう周りを出し抜けるもんじゃない" ] },
	{ "question": "そうだ、それで同時に理解できる", "answers": [ "そうだ、それで同時に理解できる" ] },
	{ "question": "そうだ、思い出した", "answers": [ "そうだ、思い出した" ] },
	{ "question": "そうだ、怠け根性だ", "answers": [ "そうだ、怠け根性だ" ] },
	{ "question": "そうだ、逃げるという策があったのだ", "answers": [ "そうだ、逃げるという策があったのだ" ] },
	{ "question": "そうだと思ったんだ", "answers": [ "そうだと思ったんだ" ] },
	{ "question": "そうだな、逃げるにはまだ早いだろう", "answers": [ "そうだな、逃げるにはまだ早いだろう" ] },
	{ "question": "そうですが、貴官はどなたです", "answers": [ "そうですが、貴官はどなたです" ] },
	{ "question": "そうですね、平和になったら考えます", "answers": [ "そうですね、平和になったら考えます" ] },
	{ "question": "そうでないと、跡目を譲れないではないか", "answers": [ "そうでないと、跡目を譲れないではないか" ] },
	{ "question": "そうでなくてはならない理由", "answers": [ "そうでなくてはならない理由" ] },
	{ "question": "そうなると王の側としては困ってしまう", "answers": [ "そうなると王の側としては困ってしまう" ] },
	{ "question": "そうなればもう文字どおりお祭り騒ぎだ", "answers": [ "そうなればもう文字どおりお祭り騒ぎだ" ] },
	{ "question": "そうなんだ、いいね、暇潰し", "answers": [ "そうなんだ、いいね、暇潰し" ] },
	{ "question": "そうに決まってる", "answers": [ "そうに決まってる" ] },
	{ "question": "そうに決まってるぞ", "answers": [ "そうに決まってるぞ" ] },
	{ "question": "そうに違いないぞ", "answers": [ "そうに違いないぞ" ] },
	{ "question": "そうはいかない相手だから戦っていたのだ", "answers": [ "そうはいかない相手だから戦っていたのだ" ] },
	{ "question": "そうは問屋がおろすものか", "answers": [ "そうは問屋がおろすものか" ] },
	{ "question": "そうは思わないか", "answers": [ "そうは思わないか" ] },
	{ "question": "そうも言っていた", "answers": [ "そうも言っていた" ] },
	{ "question": "そう応じた声はうめきにちかかった", "answers": [ "そう応じた声はうめきにちかかった" ] },
	{ "question": "そう思いながら、", "answers": [ "そう思いながら、" ] },
	{ "question": "そう思うと、なおさら食べたくなった", "answers": [ "そう思うと、なおさら食べたくなった" ] },
	{ "question": "そう思うとその娘が少し不憫ではあった", "answers": [ "そう思うとその娘が少し不憫ではあった" ] },
	{ "question": "そう思う彼の肩を叩く者がいる", "answers": [ "そう思う彼の肩を叩く者がいる" ] },
	{ "question": "そう思っていた", "answers": [ "そう思っていた" ] },
	{ "question": "そう思わないかい、貴君", "answers": [ "そう思わないかい、貴君" ] },
	{ "question": "そう性急に本題に入るものではない", "answers": [ "そう性急に本題に入るものではない" ] },
	{ "question": "そう満足してもいられんぞ、ボルテック", "answers": [ "そう満足してもいられんぞ、ボルテック" ] },
	{ "question": "そう答えるしかない", "answers": [ "そう答えるしかない" ] },
	{ "question": "そう簡単には開きはしない", "answers": [ "そう簡単には開きはしない" ] },
	{ "question": "そう締めくくった", "answers": [ "そう締めくくった" ] },
	{ "question": "そう考えると急に元気が湧いてきた", "answers": [ "そう考えると急に元気が湧いてきた" ] },
	{ "question": "そう言いながら自分もばくばく食べる", "answers": [ "そう言いながら自分もばくばく食べる" ] },
	{ "question": "そう言うお前も今は人の形じゃないか", "answers": [ "そう言うお前も今は人の形じゃないか" ] },
	{ "question": "そう言えば、先週", "answers": [ "そう言えば、先週" ] },
	{ "question": "そう言ったんだ", "answers": [ "そう言ったんだ" ] },
	{ "question": "そう言って、何度もうなずいた", "answers": [ "そう言って、何度もうなずいた" ] },
	{ "question": "そう言って、老婆は占いを締めくくった", "answers": [ "そう言って、老婆は占いを締めくくった" ] },
	{ "question": "そう言って、足を", "answers": [ "そう言って、足を" ] },
	{ "question": "そう言っていた", "answers": [ "そう言っていた" ] },
	{ "question": "そう言っていただけるとありがたいです", "answers": [ "そう言っていただけるとありがたいです" ] },
	{ "question": "そう言ってくれることであろう", "answers": [ "そう言ってくれることであろう" ] },
	{ "question": "そう言ってたわ", "answers": [ "そう言ってたわ" ] },
	{ "question": "そう言って娘がにこりと笑った", "answers": [ "そう言って娘がにこりと笑った" ] },
	{ "question": "そう言って師匠は私の方を指さした", "answers": [ "そう言って師匠は私の方を指さした" ] },
	{ "question": "そう言って彼女は珈琲を飲んだ", "answers": [ "そう言って彼女は珈琲を飲んだ" ] },
	{ "question": "そう言って神様は莞爾と笑った", "answers": [ "そう言って神様は莞爾と笑った" ] },
	{ "question": "そう言って笑う声が、とても心強い", "answers": [ "そう言って笑う声が、とても心強い" ] },
	{ "question": "そう言って部屋に入ってきた者がいた", "answers": [ "そう言って部屋に入ってきた者がいた" ] },
	{ "question": "そう言われた", "answers": [ "そう言われた" ] },
	{ "question": "そう言われれば、そうだけれど", "answers": [ "そう言われれば、そうだけれど" ] },
	{ "question": "そう訊きたいのに", "answers": [ "そう訊きたいのに" ] },
	{ "question": "そう試みたらしい", "answers": [ "そう試みたらしい" ] },
	{ "question": "そこから町中に入った", "answers": [ "そこから町中に入った" ] },
	{ "question": "そこがどこで何をしているのかわからない", "answers": [ "そこがどこで何をしているのかわからない" ] },
	{ "question": "そこが師匠の師匠たるゆえんです", "answers": [ "そこが師匠の師匠たるゆえんです" ] },
	{ "question": "そこが駄目なら、全部駄目なのに", "answers": [ "そこが駄目なら、全部駄目なのに" ] },
	{ "question": "そこで、微笑んだ", "answers": [ "そこで、微笑んだ" ] },
	{ "question": "そこであの占い師に出会ったのである", "answers": [ "そこであの占い師に出会ったのである" ] },
	{ "question": "そこでトラブルが発生したのである", "answers": [ "そこでトラブルが発生したのである" ] },
	{ "question": "そこで何か出逢いがあったと僕は見るな", "answers": [ "そこで何か出逢いがあったと僕は見るな" ] },
	{ "question": "そこで僕は、正面を向いた", "answers": [ "そこで僕は、正面を向いた" ] },
	{ "question": "そこで勘違いはしていない", "answers": [ "そこで勘違いはしていない" ] },
	{ "question": "そこで四畳半だ", "answers": [ "そこで四畳半だ" ] },
	{ "question": "そこで思考の調子が一変し、鋭く呼ぶ", "answers": [ "そこで思考の調子が一変し、鋭く呼ぶ" ] },
	{ "question": "そこで気付く", "answers": [ "そこで気付く" ] },
	{ "question": "そこで私が見つけたのが、映画サークル", "answers": [ "そこで私が見つけたのが、映画サークル" ] },
	{ "question": "そこで言われた", "answers": [ "そこで言われた" ] },
	{ "question": "そこに、一人の女の子がいた", "answers": [ "そこに、一人の女の子がいた" ] },
	{ "question": "そこに、感謝の言葉が続いた", "answers": [ "そこに、感謝の言葉が続いた" ] },
	{ "question": "そこにあるのは麦の束", "answers": [ "そこにあるのは麦の束" ] },
	{ "question": "そこにいたのは、委員長", "answers": [ "そこにいたのは、委員長" ] },
	{ "question": "そこにいるだけ、何もしていない", "answers": [ "そこにいるだけ、何もしていない" ] },
	{ "question": "そこにいるのが当たり前で", "answers": [ "そこにいるのが当たり前で" ] },
	{ "question": "そこにはまた別の不満があるにしてもね", "answers": [ "そこにはまた別の不満があるにしてもね" ] },
	{ "question": "そこに塩を売りに行った帰りです", "answers": [ "そこに塩を売りに行った帰りです" ] },
	{ "question": "そこに新しい名前を付け加えんといかん", "answers": [ "そこに新しい名前を付け加えんといかん" ] },
	{ "question": "そこに現れるかということ", "answers": [ "そこに現れるかということ" ] },
	{ "question": "そこに駆け込めば暴漢達は手出しできない", "answers": [ "そこに駆け込めば暴漢達は手出しできない" ] },
	{ "question": "そこはかとなくはかりしれない女だった", "answers": [ "そこはかとなくはかりしれない女だった" ] },
	{ "question": "そこは商人の知恵です", "answers": [ "そこは商人の知恵です" ] },
	{ "question": "そこは間違いなく私の部屋である", "answers": [ "そこは間違いなく私の部屋である" ] },
	{ "question": "そこまでご迷惑はかけられません", "answers": [ "そこまでご迷惑はかけられません" ] },
	{ "question": "そこまでの覚悟が卿らにはあるのか", "answers": [ "そこまでの覚悟が卿らにはあるのか" ] },
	{ "question": "そこまでは、事前に、知っていたのだ", "answers": [ "そこまでは、事前に、知っていたのだ" ] },
	{ "question": "そこまでは気づきませんでした", "answers": [ "そこまでは気づきませんでした" ] },
	{ "question": "そこまでは言うな", "answers": [ "そこまでは言うな" ] },
	{ "question": "そこまで否定されるのかよ", "answers": [ "そこまで否定されるのかよ" ] },
	{ "question": "そこまで言われるようなことかなあ", "answers": [ "そこまで言われるようなことかなあ" ] },
	{ "question": "そこをどいて頂戴", "answers": [ "そこをどいて頂戴" ] },
	{ "question": "そこを利用しない手はない", "answers": [ "そこを利用しない手はない" ] },
	{ "question": "そこを横取りもできますし、概算もできる", "answers": [ "そこを横取りもできますし、概算もできる" ] },
	{ "question": "そして、これらを公証人の前で宣言する", "answers": [ "そして、これらを公証人の前で宣言する" ] },
	{ "question": "そして、それからはっきりと言った", "answers": [ "そして、それからはっきりと言った" ] },
	{ "question": "そして、ついに突きあたりを右に曲がる", "answers": [ "そして、ついに突きあたりを右に曲がる" ] },
	{ "question": "そして、にこりと、軽く微笑む", "answers": [ "そして、にこりと、軽く微笑む" ] },
	{ "question": "そして、ひょいっと手を伸ばし", "answers": [ "そして、ひょいっと手を伸ばし" ] },
	{ "question": "そして、ふと思いとどまった", "answers": [ "そして、ふと思いとどまった" ] },
	{ "question": "そして、やはり気がついたようだった", "answers": [ "そして、やはり気がついたようだった" ] },
	{ "question": "そして、ハッと我に返った", "answers": [ "そして、ハッと我に返った" ] },
	{ "question": "そして、ハンドルを押し、徒歩で前方へ", "answers": [ "そして、ハンドルを押し、徒歩で前方へ" ] },
	{ "question": "そして、バスケットボール部のエース", "answers": [ "そして、バスケットボール部のエース" ] },
	{ "question": "そして、中に這入って来る", "answers": [ "そして、中に這入って来る" ] },
	{ "question": "そして、事もなげに断言した", "answers": [ "そして、事もなげに断言した" ] },
	{ "question": "そして、俺達は笑うんだ", "answers": [ "そして、俺達は笑うんだ" ] },
	{ "question": "そして、僕は思った", "answers": [ "そして、僕は思った" ] },
	{ "question": "そして、公式な恋人同士", "answers": [ "そして、公式な恋人同士" ] },
	{ "question": "そして、再度机の上に目を向ける", "answers": [ "そして、再度机の上に目を向ける" ] },
	{ "question": "そして、前者はない", "answers": [ "そして、前者はない" ] },
	{ "question": "そして、実際に睦みごとなどではなかった", "answers": [ "そして、実際に睦みごとなどではなかった" ] },
	{ "question": "そして、次はホッチキス", "answers": [ "そして、次はホッチキス" ] },
	{ "question": "そして、理解する必要もない", "answers": [ "そして、理解する必要もない" ] },
	{ "question": "そして、短くそう言った", "answers": [ "そして、短くそう言った" ] },
	{ "question": "そして、雨合羽は、僕に向かってきた", "answers": [ "そして、雨合羽は、僕に向かってきた" ] },
	{ "question": "そして、麦の取引は収穫祭の後が最も多い", "answers": [ "そして、麦の取引は収穫祭の後が最も多い" ] },
	{ "question": "そしていきなり、僕に声をかけてきた", "answers": [ "そしていきなり、僕に声をかけてきた" ] },
	{ "question": "そしてお前もどんなおっさんだよ", "answers": [ "そしてお前もどんなおっさんだよ" ] },
	{ "question": "そしてその一人とは即ちこの私だ", "answers": [ "そしてその一人とは即ちこの私だ" ] },
	{ "question": "そしてたいてい、ひどい目にあう", "answers": [ "そしてたいてい、ひどい目にあう" ] },
	{ "question": "そしてにやりと不敵に笑って", "answers": [ "そしてにやりと不敵に笑って" ] },
	{ "question": "そしてまた撃退されるのがおちだ", "answers": [ "そしてまた撃退されるのがおちだ" ] },
	{ "question": "そしてまた磨き続けた", "answers": [ "そしてまた磨き続けた" ] },
	{ "question": "そしてハッと気がついた", "answers": [ "そしてハッと気がついた" ] },
	{ "question": "そして二階から一階への踊り場", "answers": [ "そして二階から一階への踊り場" ] },
	{ "question": "そして何よりも、あの", "answers": [ "そして何よりも、あの" ] },
	{ "question": "そして僕は吸血鬼になった", "answers": [ "そして僕は吸血鬼になった" ] },
	{ "question": "そして僕は教室から外に出た", "answers": [ "そして僕は教室から外に出た" ] },
	{ "question": "そして六回、撃退された", "answers": [ "そして六回、撃退された" ] },
	{ "question": "そして北側に戻る", "answers": [ "そして北側に戻る" ] },
	{ "question": "そして完膚なきまでに敗北した", "answers": [ "そして完膚なきまでに敗北した" ] },
	{ "question": "そして心外だわ", "answers": [ "そして心外だわ" ] },
	{ "question": "そして意味不明の雄叫びを上げた", "answers": [ "そして意味不明の雄叫びを上げた" ] },
	{ "question": "そして憂鬱そうに、ぼそりと呟く", "answers": [ "そして憂鬱そうに、ぼそりと呟く" ] },
	{ "question": "そして曖昧なまま断ったーっ", "answers": [ "そして曖昧なまま断ったーっ" ] },
	{ "question": "そして気付く", "answers": [ "そして気付く" ] },
	{ "question": "そして現在は平凡な准将、とは言えない", "answers": [ "そして現在は平凡な准将、とは言えない" ] },
	{ "question": "そして着地する", "answers": [ "そして着地する" ] },
	{ "question": "そして私は一段と声を大にして言いたい", "answers": [ "そして私は一段と声を大にして言いたい" ] },
	{ "question": "そして腕時計を眺めている", "answers": [ "そして腕時計を眺めている" ] },
	{ "question": "そちはどう思うか", "answers": [ "そちはどう思うか" ] },
	{ "question": "そちらの娘さんは", "answers": [ "そちらの娘さんは" ] },
	{ "question": "そちらもひと段落つきましたかな", "answers": [ "そちらもひと段落つきましたかな" ] },
	{ "question": "そっち、反対方向ですよ", "answers": [ "そっち、反対方向ですよ" ] },
	{ "question": "そっちのほうが思い切りもいいだろう", "answers": [ "そっちのほうが思い切りもいいだろう" ] },
	{ "question": "そっちの代理人は今夜は来ないのかね", "answers": [ "そっちの代理人は今夜は来ないのかね" ] },
	{ "question": "その、なんだ、だからそんな顔するな", "answers": [ "その、なんだ、だからそんな顔するな" ] },
	{ "question": "そのいさぎよさは賞すべきと思う", "answers": [ "そのいさぎよさは賞すべきと思う" ] },
	{ "question": "そのお礼じゃ", "answers": [ "そのお礼じゃ" ] },
	{ "question": "そのくせ、自分のことは秘密にするでしょ", "answers": [ "そのくせ、自分のことは秘密にするでしょ" ] },
	{ "question": "そのことをお前が伝えてくれないか", "answers": [ "そのことをお前が伝えてくれないか" ] },
	{ "question": "そのさい、偽の情報を流す", "answers": [ "そのさい、偽の情報を流す" ] },
	{ "question": "そのすきに乗じて私はついに立ち上がった", "answers": [ "そのすきに乗じて私はついに立ち上がった" ] },
	{ "question": "そのたぐいまれな柔らかさにちなんで、", "answers": [ "そのたぐいまれな柔らかさにちなんで、" ] },
	{ "question": "そのたびに私は", "answers": [ "そのたびに私は" ] },
	{ "question": "そのために代理人を決めたんだからな", "answers": [ "そのために代理人を決めたんだからな" ] },
	{ "question": "そのときになって、私は", "answers": [ "そのときになって、私は" ] },
	{ "question": "そのまま、落ちない", "answers": [ "そのまま、落ちない" ] },
	{ "question": "そのままこっちに入って来てくれ", "answers": [ "そのままこっちに入って来てくれ" ] },
	{ "question": "そのまま山道を歩いてどうしたの", "answers": [ "そのまま山道を歩いてどうしたの" ] },
	{ "question": "そのまま崩れ落ちて泣けるぐらい切ない", "answers": [ "そのまま崩れ落ちて泣けるぐらい切ない" ] },
	{ "question": "そのまま鴨川の濁流に呑まれてしまえ", "answers": [ "そのまま鴨川の濁流に呑まれてしまえ" ] },
	{ "question": "そのように早くでございますか", "answers": [ "そのように早くでございますか" ] },
	{ "question": "そのカストロプ公が死んだ", "answers": [ "そのカストロプ公が死んだ" ] },
	{ "question": "そのビラを読んだかい", "answers": [ "そのビラを読んだかい" ] },
	{ "question": "そのメモ、ちょっと貸してみろよ", "answers": [ "そのメモ、ちょっと貸してみろよ" ] },
	{ "question": "その上、この香りじゃ", "answers": [ "その上、この香りじゃ" ] },
	{ "question": "その上、俺とお前との付き合いじゃないか", "answers": [ "その上、俺とお前との付き合いじゃないか" ] },
	{ "question": "その上に次を催促する", "answers": [ "その上に次を催促する" ] },
	{ "question": "その下にあるのは暗い穴だ", "answers": [ "その下にあるのは暗い穴だ" ] },
	{ "question": "その不死身の身体は何のためにあるんだ", "answers": [ "その不死身の身体は何のためにあるんだ" ] },
	{ "question": "その中には私も混じっていた", "answers": [ "その中には私も混じっていた" ] },
	{ "question": "その中に彼女の写真があった", "answers": [ "その中に彼女の写真があった" ] },
	{ "question": "その事実に目をつぶってはならぬ", "answers": [ "その事実に目をつぶってはならぬ" ] },
	{ "question": "その二〇一号室", "answers": [ "その二〇一号室" ] },
	{ "question": "その人、酔ってるのか", "answers": [ "その人、酔ってるのか" ] },
	{ "question": "その代わり、別の者に会っただろう", "answers": [ "その代わり、別の者に会っただろう" ] },
	{ "question": "その体温も、その柔らかさも、感じる", "answers": [ "その体温も、その柔らかさも、感じる" ] },
	{ "question": "その傘の裏にある白いひだひだ、何ですか", "answers": [ "その傘の裏にある白いひだひだ、何ですか" ] },
	{ "question": "その先は複雑な迷路だ", "answers": [ "その先は複雑な迷路だ" ] },
	{ "question": "その全員が、詐欺師だった", "answers": [ "その全員が、詐欺師だった" ] },
	{ "question": "その前に整然と後退するしかありません", "answers": [ "その前に整然と後退するしかありません" ] },
	{ "question": "その動きが、次第に速度を増した", "answers": [ "その動きが、次第に速度を増した" ] },
	{ "question": "その口調が、中将の癇にさわった", "answers": [ "その口調が、中将の癇にさわった" ] },
	{ "question": "その名前を口にだすな", "answers": [ "その名前を口にだすな" ] },
	{ "question": "その呪いを解く鍵が", "answers": [ "その呪いを解く鍵が" ] },
	{ "question": "その命令と、どちらが先か判じがたい", "answers": [ "その命令と、どちらが先か判じがたい" ] },
	{ "question": "その四畳半（１）にも窓がついている", "answers": [ "その四畳半（１）にも窓がついている" ] },
	{ "question": "その国是は、", "answers": [ "その国是は、" ] },
	{ "question": "その声に回避命令の怒号が重なる", "answers": [ "その声に回避命令の怒号が重なる" ] },
	{ "question": "その声はパストーレ中将であり、", "answers": [ "その声はパストーレ中将であり、" ] },
	{ "question": "その声は一瞬後、悲鳴そのものに変わった", "answers": [ "その声は一瞬後、悲鳴そのものに変わった" ] },
	{ "question": "その声は帝国軍にも傍受されていた", "answers": [ "その声は帝国軍にも傍受されていた" ] },
	{ "question": "その声も低く乾いている", "answers": [ "その声も低く乾いている" ] },
	{ "question": "その夜、私は夢を見た", "answers": [ "その夜、私は夢を見た" ] },
	{ "question": "その女の子から、そんなことを", "answers": [ "その女の子から、そんなことを" ] },
	{ "question": "その子、妹さん", "answers": [ "その子、妹さん" ] },
	{ "question": "その子と二人きりになんてしないで", "answers": [ "その子と二人きりになんてしないで" ] },
	{ "question": "その左手を、出すことができないのだ", "answers": [ "その左手を、出すことができないのだ" ] },
	{ "question": "その差は同時に戦況の差であった", "answers": [ "その差は同時に戦況の差であった" ] },
	{ "question": "その年、宇宙暦七八八年に生じた", "answers": [ "その年、宇宙暦七八八年に生じた" ] },
	{ "question": "その年の、五月、第二日曜日", "answers": [ "その年の、五月、第二日曜日" ] },
	{ "question": "その後ろ姿に、私はやや惚れ惚れとした", "answers": [ "その後ろ姿に、私はやや惚れ惚れとした" ] },
	{ "question": "その必要がないからだ", "answers": [ "その必要がないからだ" ] },
	{ "question": "その恐れはない", "answers": [ "その恐れはない" ] },
	{ "question": "その悪意のある羅列はどういう意味だ", "answers": [ "その悪意のある羅列はどういう意味だ" ] },
	{ "question": "その手つきが、いささか乱暴だった", "answers": [ "その手つきが、いささか乱暴だった" ] },
	{ "question": "その手に噛みつかれた", "answers": [ "その手に噛みつかれた" ] },
	{ "question": "その手の期待はするだけ無駄だぞ", "answers": [ "その手の期待はするだけ無駄だぞ" ] },
	{ "question": "その手法の知識だ", "answers": [ "その手法の知識だ" ] },
	{ "question": "その指示は的確だった", "answers": [ "その指示は的確だった" ] },
	{ "question": "その文房具とやら、僕が預かる", "answers": [ "その文房具とやら、僕が預かる" ] },
	{ "question": "その方が辛いに、決まっている", "answers": [ "その方が辛いに、決まっている" ] },
	{ "question": "その方向には、そう、駐輪場がある", "answers": [ "その方向には、そう、駐輪場がある" ] },
	{ "question": "その日、私は四畳半で宿泊した", "answers": [ "その日、私は四畳半で宿泊した" ] },
	{ "question": "その旨を全艦隊に伝達しろ", "answers": [ "その旨を全艦隊に伝達しろ" ] },
	{ "question": "その時、あの商会と掛け合うのは誰じゃ", "answers": [ "その時、あの商会と掛け合うのは誰じゃ" ] },
	{ "question": "その望郷の思いは推して知るべしだ", "answers": [ "その望郷の思いは推して知るべしだ" ] },
	{ "question": "その条件は充分にととのっているのだ", "answers": [ "その条件は充分にととのっているのだ" ] },
	{ "question": "その椎茸、妄想キノコではないですか", "answers": [ "その椎茸、妄想キノコではないですか" ] },
	{ "question": "その様子を見れば答えは一目瞭然だ", "answers": [ "その様子を見れば答えは一目瞭然だ" ] },
	{ "question": "その横顔には見覚えがあった", "answers": [ "その横顔には見覚えがあった" ] },
	{ "question": "その機会さえなかったはずだ", "answers": [ "その機会さえなかったはずだ" ] },
	{ "question": "その歳でか", "answers": [ "その歳でか" ] },
	{ "question": "その殊勝さが、汝自身を守るであろう", "answers": [ "その殊勝さが、汝自身を守るであろう" ] },
	{ "question": "その点、あの商会はかなりのものだろう", "answers": [ "その点、あの商会はかなりのものだろう" ] },
	{ "question": "その特権は、唯一無二だ", "answers": [ "その特権は、唯一無二だ" ] },
	{ "question": "その独語に、次の報告が応えた", "answers": [ "その独語に、次の報告が応えた" ] },
	{ "question": "その狼は、あまりにも神々しい", "answers": [ "その狼は、あまりにも神々しい" ] },
	{ "question": "その申し出は有難かったけれど、だ", "answers": [ "その申し出は有難かったけれど、だ" ] },
	{ "question": "その男におれの名で電文を送ってくれ", "answers": [ "その男におれの名で電文を送ってくれ" ] },
	{ "question": "その男も腰かけてラーメンを一つ頼んだ", "answers": [ "その男も腰かけてラーメンを一つ頼んだ" ] },
	{ "question": "その発言に対する異議は二つ", "answers": [ "その発言に対する異議は二つ" ] },
	{ "question": "その目的は謎に包まれている", "answers": [ "その目的は謎に包まれている" ] },
	{ "question": "その瞬間、乱れた髪が、すぐに落ち着く", "answers": [ "その瞬間、乱れた髪が、すぐに落ち着く" ] },
	{ "question": "その瞬間、黒い物が顔の前を横切った", "answers": [ "その瞬間、黒い物が顔の前を横切った" ] },
	{ "question": "その笑いはなんだ", "answers": [ "その笑いはなんだ" ] },
	{ "question": "その笑い方はなんだ", "answers": [ "その笑い方はなんだ" ] },
	{ "question": "その節はありがとうございます", "answers": [ "その節はありがとうございます" ] },
	{ "question": "その経緯を今から語ろうというわけである", "answers": [ "その経緯を今から語ろうというわけである" ] },
	{ "question": "その結果、僕は吸血鬼になった", "answers": [ "その結果、僕は吸血鬼になった" ] },
	{ "question": "その背後に、何かを見るように", "answers": [ "その背後に、何かを見るように" ] },
	{ "question": "その自負はある", "answers": [ "その自負はある" ] },
	{ "question": "その覚悟なき卑劣漢は英霊に恥じよ", "answers": [ "その覚悟なき卑劣漢は英霊に恥じよ" ] },
	{ "question": "その覚悟はあるわ", "answers": [ "その覚悟はあるわ" ] },
	{ "question": "その言い方が既に差別的じゃねえかよ", "answers": [ "その言い方が既に差別的じゃねえかよ" ] },
	{ "question": "その言葉の『往来』はオーライじゃない", "answers": [ "その言葉の『往来』はオーライじゃない" ] },
	{ "question": "その話はわかったけれど", "answers": [ "その話はわかったけれど" ] },
	{ "question": "その語尾に警報の叫びが重なった", "answers": [ "その語尾に警報の叫びが重なった" ] },
	{ "question": "その説明に、僕は割り込んだ", "answers": [ "その説明に、僕は割り込んだ" ] },
	{ "question": "その読みに狂いはないと思うけれど", "answers": [ "その読みに狂いはないと思うけれど" ] },
	{ "question": "その責任を前線に押しつける気でいやがる", "answers": [ "その責任を前線に押しつける気でいやがる" ] },
	{ "question": "その辺は、おいおい、ね", "answers": [ "その辺は、おいおい、ね" ] },
	{ "question": "その逆も然りだ", "answers": [ "その逆も然りだ" ] },
	{ "question": "その通り、彼が辞めればいいのだ", "answers": [ "その通り、彼が辞めればいいのだ" ] },
	{ "question": "その通りだけど", "answers": [ "その通りだけど" ] },
	{ "question": "その通りだった", "answers": [ "その通りだった" ] },
	{ "question": "その通りだわ", "answers": [ "その通りだわ" ] },
	{ "question": "その銀切り上げの話は本当なのか", "answers": [ "その銀切り上げの話は本当なのか" ] },
	{ "question": "その鋭い指摘を私は無視した", "answers": [ "その鋭い指摘を私は無視した" ] },
	{ "question": "その間にも、戦闘は苛烈さを増している", "answers": [ "その間にも、戦闘は苛烈さを増している" ] },
	{ "question": "その間に助けにきてくりゃれ", "answers": [ "その間に助けにきてくりゃれ" ] },
	{ "question": "その願いこそが不可能であればいいのだ", "answers": [ "その願いこそが不可能であればいいのだ" ] },
	{ "question": "その麦だが、どうすればいい", "answers": [ "その麦だが、どうすればいい" ] },
	{ "question": "そばにいたいと、思うようになった", "answers": [ "そばにいたいと、思うようになった" ] },
	{ "question": "そもそもなぜ四畳半であるか", "answers": [ "そもそもなぜ四畳半であるか" ] },
	{ "question": "そもそも相手はどんな人物か", "answers": [ "そもそも相手はどんな人物か" ] },
	{ "question": "そもそも蟹って、日本のもんなのか", "answers": [ "そもそも蟹って、日本のもんなのか" ] },
	{ "question": "そら、坊やがお待ちかねですよ", "answers": [ "そら、坊やがお待ちかねですよ" ] },
	{ "question": "そりゃ、一つくらいはな", "answers": [ "そりゃ、一つくらいはな" ] },
	{ "question": "そりゃ、勿論、知ってるけど", "answers": [ "そりゃ、勿論、知ってるけど" ] },
	{ "question": "そりゃ、普通に呼べばいいよ", "answers": [ "そりゃ、普通に呼べばいいよ" ] },
	{ "question": "そりゃあよいご身分だ", "answers": [ "そりゃあよいご身分だ" ] },
	{ "question": "そりゃあ羨ましい", "answers": [ "そりゃあ羨ましい" ] },
	{ "question": "そりゃお困りでしょうな、たしかに", "answers": [ "そりゃお困りでしょうな、たしかに" ] },
	{ "question": "そりゃまあ、風呂釜、だろ", "answers": [ "そりゃまあ、風呂釜、だろ" ] },
	{ "question": "そりゃ俺が言うことだ", "answers": [ "そりゃ俺が言うことだ" ] },
	{ "question": "そりゃ僕になんか言われたくないよな", "answers": [ "そりゃ僕になんか言われたくないよな" ] },
	{ "question": "そりゃ助かる", "answers": [ "そりゃ助かる" ] },
	{ "question": "そりゃ助かるよ", "answers": [ "そりゃ助かるよ" ] },
	{ "question": "そりゃ大変だ", "answers": [ "そりゃ大変だ" ] },
	{ "question": "そりゃ水槽で飼うのは無理ですね", "answers": [ "そりゃ水槽で飼うのは無理ですね" ] },
	{ "question": "そりゃ無理だ", "answers": [ "そりゃ無理だ" ] },
	{ "question": "そりゃ知ってる", "answers": [ "そりゃ知ってる" ] },
	{ "question": "そりゃ色々とあって、大変なはずである", "answers": [ "そりゃ色々とあって、大変なはずである" ] },
	{ "question": "そりゃ重畳だ", "answers": [ "そりゃ重畳だ" ] },
	{ "question": "それ、きっとただの虫歯ですよ", "answers": [ "それ、きっとただの虫歯ですよ" ] },
	{ "question": "それ、そこに狼が横たわっているぞ", "answers": [ "それ、そこに狼が横たわっているぞ" ] },
	{ "question": "それ、その情勢というやつさ", "answers": [ "それ、その情勢というやつさ" ] },
	{ "question": "それ、人の名前じゃないじゃん", "answers": [ "それ、人の名前じゃないじゃん" ] },
	{ "question": "それ、苗字か", "answers": [ "それ、苗字か" ] },
	{ "question": "それか、生き血じゃな", "answers": [ "それか、生き血じゃな" ] },
	{ "question": "それから、はっきりと言った", "answers": [ "それから、はっきりと言った" ] },
	{ "question": "それから、ぽつりとそう言った", "answers": [ "それから、ぽつりとそう言った" ] },
	{ "question": "それから、ぽつりと言う", "answers": [ "それから、ぽつりと言う" ] },
	{ "question": "それから、ゆっくりと視線を上げた", "answers": [ "それから、ゆっくりと視線を上げた" ] },
	{ "question": "それから、声を潜めて、続ける", "answers": [ "それから、声を潜めて、続ける" ] },
	{ "question": "それから、苦しげにうなって目を閉じた", "answers": [ "それから、苦しげにうなって目を閉じた" ] },
	{ "question": "それから、視線を再び別のところに向けた", "answers": [ "それから、視線を再び別のところに向けた" ] },
	{ "question": "それからうなずいて、確かに、と言う", "answers": [ "それからうなずいて、確かに、と言う" ] },
	{ "question": "それからゆっくりと反問した", "answers": [ "それからゆっくりと反問した" ] },
	{ "question": "それから導かれる結論", "answers": [ "それから導かれる結論" ] },
	{ "question": "それから思いだしたようにこう言った", "answers": [ "それから思いだしたようにこう言った" ] },
	{ "question": "それから意気揚々と", "answers": [ "それから意気揚々と" ] },
	{ "question": "それから訪れた、沈黙", "answers": [ "それから訪れた、沈黙" ] },
	{ "question": "それが、パスロエの村のやつじゃった", "answers": [ "それが、パスロエの村のやつじゃった" ] },
	{ "question": "それが、一年前のことか", "answers": [ "それが、一年前のことか" ] },
	{ "question": "それが、高校生になる直前に、変わった", "answers": [ "それが、高校生になる直前に、変わった" ] },
	{ "question": "それがその時代の人々の合言葉であった", "answers": [ "それがその時代の人々の合言葉であった" ] },
	{ "question": "それがどんな結果を招くのか、なんて", "answers": [ "それがどんな結果を招くのか、なんて" ] },
	{ "question": "それがますます、後ろめたい", "answers": [ "それがますます、後ろめたい" ] },
	{ "question": "それがフォーク准将の回答だった", "answers": [ "それがフォーク准将の回答だった" ] },
	{ "question": "それが一体、どうしたっていうのですか", "answers": [ "それが一体、どうしたっていうのですか" ] },
	{ "question": "それが七十九日目の出来事である", "answers": [ "それが七十九日目の出来事である" ] },
	{ "question": "それが今はどうであろう", "answers": [ "それが今はどうであろう" ] },
	{ "question": "それが何のフォローになっているのだろう", "answers": [ "それが何のフォローになっているのだろう" ] },
	{ "question": "それが僕のだ", "answers": [ "それが僕のだ" ] },
	{ "question": "それが帝国軍人の責務ではないか", "answers": [ "それが帝国軍人の責務ではないか" ] },
	{ "question": "それが彼の第一声であった", "answers": [ "それが彼の第一声であった" ] },
	{ "question": "それが彼女の挨拶だった", "answers": [ "それが彼女の挨拶だった" ] },
	{ "question": "それが我々の利益の五分です", "answers": [ "それが我々の利益の五分です" ] },
	{ "question": "それが普通だ", "answers": [ "それが普通だ" ] },
	{ "question": "それが最初の発言だった", "answers": [ "それが最初の発言だった" ] },
	{ "question": "それが本当に大事なものだったなら", "answers": [ "それが本当に大事なものだったなら" ] },
	{ "question": "それが本音だそうだ", "answers": [ "それが本音だそうだ" ] },
	{ "question": "それが母親と会った最後だそうだ", "answers": [ "それが母親と会った最後だそうだ" ] },
	{ "question": "それが狼と犬の手ごわさの違いじゃ", "answers": [ "それが狼と犬の手ごわさの違いじゃ" ] },
	{ "question": "それが現実なんだからな", "answers": [ "それが現実なんだからな" ] },
	{ "question": "それが真実であるとは限らない", "answers": [ "それが真実であるとは限らない" ] },
	{ "question": "それが腹心のはたすべき責務だった", "answers": [ "それが腹心のはたすべき責務だった" ] },
	{ "question": "それが苛立ちとなってどうしても声に出る", "answers": [ "それが苛立ちとなってどうしても声に出る" ] },
	{ "question": "それが英雄ぶった亡者ルドルフの正体だ", "answers": [ "それが英雄ぶった亡者ルドルフの正体だ" ] },
	{ "question": "それが言いたかったのだろうか", "answers": [ "それが言いたかったのだろうか" ] },
	{ "question": "それが趣味だもんねえ", "answers": [ "それが趣味だもんねえ" ] },
	{ "question": "それくらい、僕にもわかる", "answers": [ "それくらい、僕にもわかる" ] },
	{ "question": "それくらい、当然の代償だろう", "answers": [ "それくらい、当然の代償だろう" ] },
	{ "question": "それくらい、当然の代償のようだった", "answers": [ "それくらい、当然の代償のようだった" ] },
	{ "question": "それくらい、普通に本気ということ", "answers": [ "それくらい、普通に本気ということ" ] },
	{ "question": "それくらいの麦は残しておいていいか", "answers": [ "それくらいの麦は残しておいていいか" ] },
	{ "question": "それぐらいの貯蓄はある", "answers": [ "それぐらいの貯蓄はある" ] },
	{ "question": "それこそが問題だった", "answers": [ "それこそが問題だった" ] },
	{ "question": "それこそが王者の贅沢なのだ", "answers": [ "それこそが王者の贅沢なのだ" ] },
	{ "question": "それこそ安易で、安直だぜ", "answers": [ "それこそ安易で、安直だぜ" ] },
	{ "question": "それこそ後輩の女子に諭されたくないよ", "answers": [ "それこそ後輩の女子に諭されたくないよ" ] },
	{ "question": "それこそ言葉の綾です", "answers": [ "それこそ言葉の綾です" ] },
	{ "question": "それさえ排除すればよいのだ", "answers": [ "それさえ排除すればよいのだ" ] },
	{ "question": "それじゃ、邪魔したな", "answers": [ "それじゃ、邪魔したな" ] },
	{ "question": "それじゃあ、お嬢ちゃんは、どうなのかな", "answers": [ "それじゃあ、お嬢ちゃんは、どうなのかな" ] },
	{ "question": "それじゃあ、まるで自殺じゃないか", "answers": [ "それじゃあ、まるで自殺じゃないか" ] },
	{ "question": "それじゃあ、足りないのだ", "answers": [ "それじゃあ、足りないのだ" ] },
	{ "question": "それじゃあ兎はまるで晒しモノじゃない", "answers": [ "それじゃあ兎はまるで晒しモノじゃない" ] },
	{ "question": "それじゃあ祈る場所を間違えたな", "answers": [ "それじゃあ祈る場所を間違えたな" ] },
	{ "question": "それぞれの思いに浸っているようだ", "answers": [ "それぞれの思いに浸っているようだ" ] },
	{ "question": "それだけじゃ、大したことではない", "answers": [ "それだけじゃ、大したことではない" ] },
	{ "question": "それだけでいいと思うぜ", "answers": [ "それだけでいいと思うぜ" ] },
	{ "question": "それだけでなく、憧憬の対象だった", "answers": [ "それだけでなく、憧憬の対象だった" ] },
	{ "question": "それだけなのかなという意味だ", "answers": [ "それだけなのかなという意味だ" ] },
	{ "question": "それだけに魅力的でもある", "answers": [ "それだけに魅力的でもある" ] },
	{ "question": "それだけ敵の数も多くなった", "answers": [ "それだけ敵の数も多くなった" ] },
	{ "question": "それで、お前の取り分はいくら欲しいんだ", "answers": [ "それで、お前の取り分はいくら欲しいんだ" ] },
	{ "question": "それで、さっきの話だけれど", "answers": [ "それで、さっきの話だけれど" ] },
	{ "question": "それで、それ以来、それっきりなんだろ", "answers": [ "それで、それ以来、それっきりなんだろ" ] },
	{ "question": "それで、助かった", "answers": [ "それで、助かった" ] },
	{ "question": "それで、実際はどちらが７なのだろう", "answers": [ "それで、実際はどちらが７なのだろう" ] },
	{ "question": "それで、船舶の話だが", "answers": [ "それで、船舶の話だが" ] },
	{ "question": "それで、話したのか", "answers": [ "それで、話したのか" ] },
	{ "question": "それでは、ご納得いただけますでしょうか", "answers": [ "それでは、ご納得いただけますでしょうか" ] },
	{ "question": "それでは、分け前の話に入りたいのですが", "answers": [ "それでは、分け前の話に入りたいのですが" ] },
	{ "question": "それでは、我々の儲けに", "answers": [ "それでは、我々の儲けに" ] },
	{ "question": "それではご無事と成功を祈っていますよ", "answers": [ "それではご無事と成功を祈っていますよ" ] },
	{ "question": "それでは今回はこれぐらいで失礼致します", "answers": [ "それでは今回はこれぐらいで失礼致します" ] },
	{ "question": "それでは御武運を", "answers": [ "それでは御武運を" ] },
	{ "question": "それでは戦いようもなかろう", "answers": [ "それでは戦いようもなかろう" ] },
	{ "question": "それでは納得できないか", "answers": [ "それでは納得できないか" ] },
	{ "question": "それでは詐欺じゃないか", "answers": [ "それでは詐欺じゃないか" ] },
	{ "question": "それでは話し戻しましょう", "answers": [ "それでは話し戻しましょう" ] },
	{ "question": "それでは駄目なのだ", "answers": [ "それでは駄目なのだ" ] },
	{ "question": "それでも、僕が謝って終わりなのだろうが", "answers": [ "それでも、僕が謝って終わりなのだろうが" ] },
	{ "question": "それでも、思わなくはない", "answers": [ "それでも、思わなくはない" ] },
	{ "question": "それでも、結果はこれだった", "answers": [ "それでも、結果はこれだった" ] },
	{ "question": "それでもこのわっちの管理じゃ", "answers": [ "それでもこのわっちの管理じゃ" ] },
	{ "question": "それでもなお、蛾は次々と入ってくる", "answers": [ "それでもなお、蛾は次々と入ってくる" ] },
	{ "question": "それでもなおかつ困難は存在した", "answers": [ "それでもなおかつ困難は存在した" ] },
	{ "question": "それでもなんとか食っていける", "answers": [ "それでもなんとか食っていける" ] },
	{ "question": "それでも何度も来ている町だ", "answers": [ "それでも何度も来ている町だ" ] },
	{ "question": "それでも四畳半は続いていた", "answers": [ "それでも四畳半は続いていた" ] },
	{ "question": "それでも撃てるか", "answers": [ "それでも撃てるか" ] },
	{ "question": "それでも歯医者は恐ろしい", "answers": [ "それでも歯医者は恐ろしい" ] },
	{ "question": "それでようやく振り向いた", "answers": [ "それでようやく振り向いた" ] },
	{ "question": "それでようやく理解した", "answers": [ "それでようやく理解した" ] },
	{ "question": "それで今度の遠征さ", "answers": [ "それで今度の遠征さ" ] },
	{ "question": "それで会議を開いて欲しいんです", "answers": [ "それで会議を開いて欲しいんです" ] },
	{ "question": "それで私にもようやく静謐な日々が訪れる", "answers": [ "それで私にもようやく静謐な日々が訪れる" ] },
	{ "question": "それと、合言葉はピレオン、ヌマイ、です", "answers": [ "それと、合言葉はピレオン、ヌマイ、です" ] },
	{ "question": "それとも、その全てかい", "answers": [ "それとも、その全てかい" ] },
	{ "question": "それとも、人には話しにくいことかしら", "answers": [ "それとも、人には話しにくいことかしら" ] },
	{ "question": "それとも、出し物を変更しようってこと", "answers": [ "それとも、出し物を変更しようってこと" ] },
	{ "question": "それとも、愛情の裏返しって奴なのかしら", "answers": [ "それとも、愛情の裏返しって奴なのかしら" ] },
	{ "question": "それとも上手く逃げおおせただろうか", "answers": [ "それとも上手く逃げおおせただろうか" ] },
	{ "question": "それとも人の姿は晒さなかったのか", "answers": [ "それとも人の姿は晒さなかったのか" ] },
	{ "question": "それとも何か", "answers": [ "それとも何か" ] },
	{ "question": "それと巴旦杏のケーキもね", "answers": [ "それと巴旦杏のケーキもね" ] },
	{ "question": "それと掃除もしておきました", "answers": [ "それと掃除もしておきました" ] },
	{ "question": "それなら毒舌だって暴力の一つだろう", "answers": [ "それなら毒舌だって暴力の一つだろう" ] },
	{ "question": "それなりに見えてしまうのが、逆に不快だ", "answers": [ "それなりに見えてしまうのが、逆に不快だ" ] },
	{ "question": "それに、お陰で助かった", "answers": [ "それに、お陰で助かった" ] },
	{ "question": "それに、そもそも、もう三年生だからね", "answers": [ "それに、そもそも、もう三年生だからね" ] },
	{ "question": "それに、もう不死身じゃない", "answers": [ "それに、もう不死身じゃない" ] },
	{ "question": "それに、今後の関係もある", "answers": [ "それに、今後の関係もある" ] },
	{ "question": "それに、少なからず、傷ついていたと思う", "answers": [ "それに、少なからず、傷ついていたと思う" ] },
	{ "question": "それに、気になっていることも、あるのだ", "answers": [ "それに、気になっていることも、あるのだ" ] },
	{ "question": "それに、決して無駄でもなかったのよ", "answers": [ "それに、決して無駄でもなかったのよ" ] },
	{ "question": "それにしても、もう限界だな、と思う", "answers": [ "それにしても、もう限界だな、と思う" ] },
	{ "question": "それにしてもお尻が痛いわ", "answers": [ "それにしてもお尻が痛いわ" ] },
	{ "question": "それにしてもふざけた話だぜ", "answers": [ "それにしてもふざけた話だぜ" ] },
	{ "question": "それにしても凄まじい虫歯であった", "answers": [ "それにしても凄まじい虫歯であった" ] },
	{ "question": "それにしても老獪な人だ、本部長は", "answers": [ "それにしても老獪な人だ、本部長は" ] },
	{ "question": "それにな、まあ、お礼みたいなものじゃ", "answers": [ "それにな、まあ、お礼みたいなものじゃ" ] },
	{ "question": "それには同意するしかなかった", "answers": [ "それには同意するしかなかった" ] },
	{ "question": "それにまだあの取引は上手くいっていない", "answers": [ "それにまだあの取引は上手くいっていない" ] },
	{ "question": "それに今日は日曜日だ", "answers": [ "それに今日は日曜日だ" ] },
	{ "question": "それに何より、助けてくれた礼を言いたい", "answers": [ "それに何より、助けてくれた礼を言いたい" ] },
	{ "question": "それに夕風が冷たいの", "answers": [ "それに夕風が冷たいの" ] },
	{ "question": "それに夜風が冷たいの", "answers": [ "それに夜風が冷たいの" ] },
	{ "question": "それに対してトダの両眼も細く鋭くなった", "answers": [ "それに対してトダの両眼も細く鋭くなった" ] },
	{ "question": "それに対する返事はない", "answers": [ "それに対する返事はない" ] },
	{ "question": "それに対抗して囮のロケットが発射される", "answers": [ "それに対抗して囮のロケットが発射される" ] },
	{ "question": "それに本も返さなくちゃならんし", "answers": [ "それに本も返さなくちゃならんし" ] },
	{ "question": "それに気づいた者がいただろうか", "answers": [ "それに気づいた者がいただろうか" ] },
	{ "question": "それに気づかないだけですよ", "answers": [ "それに気づかないだけですよ" ] },
	{ "question": "それに較べればお嬢ちゃんは全然マシだ", "answers": [ "それに較べればお嬢ちゃんは全然マシだ" ] },
	{ "question": "それは、全然違う、あさっての方向だった", "answers": [ "それは、全然違う、あさっての方向だった" ] },
	{ "question": "それは、嫌じゃ", "answers": [ "それは、嫌じゃ" ] },
	{ "question": "それは、確認の取りようがないことだった", "answers": [ "それは、確認の取りようがないことだった" ] },
	{ "question": "それは、絶対、違う", "answers": [ "それは、絶対、違う" ] },
	{ "question": "それはうちの麦を扱う商人にも同様だ", "answers": [ "それはうちの麦を扱う商人にも同様だ" ] },
	{ "question": "それはお断りです", "answers": [ "それはお断りです" ] },
	{ "question": "それはきわめて重要ですな", "answers": [ "それはきわめて重要ですな" ] },
	{ "question": "それはちょっとした衝撃だった", "answers": [ "それはちょっとした衝撃だった" ] },
	{ "question": "それはひよこが先だろう", "answers": [ "それはひよこが先だろう" ] },
	{ "question": "それはまた薄弱きわまる根拠じゃないか", "answers": [ "それはまた薄弱きわまる根拠じゃないか" ] },
	{ "question": "それはもう諦めてる", "answers": [ "それはもう諦めてる" ] },
	{ "question": "それはよい案じゃ、と", "answers": [ "それはよい案じゃ、と" ] },
	{ "question": "それはわっちも賛成じゃな", "answers": [ "それはわっちも賛成じゃな" ] },
	{ "question": "それは事実です", "answers": [ "それは事実です" ] },
	{ "question": "それは仏教の観点だろう", "answers": [ "それは仏教の観点だろう" ] },
	{ "question": "それは何か一つの匂いというわけではない", "answers": [ "それは何か一つの匂いというわけではない" ] },
	{ "question": "それは何のためでしょう", "answers": [ "それは何のためでしょう" ] },
	{ "question": "それは何百年後の話だ", "answers": [ "それは何百年後の話だ" ] },
	{ "question": "それは僕にも分からんですねえ", "answers": [ "それは僕にも分からんですねえ" ] },
	{ "question": "それは僕も同感だ", "answers": [ "それは僕も同感だ" ] },
	{ "question": "それは具体的には身体障害者や貧困層や", "answers": [ "それは具体的には身体障害者や貧困層や" ] },
	{ "question": "それは分かっている", "answers": [ "それは分かっている" ] },
	{ "question": "それは同意する", "answers": [ "それは同意する" ] },
	{ "question": "それは商人にとって当たり前の事実だ", "answers": [ "それは商人にとって当たり前の事実だ" ] },
	{ "question": "それは嘘でしょう", "answers": [ "それは嘘でしょう" ] },
	{ "question": "それは奇っ怪千万な映画であった", "answers": [ "それは奇っ怪千万な映画であった" ] },
	{ "question": "それは奇妙な光景だった", "answers": [ "それは奇妙な光景だった" ] },
	{ "question": "それは少し、意外だな", "answers": [ "それは少し、意外だな" ] },
	{ "question": "それは少し消極的にすぎんか", "answers": [ "それは少し消極的にすぎんか" ] },
	{ "question": "それは幸い、知っているなぞなぞだった", "answers": [ "それは幸い、知っているなぞなぞだった" ] },
	{ "question": "それは後にしてくれ", "answers": [ "それは後にしてくれ" ] },
	{ "question": "それは心の底からの感想だった", "answers": [ "それは心の底からの感想だった" ] },
	{ "question": "それは愉快ではありませんか", "answers": [ "それは愉快ではありませんか" ] },
	{ "question": "それは放置自転車だ", "answers": [ "それは放置自転車だ" ] },
	{ "question": "それは明らかにうまいこと言えてないぞ", "answers": [ "それは明らかにうまいこと言えてないぞ" ] },
	{ "question": "それは明るいものではなかった", "answers": [ "それは明るいものではなかった" ] },
	{ "question": "それは最早打撃の範疇ではない", "answers": [ "それは最早打撃の範疇ではない" ] },
	{ "question": "それは期待であって予測ではない", "answers": [ "それは期待であって予測ではない" ] },
	{ "question": "それは期間の長さということではない", "answers": [ "それは期間の長さということではない" ] },
	{ "question": "それは本当にもう", "answers": [ "それは本当にもう" ] },
	{ "question": "それは本当に愉快な勘違いね", "answers": [ "それは本当に愉快な勘違いね" ] },
	{ "question": "それは本当の話である", "answers": [ "それは本当の話である" ] },
	{ "question": "それは楽しみだ", "answers": [ "それは楽しみだ" ] },
	{ "question": "それは楽しみだ", "answers": [ "それは楽しみだ" ] },
	{ "question": "それは正に、牧場のごとく", "answers": [ "それは正に、牧場のごとく" ] },
	{ "question": "それは気付かなかった", "answers": [ "それは気付かなかった" ] },
	{ "question": "それは現実では無視していいセオリーだ", "answers": [ "それは現実では無視していいセオリーだ" ] },
	{ "question": "それは確かにいい言葉だけど", "answers": [ "それは確かにいい言葉だけど" ] },
	{ "question": "それは私が度々ここを訪れたからでしょう", "answers": [ "それは私が度々ここを訪れたからでしょう" ] },
	{ "question": "それは素晴らしいことです", "answers": [ "それは素晴らしいことです" ] },
	{ "question": "それは自殺行為にひとしかった", "answers": [ "それは自殺行為にひとしかった" ] },
	{ "question": "それは蛾の大群であった", "answers": [ "それは蛾の大群であった" ] },
	{ "question": "それは衝撃的な光景だった", "answers": [ "それは衝撃的な光景だった" ] },
	{ "question": "それは辛いな", "answers": [ "それは辛いな" ] },
	{ "question": "それは過密なまでの火力の集中であった", "answers": [ "それは過密なまでの火力の集中であった" ] },
	{ "question": "それほど、道には危険が満ちているのだ", "answers": [ "それほど、道には危険が満ちているのだ" ] },
	{ "question": "それほど覇気漲る顔をしていた", "answers": [ "それほど覇気漲る顔をしていた" ] },
	{ "question": "それほど量はいらぬがな", "answers": [ "それほど量はいらぬがな" ] },
	{ "question": "それほど香りも味もよかったのだ", "answers": [ "それほど香りも味もよかったのだ" ] },
	{ "question": "それまでに態形を整えておけ", "answers": [ "それまでに態形を整えておけ" ] },
	{ "question": "それも、辛いかい", "answers": [ "それも、辛いかい" ] },
	{ "question": "それもかなりの長期間にわたって", "answers": [ "それもかなりの長期間にわたって" ] },
	{ "question": "それもわっちらには無理な作業じゃからな", "answers": [ "それもわっちらには無理な作業じゃからな" ] },
	{ "question": "それも全教科まんべんなく、だ", "answers": [ "それも全教科まんべんなく、だ" ] },
	{ "question": "それも吸血鬼に襲われた", "answers": [ "それも吸血鬼に襲われた" ] },
	{ "question": "それも安全な場所から動かずにな", "answers": [ "それも安全な場所から動かずにな" ] },
	{ "question": "それも重大な危機に", "answers": [ "それも重大な危機に" ] },
	{ "question": "それも長くはなかった", "answers": [ "それも長くはなかった" ] },
	{ "question": "それよりも、早く指示を伝えてくれ", "answers": [ "それよりも、早く指示を伝えてくれ" ] },
	{ "question": "それよりもブランデーを一杯欲しいな", "answers": [ "それよりもブランデーを一杯欲しいな" ] },
	{ "question": "それより残兵の収容を急いでくれ", "answers": [ "それより残兵の収容を急いでくれ" ] },
	{ "question": "それらが一緒くたになって襲ってくる", "answers": [ "それらが一緒くたになって襲ってくる" ] },
	{ "question": "それをあのゼークトの猪突家が", "answers": [ "それをあのゼークトの猪突家が" ] },
	{ "question": "それを不名誉とは思わなかった", "answers": [ "それを不名誉とは思わなかった" ] },
	{ "question": "それを卿は知らないのか", "answers": [ "それを卿は知らないのか" ] },
	{ "question": "それを常に、意識しながら", "answers": [ "それを常に、意識しながら" ] },
	{ "question": "それを忘れるな", "answers": [ "それを忘れるな" ] },
	{ "question": "それを思い出してしまったのです", "answers": [ "それを思い出してしまったのです" ] },
	{ "question": "それを戻れば左右に脇道がいくつかある", "answers": [ "それを戻れば左右に脇道がいくつかある" ] },
	{ "question": "それを目標に、私は受験勉強に明け暮れた", "answers": [ "それを目標に、私は受験勉強に明け暮れた" ] },
	{ "question": "それを私は確かめたい", "answers": [ "それを私は確かめたい" ] },
	{ "question": "それを肉眼で識別するのは困難だ", "answers": [ "それを肉眼で識別するのは困難だ" ] },
	{ "question": "それを言ったら迷い牛自体が民間伝承だよ", "answers": [ "それを言ったら迷い牛自体が民間伝承だよ" ] },
	{ "question": "それを調べに行く", "answers": [ "それを調べに行く" ] },
	{ "question": "それを阻止するためのものだと思います", "answers": [ "それを阻止するためのものだと思います" ] },
	{ "question": "それを願った直後だった", "answers": [ "それを願った直後だった" ] },
	{ "question": "それ以前とそれ以後に、差異がない", "answers": [ "それ以前とそれ以後に、差異がない" ] },
	{ "question": "それ以前は、綱手だったって", "answers": [ "それ以前は、綱手だったって" ] },
	{ "question": "それ以外に何かあるのかや", "answers": [ "それ以外に何かあるのかや" ] },
	{ "question": "それ以外に方法はありません", "answers": [ "それ以外に方法はありません" ] },
	{ "question": "それ以来慎重になっている", "answers": [ "それ以来慎重になっている" ] },
	{ "question": "それ捕まえろ、やれ捕まえろ", "answers": [ "それ捕まえろ、やれ捕まえろ" ] },
	{ "question": "それ菌ですよ", "answers": [ "それ菌ですよ" ] },
	{ "question": "そろそろ日も暮れるし、帰ろうと思った", "answers": [ "そろそろ日も暮れるし、帰ろうと思った" ] },
	{ "question": "そんな、無茶な", "answers": [ "そんな、無茶な" ] },
	{ "question": "そんな、諦めたみたいなこと言って", "answers": [ "そんな、諦めたみたいなこと言って" ] },
	{ "question": "そんなある日のことだった", "answers": [ "そんなある日のことだった" ] },
	{ "question": "そんなことじゃ雌も振り向かぬじゃろ", "answers": [ "そんなことじゃ雌も振り向かぬじゃろ" ] },
	{ "question": "そんなことだからあなたは一生童貞なのよ", "answers": [ "そんなことだからあなたは一生童貞なのよ" ] },
	{ "question": "そんなことだから煙草を吸い過ぎる", "answers": [ "そんなことだから煙草を吸い過ぎる" ] },
	{ "question": "そんなことになれば一大事どころではない", "answers": [ "そんなことになれば一大事どころではない" ] },
	{ "question": "そんなことは、言えるわけがないのに", "answers": [ "そんなことは、言えるわけがないのに" ] },
	{ "question": "そんなことはあり得そうもない", "answers": [ "そんなことはあり得そうもない" ] },
	{ "question": "そんなことは信じない", "answers": [ "そんなことは信じない" ] },
	{ "question": "そんなことは日常茶飯事である", "answers": [ "そんなことは日常茶飯事である" ] },
	{ "question": "そんなことまで考えてねえよ", "answers": [ "そんなことまで考えてねえよ" ] },
	{ "question": "そんなことを、はっきり言われた", "answers": [ "そんなことを、はっきり言われた" ] },
	{ "question": "そんなことを思った", "answers": [ "そんなことを思った" ] },
	{ "question": "そんなことを考えながら私は眠りについた", "answers": [ "そんなことを考えながら私は眠りについた" ] },
	{ "question": "そんなこと僕は信じません", "answers": [ "そんなこと僕は信じません" ] },
	{ "question": "そんなご都合主義があり得るか", "answers": [ "そんなご都合主義があり得るか" ] },
	{ "question": "そんなつれないこと言わないで", "answers": [ "そんなつれないこと言わないで" ] },
	{ "question": "そんなところだと思うわよ", "answers": [ "そんなところだと思うわよ" ] },
	{ "question": "そんなにいつまでも待てません", "answers": [ "そんなにいつまでも待てません" ] },
	{ "question": "そんなに気になるの", "answers": [ "そんなに気になるの" ] },
	{ "question": "そんなに美味しいんですか", "answers": [ "そんなに美味しいんですか" ] },
	{ "question": "そんなに軍人になりたいのか", "answers": [ "そんなに軍人になりたいのか" ] },
	{ "question": "そんなの、どうせ無理だろ", "answers": [ "そんなの、どうせ無理だろ" ] },
	{ "question": "そんなの、一緒じゃないのか", "answers": [ "そんなの、一緒じゃないのか" ] },
	{ "question": "そんなの、値段次第ですし", "answers": [ "そんなの、値段次第ですし" ] },
	{ "question": "そんなのが釣り合うわけないだろ", "answers": [ "そんなのが釣り合うわけないだろ" ] },
	{ "question": "そんなのは、当たり前のことなのに", "answers": [ "そんなのは、当たり前のことなのに" ] },
	{ "question": "そんなふうに考え込んでいた時だった", "answers": [ "そんなふうに考え込んでいた時だった" ] },
	{ "question": "そんなぼけなすに見えますか、私が", "answers": [ "そんなぼけなすに見えますか、私が" ] },
	{ "question": "そんなもの、煮たって喰えない", "answers": [ "そんなもの、煮たって喰えない" ] },
	{ "question": "そんなもん咄嗟に言われてわかるか", "answers": [ "そんなもん咄嗟に言われてわかるか" ] },
	{ "question": "そんなやけどはわっちの証", "answers": [ "そんなやけどはわっちの証" ] },
	{ "question": "そんなわっちも可愛いじゃろ", "answers": [ "そんなわっちも可愛いじゃろ" ] },
	{ "question": "そんなキャラが存在してたまるか", "answers": [ "そんなキャラが存在してたまるか" ] },
	{ "question": "そんなサーカス団は知らないな", "answers": [ "そんなサーカス団は知らないな" ] },
	{ "question": "そんな不埒なことはせん", "answers": [ "そんな不埒なことはせん" ] },
	{ "question": "そんな保証はいりません", "answers": [ "そんな保証はいりません" ] },
	{ "question": "そんな声が上がった", "answers": [ "そんな声が上がった" ] },
	{ "question": "そんな声が斜め後ろのほうで聞こえた", "answers": [ "そんな声が斜め後ろのほうで聞こえた" ] },
	{ "question": "そんな声が真上から聞こえてきた", "answers": [ "そんな声が真上から聞こえてきた" ] },
	{ "question": "そんな夢をたまに見る", "answers": [ "そんな夢をたまに見る" ] },
	{ "question": "そんな失礼なことを言ったかな", "answers": [ "そんな失礼なことを言ったかな" ] },
	{ "question": "そんな女の子、この世にいませんっ", "answers": [ "そんな女の子、この世にいませんっ" ] },
	{ "question": "そんな嫌われ方、したことねえよ", "answers": [ "そんな嫌われ方、したことねえよ" ] },
	{ "question": "そんな対策を講じていたのか", "answers": [ "そんな対策を講じていたのか" ] },
	{ "question": "そんな怖い目で見ないで", "answers": [ "そんな怖い目で見ないで" ] },
	{ "question": "そんな怪しい話はないからな", "answers": [ "そんな怪しい話はないからな" ] },
	{ "question": "そんな恐ろしいことを", "answers": [ "そんな恐ろしいことを" ] },
	{ "question": "そんな悲しみも、風化していくのです", "answers": [ "そんな悲しみも、風化していくのです" ] },
	{ "question": "そんな感じ", "answers": [ "そんな感じ" ] },
	{ "question": "そんな感想は少し面白い", "answers": [ "そんな感想は少し面白い" ] },
	{ "question": "そんな手回しがありえるか", "answers": [ "そんな手回しがありえるか" ] },
	{ "question": "そんな折だった", "answers": [ "そんな折だった" ] },
	{ "question": "そんな日の、午前九時", "answers": [ "そんな日の、午前九時" ] },
	{ "question": "そんな昔のこと忘れちゃった", "answers": [ "そんな昔のこと忘れちゃった" ] },
	{ "question": "そんな時は何をしても駄目だ", "answers": [ "そんな時は何をしても駄目だ" ] },
	{ "question": "そんな校則はねえよ", "answers": [ "そんな校則はねえよ" ] },
	{ "question": "そんな様子だと今日は一日駄目か", "answers": [ "そんな様子だと今日は一日駄目か" ] },
	{ "question": "そんな歪んだ愛情は嫌だ", "answers": [ "そんな歪んだ愛情は嫌だ" ] },
	{ "question": "そんな気張るようなもんじゃない", "answers": [ "そんな気張るようなもんじゃない" ] },
	{ "question": "そんな汚いもん、いらんわい", "answers": [ "そんな汚いもん、いらんわい" ] },
	{ "question": "そんな汚いもん、いりません", "answers": [ "そんな汚いもん、いりません" ] },
	{ "question": "そんな深い洞のような顔をするな", "answers": [ "そんな深い洞のような顔をするな" ] },
	{ "question": "そんな特殊な能力を披露した憶えはねえよ", "answers": [ "そんな特殊な能力を披露した憶えはねえよ" ] },
	{ "question": "そんな状況、位置関係で", "answers": [ "そんな状況、位置関係で" ] },
	{ "question": "そんな目を僕に向けるな", "answers": [ "そんな目を僕に向けるな" ] },
	{ "question": "そんな綺麗な顔に傷はつけられないな", "answers": [ "そんな綺麗な顔に傷はつけられないな" ] },
	{ "question": "そんな言葉ばかりがすぐに出た", "answers": [ "そんな言葉ばかりがすぐに出た" ] },
	{ "question": "そんな話、一生で一回も聞いたことねえよ", "answers": [ "そんな話、一生で一回も聞いたことねえよ" ] },
	{ "question": "そんな話もしましたね", "answers": [ "そんな話もしましたね" ] },
	{ "question": "そんな話をしてはいなかったぞ", "answers": [ "そんな話をしてはいなかったぞ" ] },
	{ "question": "そんな迷信、信じているのは男だけですっ", "answers": [ "そんな迷信、信じているのは男だけですっ" ] },
	{ "question": "そんな阿呆なものが存在するはずがない", "answers": [ "そんな阿呆なものが存在するはずがない" ] },
	{ "question": "そんな馬鹿なことがあるか", "answers": [ "そんな馬鹿なことがあるか" ] },
	{ "question": "そんな馬鹿なことがあるものか", "answers": [ "そんな馬鹿なことがあるものか" ] },
	{ "question": "そんな駄々をこねるな", "answers": [ "そんな駄々をこねるな" ] },
	{ "question": "たいへんな騒ぎだ", "answers": [ "たいへんな騒ぎだ" ] },
	{ "question": "たいへん重要な問題だ", "answers": [ "たいへん重要な問題だ" ] },
	{ "question": "たおやかという表現がぴったりくる", "answers": [ "たおやかという表現がぴったりくる" ] },
	{ "question": "たかだか三日だけである", "answers": [ "たかだか三日だけである" ] },
	{ "question": "たがいを不毛にいぢめあう争いを", "answers": [ "たがいを不毛にいぢめあう争いを" ] },
	{ "question": "たくさんの果物があるのう", "answers": [ "たくさんの果物があるのう" ] },
	{ "question": "たしかに得体の知れない男だな", "answers": [ "たしかに得体の知れない男だな" ] },
	{ "question": "たしかに私の傍らに黒髪の乙女はいない", "answers": [ "たしかに私の傍らに黒髪の乙女はいない" ] },
	{ "question": "たしかに遅いな", "answers": [ "たしかに遅いな" ] },
	{ "question": "たしかに青くなっています", "answers": [ "たしかに青くなっています" ] },
	{ "question": "たしなめるように国務尚書は言う", "answers": [ "たしなめるように国務尚書は言う" ] },
	{ "question": "ただ、お茶を、見つめるだけである", "answers": [ "ただ、お茶を、見つめるだけである" ] },
	{ "question": "ただ、さすがにそれを確認はしない", "answers": [ "ただ、さすがにそれを確認はしない" ] },
	{ "question": "ただ、それだけは素直に謝った", "answers": [ "ただ、それだけは素直に謝った" ] },
	{ "question": "ただ、それには困難が伴う", "answers": [ "ただ、それには困難が伴う" ] },
	{ "question": "ただ、それも一理ある", "answers": [ "ただ、それも一理ある" ] },
	{ "question": "ただ、だからこそ安心感もあった", "answers": [ "ただ、だからこそ安心感もあった" ] },
	{ "question": "ただ、どうも寿命が短くてね", "answers": [ "ただ、どうも寿命が短くてね" ] },
	{ "question": "ただ、どう答えたものかわからない", "answers": [ "ただ、どう答えたものかわからない" ] },
	{ "question": "ただ、わっちにはその発想はないな", "answers": [ "ただ、わっちにはその発想はないな" ] },
	{ "question": "ただ、今は前だけを見なければならない", "answers": [ "ただ、今は前だけを見なければならない" ] },
	{ "question": "ただ、口は少し尖ったままだ", "answers": [ "ただ、口は少し尖ったままだ" ] },
	{ "question": "ただ、問題はあった", "answers": [ "ただ、問題はあった" ] },
	{ "question": "ただ、妻、という言葉にどきりとした", "answers": [ "ただ、妻、という言葉にどきりとした" ] },
	{ "question": "ただ、寒さはしのげるのでちょうどよい", "answers": [ "ただ、寒さはしのげるのでちょうどよい" ] },
	{ "question": "ただ、少し旅をしたい", "answers": [ "ただ、少し旅をしたい" ] },
	{ "question": "ただ、少し腹減ったの", "answers": [ "ただ、少し腹減ったの" ] },
	{ "question": "ただ、怒る気にはなれない", "answers": [ "ただ、怒る気にはなれない" ] },
	{ "question": "ただ、我々にもライバルがいる", "answers": [ "ただ、我々にもライバルがいる" ] },
	{ "question": "ただ、接触や衝突は起こった", "answers": [ "ただ、接触や衝突は起こった" ] },
	{ "question": "ただ、空気だけを気にかける", "answers": [ "ただ、空気だけを気にかける" ] },
	{ "question": "ただ、考えれば考えるほど不思議なのだ", "answers": [ "ただ、考えれば考えるほど不思議なのだ" ] },
	{ "question": "ただ、通路は前か後ろにしかない", "answers": [ "ただ、通路は前か後ろにしかない" ] },
	{ "question": "ただ、髭の下にある顔は若い", "answers": [ "ただ、髭の下にある顔は若い" ] },
	{ "question": "ただし、ただじゃ出て行かない", "answers": [ "ただし、ただじゃ出て行かない" ] },
	{ "question": "ただし、三日以内には返事をもらいたい", "answers": [ "ただし、三日以内には返事をもらいたい" ] },
	{ "question": "ただし、作戦通りに味方が動けば、である", "answers": [ "ただし、作戦通りに味方が動けば、である" ] },
	{ "question": "ただし、口に咥えただけで、火はつけない", "answers": [ "ただし、口に咥えただけで、火はつけない" ] },
	{ "question": "ただし、食い扶持は自分で稼げよ", "answers": [ "ただし、食い扶持は自分で稼げよ" ] },
	{ "question": "ただし何も発見がなかったわけではない", "answers": [ "ただし何も発見がなかったわけではない" ] },
	{ "question": "ただし危険も大きいからな", "answers": [ "ただし危険も大きいからな" ] },
	{ "question": "ただし整然と", "answers": [ "ただし整然と" ] },
	{ "question": "ただでさえ、一家の大黒天だったのに", "answers": [ "ただでさえ、一家の大黒天だったのに" ] },
	{ "question": "ただの、例外がおった", "answers": [ "ただの、例外がおった" ] },
	{ "question": "ただの傲慢な思い上がりなのかもしれない", "answers": [ "ただの傲慢な思い上がりなのかもしれない" ] },
	{ "question": "ただの変態野郎じゃねえか", "answers": [ "ただの変態野郎じゃねえか" ] },
	{ "question": "ただの挨拶じゃない", "answers": [ "ただの挨拶じゃない" ] },
	{ "question": "ただ事ではない", "answers": [ "ただ事ではない" ] },
	{ "question": "ただ逃げるだけではつまらない", "answers": [ "ただ逃げるだけではつまらない" ] },
	{ "question": "ただ食糧だけです", "answers": [ "ただ食糧だけです" ] },
	{ "question": "たとえ、何を願っても", "answers": [ "たとえ、何を願っても" ] },
	{ "question": "たとえ、禁止されていなくとも、これは", "answers": [ "たとえ、禁止されていなくとも、これは" ] },
	{ "question": "たとえて言うならあんな感じだよ", "answers": [ "たとえて言うならあんな感じだよ" ] },
	{ "question": "たとえば、あの憂国騎士団とか", "answers": [ "たとえば、あの憂国騎士団とか" ] },
	{ "question": "たとえば、会社で出世したいと願う", "answers": [ "たとえば、会社で出世したいと願う" ] },
	{ "question": "たとえば、区画整理", "answers": [ "たとえば、区画整理" ] },
	{ "question": "たとえば、大金が欲しいと願う", "answers": [ "たとえば、大金が欲しいと願う" ] },
	{ "question": "たとえようもなく良い匂いがした", "answers": [ "たとえようもなく良い匂いがした" ] },
	{ "question": "たとえ委員長であってもだ", "answers": [ "たとえ委員長であってもだ" ] },
	{ "question": "たとえ相手が人形だとしてもね", "answers": [ "たとえ相手が人形だとしてもね" ] },
	{ "question": "たぶんこの先一生ないと僕は思う", "answers": [ "たぶんこの先一生ないと僕は思う" ] },
	{ "question": "たぶん分かってくれますよ", "answers": [ "たぶん分かってくれますよ" ] },
	{ "question": "たまたまの巡り合わせで、偶然", "answers": [ "たまたまの巡り合わせで、偶然" ] },
	{ "question": "たまたま通りかかっただけだ", "answers": [ "たまたま通りかかっただけだ" ] },
	{ "question": "ためしに傷つけてみるかや", "answers": [ "ためしに傷つけてみるかや" ] },
	{ "question": "ため息と共に、自転車から降りる", "answers": [ "ため息と共に、自転車から降りる" ] },
	{ "question": "たる私は馬が怖い", "answers": [ "たる私は馬が怖い" ] },
	{ "question": "たんに阿呆なだけよ", "answers": [ "たんに阿呆なだけよ" ] },
	{ "question": "だ、そうじゃ、あるじ様", "answers": [ "だ、そうじゃ、あるじ様" ] },
	{ "question": "だいたい、おまえ、金はあるのか", "answers": [ "だいたい、おまえ、金はあるのか" ] },
	{ "question": "だから、このメモの住所", "answers": [ "だから、このメモの住所" ] },
	{ "question": "だから、その答えは意外だった", "answers": [ "だから、その答えは意外だった" ] },
	{ "question": "だから、その覚悟があるというのなら", "answers": [ "だから、その覚悟があるというのなら" ] },
	{ "question": "だから、だからこそ、不安です", "answers": [ "だから、だからこそ、不安です" ] },
	{ "question": "だから、もっと、あなたと、話したい", "answers": [ "だから、もっと、あなたと、話したい" ] },
	{ "question": "だから、何をしに、どこへ行くのよ", "answers": [ "だから、何をしに、どこへ行くのよ" ] },
	{ "question": "だから、余計なことは言わず、", "answers": [ "だから、余計なことは言わず、" ] },
	{ "question": "だから、答えてやった", "answers": [ "だから、答えてやった" ] },
	{ "question": "だから、考えざるを得ない", "answers": [ "だから、考えざるを得ない" ] },
	{ "question": "だから、見たものは全部、信じてきた", "answers": [ "だから、見たものは全部、信じてきた" ] },
	{ "question": "だから、言えるわけないじゃない", "answers": [ "だから、言えるわけないじゃない" ] },
	{ "question": "だからあの地球儀を貴君にやる", "answers": [ "だからあの地球儀を貴君にやる" ] },
	{ "question": "だからこう考えてしまう", "answers": [ "だからこう考えてしまう" ] },
	{ "question": "だからこそ、悔しいのだけれどな", "answers": [ "だからこそ、悔しいのだけれどな" ] },
	{ "question": "だからこそ出てみるのだ", "answers": [ "だからこそ出てみるのだ" ] },
	{ "question": "だからそんな顔をするな", "answers": [ "だからそんな顔をするな" ] },
	{ "question": "だからって赤裸々過ぎるだろ、お前は", "answers": [ "だからって赤裸々過ぎるだろ、お前は" ] },
	{ "question": "だからよく考える", "answers": [ "だからよく考える" ] },
	{ "question": "だから人は異常に貨幣の変化に敏感になる", "answers": [ "だから人は異常に貨幣の変化に敏感になる" ] },
	{ "question": "だから今から着るのよ", "answers": [ "だから今から着るのよ" ] },
	{ "question": "だから信用する", "answers": [ "だから信用する" ] },
	{ "question": "だから僕は君のこと、姓で呼ぶことにする", "answers": [ "だから僕は君のこと、姓で呼ぶことにする" ] },
	{ "question": "だから可愛く思わないといえば嘘になる", "answers": [ "だから可愛く思わないといえば嘘になる" ] },
	{ "question": "だから学校のロッカーに置きっぱなし", "answers": [ "だから学校のロッカーに置きっぱなし" ] },
	{ "question": "だから引っ張るな、そんな嫌な話を", "answers": [ "だから引っ張るな、そんな嫌な話を" ] },
	{ "question": "だから当然雨の日は休みだ", "answers": [ "だから当然雨の日は休みだ" ] },
	{ "question": "だから手短にすませよう", "answers": [ "だから手短にすませよう" ] },
	{ "question": "だから村の連中は言うじゃろ", "answers": [ "だから村の連中は言うじゃろ" ] },
	{ "question": "だから焦って売っては損というものなのだ", "answers": [ "だから焦って売っては損というものなのだ" ] },
	{ "question": "だから私は、この手に、そう願ったんだ", "answers": [ "だから私は、この手に、そう願ったんだ" ] },
	{ "question": "だから私は〈図書館警察〉が怖い", "answers": [ "だから私は〈図書館警察〉が怖い" ] },
	{ "question": "だから私はそんなもの望みはしない", "answers": [ "だから私はそんなもの望みはしない" ] },
	{ "question": "だから私は心を閉ざしていた", "answers": [ "だから私は心を閉ざしていた" ] },
	{ "question": "だから行商人は店を持つことが夢なのだ", "answers": [ "だから行商人は店を持つことが夢なのだ" ] },
	{ "question": "だから話に乗ったということもあるんだが", "answers": [ "だから話に乗ったということもあるんだが" ] },
	{ "question": "だから開けた", "answers": [ "だから開けた" ] },
	{ "question": "だが、二度も続けば充分だ", "answers": [ "だが、二度も続けば充分だ" ] },
	{ "question": "だが、他の艦隊にはどう連絡をつける", "answers": [ "だが、他の艦隊にはどう連絡をつける" ] },
	{ "question": "だが、屈辱の晴れる日はちかい", "answers": [ "だが、屈辱の晴れる日はちかい" ] },
	{ "question": "だが、新歓の邪魔だけはするな", "answers": [ "だが、新歓の邪魔だけはするな" ] },
	{ "question": "だが、結果から言えば、これは成功だった", "answers": [ "だが、結果から言えば、これは成功だった" ] },
	{ "question": "だがいっこうに攻撃らしきものはないのだ", "answers": [ "だがいっこうに攻撃らしきものはないのだ" ] },
	{ "question": "だが今日では、衰えが目立っている", "answers": [ "だが今日では、衰えが目立っている" ] },
	{ "question": "だが勝ったらどうする", "answers": [ "だが勝ったらどうする" ] },
	{ "question": "だが君は成功したではないかね", "answers": [ "だが君は成功したではないかね" ] },
	{ "question": "だが好機と言えんこともない", "answers": [ "だが好機と言えんこともない" ] },
	{ "question": "だが実戦は相手あってのものだからな", "answers": [ "だが実戦は相手あってのものだからな" ] },
	{ "question": "だが戦いつつ反転するのは容易ではない", "answers": [ "だが戦いつつ反転するのは容易ではない" ] },
	{ "question": "だが死なない", "answers": [ "だが死なない" ] },
	{ "question": "だが票決の結果が評議員たちを驚愕させた", "answers": [ "だが票決の結果が評議員たちを驚愕させた" ] },
	{ "question": "だが自分はルドルフの轍は踏まない", "answers": [ "だが自分はルドルフの轍は踏まない" ] },
	{ "question": "だが遺伝など信用できるものではない", "answers": [ "だが遺伝など信用できるものではない" ] },
	{ "question": "だけとは酷い言い草ですが、まあそうです", "answers": [ "だけとは酷い言い草ですが、まあそうです" ] },
	{ "question": "だけど、なぜそう思ったんだ", "answers": [ "だけど、なぜそう思ったんだ" ] },
	{ "question": "だけど私だってそう悪くはないはずだ", "answers": [ "だけど私だってそう悪くはないはずだ" ] },
	{ "question": "だったら、私でもいいはずじゃないか", "answers": [ "だったら、私でもいいはずじゃないか" ] },
	{ "question": "だったらそう言ってくれればいいのに", "answers": [ "だったらそう言ってくれればいいのに" ] },
	{ "question": "だったらもっと驚いたみたいな顔しろよ", "answers": [ "だったらもっと驚いたみたいな顔しろよ" ] },
	{ "question": "だったらタオルで隠すとかしやがれ", "answers": [ "だったらタオルで隠すとかしやがれ" ] },
	{ "question": "だったら口説いてもいいじゃないか", "answers": [ "だったら口説いてもいいじゃないか" ] },
	{ "question": "だったら尚更、より一層だ", "answers": [ "だったら尚更、より一層だ" ] },
	{ "question": "だったら話してみてよ", "answers": [ "だったら話してみてよ" ] },
	{ "question": "だって、そこには、姑息な計算がある", "answers": [ "だって、そこには、姑息な計算がある" ] },
	{ "question": "だって、それは笑えるじゃないの", "answers": [ "だって、それは笑えるじゃないの" ] },
	{ "question": "だって、サークルの先輩ですもん", "answers": [ "だって、サークルの先輩ですもん" ] },
	{ "question": "だって、僕にはやっぱり、わかるんだから", "answers": [ "だって、僕にはやっぱり、わかるんだから" ] },
	{ "question": "だって、神様じゃないもん", "answers": [ "だって、神様じゃないもん" ] },
	{ "question": "だって、面倒くさいのは嫌ですもん", "answers": [ "だって、面倒くさいのは嫌ですもん" ] },
	{ "question": "だって宗教サークルでしょ", "answers": [ "だって宗教サークルでしょ" ] },
	{ "question": "だって寂しいんだもの", "answers": [ "だって寂しいんだもの" ] },
	{ "question": "だまされるのは、当然客の側だ", "answers": [ "だまされるのは、当然客の側だ" ] },
	{ "question": "だんだん彼女も落ち着いてきた", "answers": [ "だんだん彼女も落ち着いてきた" ] },
	{ "question": "だんだん彼女も落ち着いてきたらしい", "answers": [ "だんだん彼女も落ち着いてきたらしい" ] },
	{ "question": "だんだん私は黙しがちになっていった", "answers": [ "だんだん私は黙しがちになっていった" ] },
	{ "question": "ちがう、おまえに腹を立てているんだ", "answers": [ "ちがう、おまえに腹を立てているんだ" ] },
	{ "question": "ちっちゃいよなあ、全く", "answers": [ "ちっちゃいよなあ、全く" ] },
	{ "question": "ちなみに、僕の体重は五十五キロ", "answers": [ "ちなみに、僕の体重は五十五キロ" ] },
	{ "question": "ちなみに正しくは、お見通し", "answers": [ "ちなみに正しくは、お見通し" ] },
	{ "question": "ちなみに正しくは、スレンダー", "answers": [ "ちなみに正しくは、スレンダー" ] },
	{ "question": "ちなみに照れ隠しというのは嘘よ", "answers": [ "ちなみに照れ隠しというのは嘘よ" ] },
	{ "question": "ちなみに私は送り火をまだ見たことがない", "answers": [ "ちなみに私は送り火をまだ見たことがない" ] },
	{ "question": "ちゃっかりした娘だ", "answers": [ "ちゃっかりした娘だ" ] },
	{ "question": "ちゃっちゃと持って、奥へ", "answers": [ "ちゃっちゃと持って、奥へ" ] },
	{ "question": "ちゃんとごめんなさいが言える子だった", "answers": [ "ちゃんとごめんなさいが言える子だった" ] },
	{ "question": "ちゃんとした肉が食べたい", "answers": [ "ちゃんとした肉が食べたい" ] },
	{ "question": "ちゃんとした食事もとっていない", "answers": [ "ちゃんとした食事もとっていない" ] },
	{ "question": "ちゃんと儚んではいるのよ", "answers": [ "ちゃんと儚んではいるのよ" ] },
	{ "question": "ちゃんと宴会に出なさい", "answers": [ "ちゃんと宴会に出なさい" ] },
	{ "question": "ちゃんと言いなさい", "answers": [ "ちゃんと言いなさい" ] },
	{ "question": "ちょいと失礼しますよ", "answers": [ "ちょいと失礼しますよ" ] },
	{ "question": "ちょっと、ねえ、目が据わってますよ", "answers": [ "ちょっと、ねえ、目が据わってますよ" ] },
	{ "question": "ちょっとは丸くなったかと思ったけれど", "answers": [ "ちょっとは丸くなったかと思ったけれど" ] },
	{ "question": "ちょっとは喜びなさいよ", "answers": [ "ちょっとは喜びなさいよ" ] },
	{ "question": "ちょっと便所へ行ってくる", "answers": [ "ちょっと便所へ行ってくる" ] },
	{ "question": "ちょっと失礼", "answers": [ "ちょっと失礼" ] },
	{ "question": "ちょっと察しがよ過ぎるくらいだけどな", "answers": [ "ちょっと察しがよ過ぎるくらいだけどな" ] },
	{ "question": "ちょっと待ってろ", "answers": [ "ちょっと待ってろ" ] },
	{ "question": "ちょっと待て", "answers": [ "ちょっと待て" ] },
	{ "question": "ちょっと待て", "answers": [ "ちょっと待て" ] },
	{ "question": "ちょっと待て", "answers": [ "ちょっと待て" ] },
	{ "question": "ちょっと怖いが、訊いてみよう", "answers": [ "ちょっと怖いが、訊いてみよう" ] },
	{ "question": "ちょっと持ってきたものがあるんですが", "answers": [ "ちょっと持ってきたものがあるんですが" ] },
	{ "question": "ちょっと暴走気味ですからねえ", "answers": [ "ちょっと暴走気味ですからねえ" ] },
	{ "question": "ちょっと藪用でして", "answers": [ "ちょっと藪用でして" ] },
	{ "question": "ちょっと見せていただきますよ", "answers": [ "ちょっと見せていただきますよ" ] },
	{ "question": "ちょっと誤解が", "answers": [ "ちょっと誤解が" ] },
	{ "question": "ちょっと遅い", "answers": [ "ちょっと遅い" ] },
	{ "question": "ちょっと間があく", "answers": [ "ちょっと間があく" ] },
	{ "question": "ちょっと飲み過ぎた", "answers": [ "ちょっと飲み過ぎた" ] },
	{ "question": "ちらりと、後ろを振り返る", "answers": [ "ちらりと、後ろを振り返る" ] },
	{ "question": "ついつい深入りする", "answers": [ "ついつい深入りする" ] },
	{ "question": "ついていかずに、離れればいいのよ", "answers": [ "ついていかずに、離れればいいのよ" ] },
	{ "question": "ついて来たまえ、貴君", "answers": [ "ついて来たまえ、貴君" ] },
	{ "question": "ついで元帥杖を授けられる", "answers": [ "ついで元帥杖を授けられる" ] },
	{ "question": "つい一週間前に新任されたばかりだ", "answers": [ "つい一週間前に新任されたばかりだ" ] },
	{ "question": "つけこむ隙も逃げ出す隙もない", "answers": [ "つけこむ隙も逃げ出す隙もない" ] },
	{ "question": "つけ込まれたというべきか", "answers": [ "つけ込まれたというべきか" ] },
	{ "question": "つってもお前、キャプテンなんだろ", "answers": [ "つってもお前、キャプテンなんだろ" ] },
	{ "question": "つまらない人間だよなー、って", "answers": [ "つまらない人間だよなー、って" ] },
	{ "question": "つまり、二百十枚", "answers": [ "つまり、二百十枚" ] },
	{ "question": "つまり、僕達は、ここにいるのだろう", "answers": [ "つまり、僕達は、ここにいるのだろう" ] },
	{ "question": "つまり、実力テストは、挽回の機会なんだ", "answers": [ "つまり、実力テストは、挽回の機会なんだ" ] },
	{ "question": "つまり、蟹に行き遭ったとき", "answers": [ "つまり、蟹に行き遭ったとき" ] },
	{ "question": "つまり、負けると卿は言うのか", "answers": [ "つまり、負けると卿は言うのか" ] },
	{ "question": "つまり、迷子って奴なのだろう", "answers": [ "つまり、迷子って奴なのだろう" ] },
	{ "question": "つまりは紳士だということだ", "answers": [ "つまりは紳士だということだ" ] },
	{ "question": "つまりは金曜日から翌日", "answers": [ "つまりは金曜日から翌日" ] },
	{ "question": "つまりバトル開始ということか", "answers": [ "つまりバトル開始ということか" ] },
	{ "question": "つまり何も残されていないに等しい", "answers": [ "つまり何も残されていないに等しい" ] },
	{ "question": "つまり民力休養の時期だということです", "answers": [ "つまり民力休養の時期だということです" ] },
	{ "question": "つまり知覚は一種の衝動的意志であり", "answers": [ "つまり知覚は一種の衝動的意志であり" ] },
	{ "question": "つまり私である", "answers": [ "つまり私である" ] },
	{ "question": "つらいなら宿で寝てろと言ったろう", "answers": [ "つらいなら宿で寝てろと言ったろう" ] },
	{ "question": "ていうか、いい加減そのポーズを解除しろ", "answers": [ "ていうか、いい加減そのポーズを解除しろ" ] },
	{ "question": "ていうか、お前、自分の鞄はどうしたんだ", "answers": [ "ていうか、お前、自分の鞄はどうしたんだ" ] },
	{ "question": "ていうか、それも僕だった", "answers": [ "ていうか、それも僕だった" ] },
	{ "question": "ていうか、忍ちゃん呼ばわりだった", "answers": [ "ていうか、忍ちゃん呼ばわりだった" ] },
	{ "question": "ていうか、無駄です", "answers": [ "ていうか、無駄です" ] },
	{ "question": "ていうかなんでそんなものが学校の階段に", "answers": [ "ていうかなんでそんなものが学校の階段に" ] },
	{ "question": "ていうかマジで恐怖", "answers": [ "ていうかマジで恐怖" ] },
	{ "question": "ていうか僕だった", "answers": [ "ていうか僕だった" ] },
	{ "question": "ていうか別にいいだろ", "answers": [ "ていうか別にいいだろ" ] },
	{ "question": "ていうか存在自体を知らないみたいだね", "answers": [ "ていうか存在自体を知らないみたいだね" ] },
	{ "question": "ていうか謝っても許しませんっ", "answers": [ "ていうか謝っても許しませんっ" ] },
	{ "question": "ていうか躊躇無く家族を標的にしやがった", "answers": [ "ていうか躊躇無く家族を標的にしやがった" ] },
	{ "question": "で、お前、何か好きな食べ物とかあるのか", "answers": [ "で、お前、何か好きな食べ物とかあるのか" ] },
	{ "question": "で、お前はなんて名前なんだ", "answers": [ "で、お前はなんて名前なんだ" ] },
	{ "question": "で、さっき言いかけたことはなんだ", "answers": [ "で、さっき言いかけたことはなんだ" ] },
	{ "question": "で、ぬしは何に気づいたのかや", "answers": [ "で、ぬしは何に気づいたのかや" ] },
	{ "question": "で、今からどこに行くのかや", "answers": [ "で、今からどこに行くのかや" ] },
	{ "question": "で、今日はどうした", "answers": [ "で、今日はどうした" ] },
	{ "question": "で、何か用なのか", "answers": [ "で、何か用なのか" ] },
	{ "question": "で、犬はどうなった", "answers": [ "で、犬はどうなった" ] },
	{ "question": "で、見つかったのか", "answers": [ "で、見つかったのか" ] },
	{ "question": "で、軍人になるつもりなのか", "answers": [ "で、軍人になるつもりなのか" ] },
	{ "question": "で、銀の純度は上がっていたのか", "answers": [ "で、銀の純度は上がっていたのか" ] },
	{ "question": "であり、同盟の元首たる最高評議会議長は", "answers": [ "であり、同盟の元首たる最高評議会議長は" ] },
	{ "question": "であり、我々は三十人目の代理人となる", "answers": [ "であり、我々は三十人目の代理人となる" ] },
	{ "question": "できればブランデーをたっぷり入れて", "answers": [ "できればブランデーをたっぷり入れて" ] },
	{ "question": "できれば歯の細かい物がよい", "answers": [ "できれば歯の細かい物がよい" ] },
	{ "question": "ですから、こうも言えるかもしれません", "answers": [ "ですから、こうも言えるかもしれません" ] },
	{ "question": "ですが、あえて申し上げます", "answers": [ "ですが、あえて申し上げます" ] },
	{ "question": "ですが、私にはその力量がありません", "answers": [ "ですが、私にはその力量がありません" ] },
	{ "question": "でないと学生生活を棒に振ることになる", "answers": [ "でないと学生生活を棒に振ることになる" ] },
	{ "question": "でなくては、じつのところ困るのである", "answers": [ "でなくては、じつのところ困るのである" ] },
	{ "question": "では、こう考えたらどうだろう", "answers": [ "では、こう考えたらどうだろう" ] },
	{ "question": "では、せいぜい高く売りつけてやるか", "answers": [ "では、せいぜい高く売りつけてやるか" ] },
	{ "question": "では、どうしろと言うのだ", "answers": [ "では、どうしろと言うのだ" ] },
	{ "question": "では、どんなことまで考えたのかしら", "answers": [ "では、どんなことまで考えたのかしら" ] },
	{ "question": "では、わたしと同じです", "answers": [ "では、わたしと同じです" ] },
	{ "question": "では、エロ方面は禁止ということで", "answers": [ "では、エロ方面は禁止ということで" ] },
	{ "question": "では、バスガス爆発と三回言ってください", "answers": [ "では、バスガス爆発と三回言ってください" ] },
	{ "question": "では、人チックさんと言い換えましょう", "answers": [ "では、人チックさんと言い換えましょう" ] },
	{ "question": "では、人畜さん", "answers": [ "では、人畜さん" ] },
	{ "question": "では、他にどんな理由が考えられるか", "answers": [ "では、他にどんな理由が考えられるか" ] },
	{ "question": "では、何とお呼びしましょう", "answers": [ "では、何とお呼びしましょう" ] },
	{ "question": "では、案内する", "answers": [ "では、案内する" ] },
	{ "question": "では、義理の恋人を好きになるのかしら", "answers": [ "では、義理の恋人を好きになるのかしら" ] },
	{ "question": "では、自殺そのものとしか思えませんが", "answers": [ "では、自殺そのものとしか思えませんが" ] },
	{ "question": "では、言い直しましょう", "answers": [ "では、言い直しましょう" ] },
	{ "question": "では、邪魔をしてはいけないな", "answers": [ "では、邪魔をしてはいけないな" ] },
	{ "question": "ではお取次するわけにはいきません", "answers": [ "ではお取次するわけにはいきません" ] },
	{ "question": "ではなく彼個人が人心を得ることにあった", "answers": [ "ではなく彼個人が人心を得ることにあった" ] },
	{ "question": "ではなぜ、起立したくないのだ", "answers": [ "ではなぜ、起立したくないのだ" ] },
	{ "question": "ではのちほど、本部で", "answers": [ "ではのちほど、本部で" ] },
	{ "question": "では両人ともさがれ", "answers": [ "では両人ともさがれ" ] },
	{ "question": "では前進するしかありませんね", "answers": [ "では前進するしかありませんね" ] },
	{ "question": "では戦わずして退くわけか", "answers": [ "では戦わずして退くわけか" ] },
	{ "question": "では戦争そのものをやめるべきでしょう", "answers": [ "では戦争そのものをやめるべきでしょう" ] },
	{ "question": "では手短かに申し上げます", "answers": [ "では手短かに申し上げます" ] },
	{ "question": "では申し上げます", "answers": [ "では申し上げます" ] },
	{ "question": "では追撃するのですか", "answers": [ "では追撃するのですか" ] },
	{ "question": "では連絡艇を出せ、両艦隊に二隻ずつだ", "answers": [ "では連絡艇を出せ、両艦隊に二隻ずつだ" ] },
	{ "question": "では遠慮なく", "answers": [ "では遠慮なく" ] },
	{ "question": "でも、いささか、見るに堪えない", "answers": [ "でも、いささか、見るに堪えない" ] },
	{ "question": "でも、お前は別に何もしないだろ", "answers": [ "でも、お前は別に何もしないだろ" ] },
	{ "question": "でも、それは、あくまで、裏側だ", "answers": [ "でも、それは、あくまで、裏側だ" ] },
	{ "question": "でも、それは、多分、逆効果だった", "answers": [ "でも、それは、多分、逆効果だった" ] },
	{ "question": "でも、それは本質的な問題じゃない", "answers": [ "でも、それは本質的な問題じゃない" ] },
	{ "question": "でも、ほら、今、私はこんな手だからな", "answers": [ "でも、ほら、今、私はこんな手だからな" ] },
	{ "question": "でも、まだ相島先輩の姿が見えない", "answers": [ "でも、まだ相島先輩の姿が見えない" ] },
	{ "question": "でも、一応、一つだけ訊かせてくれるか", "answers": [ "でも、一応、一つだけ訊かせてくれるか" ] },
	{ "question": "でも、一応、最後まで聞かせて", "answers": [ "でも、一応、最後まで聞かせて" ] },
	{ "question": "でも、僕は思わざるを得ないのだ", "answers": [ "でも、僕は思わざるを得ないのだ" ] },
	{ "question": "でも、周囲との不調和からではない", "answers": [ "でも、周囲との不調和からではない" ] },
	{ "question": "でも、学食なんだ", "answers": [ "でも、学食なんだ" ] },
	{ "question": "でも、実際の体重は、五キロ", "answers": [ "でも、実際の体重は、五キロ" ] },
	{ "question": "でも、我ながらあれはどうかと思うぞ", "answers": [ "でも、我ながらあれはどうかと思うぞ" ] },
	{ "question": "でも、敢えて触れなかったのに", "answers": [ "でも、敢えて触れなかったのに" ] },
	{ "question": "でも、本当にややこしいな、この辺の道", "answers": [ "でも、本当にややこしいな、この辺の道" ] },
	{ "question": "でも、猿の手じゃない", "answers": [ "でも、猿の手じゃない" ] },
	{ "question": "でも、知ってるか", "answers": [ "でも、知ってるか" ] },
	{ "question": "でも、靴下だけは穿いてたりしてね", "answers": [ "でも、靴下だけは穿いてたりしてね" ] },
	{ "question": "でもお前、迷子だろ", "answers": [ "でもお前、迷子だろ" ] },
	{ "question": "でもご自分がそれを実行なさっているの", "answers": [ "でもご自分がそれを実行なさっているの" ] },
	{ "question": "でもちゃんと代理してくれるはずだ", "answers": [ "でもちゃんと代理してくれるはずだ" ] },
	{ "question": "でもまあ、確かに偏見でものを言ったわね", "answers": [ "でもまあ、確かに偏見でものを言ったわね" ] },
	{ "question": "でもやっぱ、卒業してからだよなあ", "answers": [ "でもやっぱ、卒業してからだよなあ" ] },
	{ "question": "でも丁重に断りました", "answers": [ "でも丁重に断りました" ] },
	{ "question": "でも勝てない自信がある", "answers": [ "でも勝てない自信がある" ] },
	{ "question": "でも味に深みが出るでしょ", "answers": [ "でも味に深みが出るでしょ" ] },
	{ "question": "でも夢なので乗り越えた", "answers": [ "でも夢なので乗り越えた" ] },
	{ "question": "でも最終学歴となればどうかしら", "answers": [ "でも最終学歴となればどうかしら" ] },
	{ "question": "でも確かに、服を着るのは得意じゃないの", "answers": [ "でも確かに、服を着るのは得意じゃないの" ] },
	{ "question": "でも私、優しさなんて欲しくないの", "answers": [ "でも私、優しさなんて欲しくないの" ] },
	{ "question": "でも私は読むのが遅くてね", "answers": [ "でも私は読むのが遅くてね" ] },
	{ "question": "でも良い時間を過ごさせて貰った", "answers": [ "でも良い時間を過ごさせて貰った" ] },
	{ "question": "でも面白いから放っておいた", "answers": [ "でも面白いから放っておいた" ] },
	{ "question": "でも面白い人です", "answers": [ "でも面白い人です" ] },
	{ "question": "と、すらすらと、ノートに数字を記す", "answers": [ "と、すらすらと、ノートに数字を記す" ] },
	{ "question": "と、そう思っていた", "answers": [ "と、そう思っていた" ] },
	{ "question": "と、その両脚で駆け出したのだった", "answers": [ "と、その両脚で駆け出したのだった" ] },
	{ "question": "と、そんな風に", "answers": [ "と、そんな風に" ] },
	{ "question": "と、ちょっと恥じらったように言った", "answers": [ "と、ちょっと恥じらったように言った" ] },
	{ "question": "と、ひどく古風な言葉で呼びかけてきた", "answers": [ "と、ひどく古風な言葉で呼びかけてきた" ] },
	{ "question": "と、ゆるやかに眼を細めるのみである", "answers": [ "と、ゆるやかに眼を細めるのみである" ] },
	{ "question": "と、サドルに跨り直す", "answers": [ "と、サドルに跨り直す" ] },
	{ "question": "と、僕に宣言したのである", "answers": [ "と、僕に宣言したのである" ] },
	{ "question": "と、僕を見る", "answers": [ "と、僕を見る" ] },
	{ "question": "と、声が出たかどうかはわからない", "answers": [ "と、声が出たかどうかはわからない" ] },
	{ "question": "と、声を掛けられた", "answers": [ "と、声を掛けられた" ] },
	{ "question": "と、思うほどの隙間もない", "answers": [ "と、思うほどの隙間もない" ] },
	{ "question": "と、思案顔をした", "answers": [ "と、思案顔をした" ] },
	{ "question": "と、感心したように見た", "answers": [ "と、感心したように見た" ] },
	{ "question": "と、新鮮そうに相槌を打った", "answers": [ "と、新鮮そうに相槌を打った" ] },
	{ "question": "と、覚悟を決めたように、言った", "answers": [ "と、覚悟を決めたように、言った" ] },
	{ "question": "と、訊いてもいないことを、説明した", "answers": [ "と、訊いてもいないことを、説明した" ] },
	{ "question": "と、話を先へ先へと続ける", "answers": [ "と、話を先へ先へと続ける" ] },
	{ "question": "と、首を傾げる", "answers": [ "と、首を傾げる" ] },
	{ "question": "という、申し出があった", "answers": [ "という、申し出があった" ] },
	{ "question": "というか、本当にどうでもいい", "answers": [ "というか、本当にどうでもいい" ] },
	{ "question": "というか、痛い二人組だった", "answers": [ "というか、痛い二人組だった" ] },
	{ "question": "というか、見たことないぞ、捨て猫", "answers": [ "というか、見たことないぞ、捨て猫" ] },
	{ "question": "というか酷い女だ", "answers": [ "というか酷い女だ" ] },
	{ "question": "というくぐもった悲鳴が聞こえた", "answers": [ "というくぐもった悲鳴が聞こえた" ] },
	{ "question": "ということが皆目分からない点である", "answers": [ "ということが皆目分からない点である" ] },
	{ "question": "ということで、もう十二時過ぎである", "answers": [ "ということで、もう十二時過ぎである" ] },
	{ "question": "ということ自体が許しがたい罪であり、", "answers": [ "ということ自体が許しがたい罪であり、" ] },
	{ "question": "というにも、真っ直ぐ過ぎる", "answers": [ "というにも、真っ直ぐ過ぎる" ] },
	{ "question": "というのが共通の見解であった", "answers": [ "というのが共通の見解であった" ] },
	{ "question": "というのは彼女の評価である", "answers": [ "というのは彼女の評価である" ] },
	{ "question": "というのは素人考えである", "answers": [ "というのは素人考えである" ] },
	{ "question": "というものに等しいからだ", "answers": [ "というものに等しいからだ" ] },
	{ "question": "というようにこちらを眺めている", "answers": [ "というようにこちらを眺めている" ] },
	{ "question": "というわけで、仕切りなおす", "answers": [ "というわけで、仕切りなおす" ] },
	{ "question": "というニックネームを奉られた", "answers": [ "というニックネームを奉られた" ] },
	{ "question": "というレッテルを貼られた", "answers": [ "というレッテルを貼られた" ] },
	{ "question": "という内容の通信だったのだ", "answers": [ "という内容の通信だったのだ" ] },
	{ "question": "という厄介なシロモノがくっついている", "answers": [ "という厄介なシロモノがくっついている" ] },
	{ "question": "という古本屋が出店していた", "answers": [ "という古本屋が出店していた" ] },
	{ "question": "という古本屋が店を出していた", "answers": [ "という古本屋が店を出していた" ] },
	{ "question": "という名の劇薬であった", "answers": [ "という名の劇薬であった" ] },
	{ "question": "という名をほしいままにしてきた", "answers": [ "という名をほしいままにしてきた" ] },
	{ "question": "という名前をつける", "answers": [ "という名前をつける" ] },
	{ "question": "という否定的な観察とが、相半ばした", "answers": [ "という否定的な観察とが、相半ばした" ] },
	{ "question": "という固定観念にとらわれていたのだ", "answers": [ "という固定観念にとらわれていたのだ" ] },
	{ "question": "という好意的な評価と、", "answers": [ "という好意的な評価と、" ] },
	{ "question": "という形で表現されるのだ", "answers": [ "という形で表現されるのだ" ] },
	{ "question": "という形式だけが与えられていた", "answers": [ "という形式だけが与えられていた" ] },
	{ "question": "という思いになるのも無理なかろう", "answers": [ "という思いになるのも無理なかろう" ] },
	{ "question": "という意味から、いつしかこの争いは", "answers": [ "という意味から、いつしかこの争いは" ] },
	{ "question": "という笑い声がもれ聞こえた", "answers": [ "という笑い声がもれ聞こえた" ] },
	{ "question": "という結論をだしたらしい", "answers": [ "という結論をだしたらしい" ] },
	{ "question": "という耳障りな喜びの声を上げている", "answers": [ "という耳障りな喜びの声を上げている" ] },
	{ "question": "という言葉が飛んできたのだ", "answers": [ "という言葉が飛んできたのだ" ] },
	{ "question": "という言葉に隠されているかもしれない", "answers": [ "という言葉に隠されているかもしれない" ] },
	{ "question": "という言葉を呟いてみた", "answers": [ "という言葉を呟いてみた" ] },
	{ "question": "という謎めいた争いを続けていた", "answers": [ "という謎めいた争いを続けていた" ] },
	{ "question": "とうとう、僕ができなかったことをする", "answers": [ "とうとう、僕ができなかったことをする" ] },
	{ "question": "ときいきい言ったので私はほくそ笑んだ", "answers": [ "ときいきい言ったので私はほくそ笑んだ" ] },
	{ "question": "ときおり、生徒の父兄たちが学校を訪れた", "answers": [ "ときおり、生徒の父兄たちが学校を訪れた" ] },
	{ "question": "とぎゃあぎゃあ喚いた", "answers": [ "とぎゃあぎゃあ喚いた" ] },
	{ "question": "とくぐもった声を上げた", "answers": [ "とくぐもった声を上げた" ] },
	{ "question": "とくに後者は絶対に守らなければならない", "answers": [ "とくに後者は絶対に守らなければならない" ] },
	{ "question": "とくに第一三艦隊の働きはみごとだ", "answers": [ "とくに第一三艦隊の働きはみごとだ" ] },
	{ "question": "ところが現実はこうだ", "answers": [ "ところが現実はこうだ" ] },
	{ "question": "ところが結果は逆になった", "answers": [ "ところが結果は逆になった" ] },
	{ "question": "ところで、もちぐまはお元気ですか", "answers": [ "ところで、もちぐまはお元気ですか" ] },
	{ "question": "ところで、知っている", "answers": [ "ところで、知っている" ] },
	{ "question": "ところであなた、誰でしたっけ", "answers": [ "ところであなた、誰でしたっけ" ] },
	{ "question": "ところでもうひとつお願いがあるんですが", "answers": [ "ところでもうひとつお願いがあるんですが" ] },
	{ "question": "ところで何か用件があるのか", "answers": [ "ところで何か用件があるのか" ] },
	{ "question": "ところで先刻の男は何者だ", "answers": [ "ところで先刻の男は何者だ" ] },
	{ "question": "ところで卿とちと相談したいことがある", "answers": [ "ところで卿とちと相談したいことがある" ] },
	{ "question": "とたん、ノックの音がした", "answers": [ "とたん、ノックの音がした" ] },
	{ "question": "とたんに落ちる闇", "answers": [ "とたんに落ちる闇" ] },
	{ "question": "とだけ、言った", "answers": [ "とだけ、言った" ] },
	{ "question": "とだけ彼は言ったが、謎である", "answers": [ "とだけ彼は言ったが、謎である" ] },
	{ "question": "とだけ言ってことなきを得た", "answers": [ "とだけ言ってことなきを得た" ] },
	{ "question": "とっくに連絡はいってるだろうよ", "answers": [ "とっくに連絡はいってるだろうよ" ] },
	{ "question": "とっとと下宿へ帰れ", "answers": [ "とっとと下宿へ帰れ" ] },
	{ "question": "とっとと行っちまえ", "answers": [ "とっとと行っちまえ" ] },
	{ "question": "とてもいい話のように、思えた", "answers": [ "とてもいい話のように、思えた" ] },
	{ "question": "とても危険である", "answers": [ "とても危険である" ] },
	{ "question": "とても平坦に、そう言った", "answers": [ "とても平坦に、そう言った" ] },
	{ "question": "とても怪訝そうな顔をしていた", "answers": [ "とても怪訝そうな顔をしていた" ] },
	{ "question": "とても悪いように思われた", "answers": [ "とても悪いように思われた" ] },
	{ "question": "とても惜しい感じですっ", "answers": [ "とても惜しい感じですっ" ] },
	{ "question": "とても最高ね、マウンテンバイク", "answers": [ "とても最高ね、マウンテンバイク" ] },
	{ "question": "とても格好悪いですっ", "answers": [ "とても格好悪いですっ" ] },
	{ "question": "とても止まれる雰囲気ではなかった", "answers": [ "とても止まれる雰囲気ではなかった" ] },
	{ "question": "とても詩的だ", "answers": [ "とても詩的だ" ] },
	{ "question": "とでも叫んだのだろうか", "answers": [ "とでも叫んだのだろうか" ] },
	{ "question": "とどめを刺してやる", "answers": [ "とどめを刺してやる" ] },
	{ "question": "となると、一人で行くのが無難か", "answers": [ "となると、一人で行くのが無難か" ] },
	{ "question": "となると、問題は連絡手段だった", "answers": [ "となると、問題は連絡手段だった" ] },
	{ "question": "となると第三の選択肢", "answers": [ "となると第三の選択肢" ] },
	{ "question": "とにかく、この作戦案は却下する", "answers": [ "とにかく、この作戦案は却下する" ] },
	{ "question": "とにかく、可哀想なのは御両親ね", "answers": [ "とにかく、可哀想なのは御両親ね" ] },
	{ "question": "とにかく、月曜日", "answers": [ "とにかく、月曜日" ] },
	{ "question": "とにかく、話しかけないでくださいっ", "answers": [ "とにかく、話しかけないでくださいっ" ] },
	{ "question": "とにかく、走る", "answers": [ "とにかく、走る" ] },
	{ "question": "とにかく、進学", "answers": [ "とにかく、進学" ] },
	{ "question": "とにかく敵が近くにいることは事実なのだ", "answers": [ "とにかく敵が近くにいることは事実なのだ" ] },
	{ "question": "とにかく早く逃げて下さい", "answers": [ "とにかく早く逃げて下さい" ] },
	{ "question": "とにかく期待以上の返答はいただいた", "answers": [ "とにかく期待以上の返答はいただいた" ] },
	{ "question": "とにかく疲れた", "answers": [ "とにかく疲れた" ] },
	{ "question": "とにかく落ち着けって", "answers": [ "とにかく落ち着けって" ] },
	{ "question": "とにかく走り続けたかった", "answers": [ "とにかく走り続けたかった" ] },
	{ "question": "とにこやかに彼は言った", "answers": [ "とにこやかに彼は言った" ] },
	{ "question": "とのんびり言った", "answers": [ "とのんびり言った" ] },
	{ "question": "との連絡が届いたのだ", "answers": [ "との連絡が届いたのだ" ] },
	{ "question": "とは、こういうときに使うのだ", "answers": [ "とは、こういうときに使うのだ" ] },
	{ "question": "とは、故郷のことかもしれない", "answers": [ "とは、故郷のことかもしれない" ] },
	{ "question": "とはいえ、入らないわけにはいかない", "answers": [ "とはいえ、入らないわけにはいかない" ] },
	{ "question": "とはいえ秘密は厳守するから、平気平気", "answers": [ "とはいえ秘密は厳守するから、平気平気" ] },
	{ "question": "とはまず言うまい", "answers": [ "とはまず言うまい" ] },
	{ "question": "とは何であるのか", "answers": [ "とは何であるのか" ] },
	{ "question": "とは愚問であろう", "answers": [ "とは愚問であろう" ] },
	{ "question": "とは我ながらぬけぬけと書いたものだ", "answers": [ "とは我ながらぬけぬけと書いたものだ" ] },
	{ "question": "とは見ていなかった", "answers": [ "とは見ていなかった" ] },
	{ "question": "とは言え、しかし", "answers": [ "とは言え、しかし" ] },
	{ "question": "とぶつぶつ言っていた", "answers": [ "とぶつぶつ言っていた" ] },
	{ "question": "とへらへらと訊ねた", "answers": [ "とへらへらと訊ねた" ] },
	{ "question": "ともあれ、これで、概ねのところ", "answers": [ "ともあれ、これで、概ねのところ" ] },
	{ "question": "ともかくあんたにはもう何もできんさ", "answers": [ "ともかくあんたにはもう何もできんさ" ] },
	{ "question": "ともかく岸へ行こうぜ", "answers": [ "ともかく岸へ行こうぜ" ] },
	{ "question": "ともかく行って来なさい", "answers": [ "ともかく行って来なさい" ] },
	{ "question": "ともかく覚悟しておけ", "answers": [ "ともかく覚悟しておけ" ] },
	{ "question": "とやかく言われる筋合いはございません", "answers": [ "とやかく言われる筋合いはございません" ] },
	{ "question": "とりあえず、こいつと組め", "answers": [ "とりあえず、こいつと組め" ] },
	{ "question": "とりあえず、カステラ食べる", "answers": [ "とりあえず、カステラ食べる" ] },
	{ "question": "とりあえず、噛まれた傷口を見遣る", "answers": [ "とりあえず、噛まれた傷口を見遣る" ] },
	{ "question": "とりあえず、話しかけてみるか", "answers": [ "とりあえず、話しかけてみるか" ] },
	{ "question": "とりあえずな、もうじき雨が降る", "answers": [ "とりあえずな、もうじき雨が降る" ] },
	{ "question": "とりあえず世界一周してくるつもりだ", "answers": [ "とりあえず世界一周してくるつもりだ" ] },
	{ "question": "とりあえず俺の用が先だ", "answers": [ "とりあえず俺の用が先だ" ] },
	{ "question": "とるにたりぬ危険です", "answers": [ "とるにたりぬ危険です" ] },
	{ "question": "とんでもない申し出を受けた", "answers": [ "とんでもない申し出を受けた" ] },
	{ "question": "とキャゼルヌに注文しておいたところ、", "answers": [ "とキャゼルヌに注文しておいたところ、" ] },
	{ "question": "とジョニーは投げやりに言った", "answers": [ "とジョニーは投げやりに言った" ] },
	{ "question": "と丁寧に礼を言うと、", "answers": [ "と丁寧に礼を言うと、" ] },
	{ "question": "と主張したが、却下されたのだった", "answers": [ "と主張したが、却下されたのだった" ] },
	{ "question": "と乱暴に殴り書きしたテープが見つかった", "answers": [ "と乱暴に殴り書きしたテープが見つかった" ] },
	{ "question": "と予言した通り、まさにこの場で、私は", "answers": [ "と予言した通り、まさにこの場で、私は" ] },
	{ "question": "と付け加えたのである", "answers": [ "と付け加えたのである" ] },
	{ "question": "と低次元な決めつけ方をした", "answers": [ "と低次元な決めつけ方をした" ] },
	{ "question": "と制されて身を縮めた", "answers": [ "と制されて身を縮めた" ] },
	{ "question": "と厳しく叱責した", "answers": [ "と厳しく叱責した" ] },
	{ "question": "と口に指を当てる", "answers": [ "と口に指を当てる" ] },
	{ "question": "と叫びたくなったが紳士らしく堪えた", "answers": [ "と叫びたくなったが紳士らしく堪えた" ] },
	{ "question": "と叫ぶ野蛮な声には聞き覚えがあった", "answers": [ "と叫ぶ野蛮な声には聞き覚えがあった" ] },
	{ "question": "と叫んだが、彼は気づかないらしい", "answers": [ "と叫んだが、彼は気づかないらしい" ] },
	{ "question": "と叫んだりもした", "answers": [ "と叫んだりもした" ] },
	{ "question": "と叫んでいる", "answers": [ "と叫んでいる" ] },
	{ "question": "と同情の籠もった声で言われた", "answers": [ "と同情の籠もった声で言われた" ] },
	{ "question": "と名づけることにした", "answers": [ "と名づけることにした" ] },
	{ "question": "と名付け、五つ揃えて", "answers": [ "と名付け、五つ揃えて" ] },
	{ "question": "と呆れるように言ったのだった", "answers": [ "と呆れるように言ったのだった" ] },
	{ "question": "と告げると、", "answers": [ "と告げると、" ] },
	{ "question": "と呼ばれるようになった", "answers": [ "と呼ばれるようになった" ] },
	{ "question": "と呼ばれる一種の異相である", "answers": [ "と呼ばれる一種の異相である" ] },
	{ "question": "と呼ばれる男で、", "answers": [ "と呼ばれる男で、" ] },
	{ "question": "と呼ぶことがある", "answers": [ "と呼ぶことがある" ] },
	{ "question": "と呼ぶのですと講釈を垂れた", "answers": [ "と呼ぶのですと講釈を垂れた" ] },
	{ "question": "と呼んだが返事はない", "answers": [ "と呼んだが返事はない" ] },
	{ "question": "と呼んだのである", "answers": [ "と呼んだのである" ] },
	{ "question": "と呼んでいた", "answers": [ "と呼んでいた" ] },
	{ "question": "と呼んでいる自転車を桃色に塗り替えた", "answers": [ "と呼んでいる自転車を桃色に塗り替えた" ] },
	{ "question": "と唸ってみせる", "answers": [ "と唸ってみせる" ] },
	{ "question": "と嘯くおませな赤ん坊であった", "answers": [ "と嘯くおませな赤ん坊であった" ] },
	{ "question": "と嘲弄される国家元首", "answers": [ "と嘲弄される国家元首" ] },
	{ "question": "と噂し、男たちは", "answers": [ "と噂し、男たちは" ] },
	{ "question": "と声をかけた", "answers": [ "と声をかけた" ] },
	{ "question": "と声をかけられた", "answers": [ "と声をかけられた" ] },
	{ "question": "と声を上げた", "answers": [ "と声を上げた" ] },
	{ "question": "と声を出して押し潰した", "answers": [ "と声を出して押し潰した" ] },
	{ "question": "と天井に向かって喚き続ける", "answers": [ "と天井に向かって喚き続ける" ] },
	{ "question": "と嬉しそうに言う", "answers": [ "と嬉しそうに言う" ] },
	{ "question": "と小さく言っただけだった", "answers": [ "と小さく言っただけだった" ] },
	{ "question": "と小悪魔のような笑い声を立てた", "answers": [ "と小悪魔のような笑い声を立てた" ] },
	{ "question": "と帝国軍を豪語させてきた", "answers": [ "と帝国軍を豪語させてきた" ] },
	{ "question": "と師匠が言った", "answers": [ "と師匠が言った" ] },
	{ "question": "と師匠は言った", "answers": [ "と師匠は言った" ] },
	{ "question": "と幼子のような悲鳴を上げて物陰に隠れた", "answers": [ "と幼子のような悲鳴を上げて物陰に隠れた" ] },
	{ "question": "と店主が顔を上げた", "answers": [ "と店主が顔を上げた" ] },
	{ "question": "と廊下の暗がりへ声をかけている", "answers": [ "と廊下の暗がりへ声をかけている" ] },
	{ "question": "と強弁することができた", "answers": [ "と強弁することができた" ] },
	{ "question": "と彼はもっともなことを言う", "answers": [ "と彼はもっともなことを言う" ] },
	{ "question": "と彼は言い、共用便所へ入った", "answers": [ "と彼は言い、共用便所へ入った" ] },
	{ "question": "と彼は言った", "answers": [ "と彼は言った" ] },
	{ "question": "と彼は頭をもたげた", "answers": [ "と彼は頭をもたげた" ] },
	{ "question": "と彼女がふいに謝った", "answers": [ "と彼女がふいに謝った" ] },
	{ "question": "と彼女は声を上げた", "answers": [ "と彼女は声を上げた" ] },
	{ "question": "と彼女は言った", "answers": [ "と彼女は言った" ] },
	{ "question": "と彼女は言っていた", "answers": [ "と彼女は言っていた" ] },
	{ "question": "と後ろ指をさされるのはごめんである", "answers": [ "と後ろ指をさされるのはごめんである" ] },
	{ "question": "と心に決めたことさえあったのである", "answers": [ "と心に決めたことさえあったのである" ] },
	{ "question": "と心の中で熱いエールを送った", "answers": [ "と心の中で熱いエールを送った" ] },
	{ "question": "と思いがけないことを言った", "answers": [ "と思いがけないことを言った" ] },
	{ "question": "と思わず叫んだ", "answers": [ "と思わず叫んだ" ] },
	{ "question": "と思われることが多い", "answers": [ "と思われることが多い" ] },
	{ "question": "と悪口を言い、仲直りすると", "answers": [ "と悪口を言い、仲直りすると" ] },
	{ "question": "と愛想なく言った", "answers": [ "と愛想なく言った" ] },
	{ "question": "と感想を付け加えた", "answers": [ "と感想を付け加えた" ] },
	{ "question": "と捨て台詞を残した", "answers": [ "と捨て台詞を残した" ] },
	{ "question": "と書いてあった", "answers": [ "と書いてあった" ] },
	{ "question": "と書いてある", "answers": [ "と書いてある" ] },
	{ "question": "と歌うように言った", "answers": [ "と歌うように言った" ] },
	{ "question": "と満面の笑みで誉めてくれた", "answers": [ "と満面の笑みで誉めてくれた" ] },
	{ "question": "と無責任な保護者は感心した", "answers": [ "と無責任な保護者は感心した" ] },
	{ "question": "と猫撫で声で言った", "answers": [ "と猫撫で声で言った" ] },
	{ "question": "と神様が言った", "answers": [ "と神様が言った" ] },
	{ "question": "と私が怒りに任せて言うと、", "answers": [ "と私が怒りに任せて言うと、" ] },
	{ "question": "と私が言った", "answers": [ "と私が言った" ] },
	{ "question": "と私は我ながら危険な笑い方をした", "answers": [ "と私は我ながら危険な笑い方をした" ] },
	{ "question": "と私は考えた", "answers": [ "と私は考えた" ] },
	{ "question": "と称されていた", "answers": [ "と称されていた" ] },
	{ "question": "と称している", "answers": [ "と称している" ] },
	{ "question": "と称して大切にしているらしかった", "answers": [ "と称して大切にしているらしかった" ] },
	{ "question": "と称することにした", "answers": [ "と称することにした" ] },
	{ "question": "と笑い声を立てた", "answers": [ "と笑い声を立てた" ] },
	{ "question": "と納得したりしている", "answers": [ "と納得したりしている" ] },
	{ "question": "と紳士らしく慰めていた", "answers": [ "と紳士らしく慰めていた" ] },
	{ "question": "と紳士らしく慰めていたことを思いだす", "answers": [ "と紳士らしく慰めていたことを思いだす" ] },
	{ "question": "と続けようとしていたことを思い出した", "answers": [ "と続けようとしていたことを思い出した" ] },
	{ "question": "と胸中で呟く", "answers": [ "と胸中で呟く" ] },
	{ "question": "と蔭では呼ばれている", "answers": [ "と蔭では呼ばれている" ] },
	{ "question": "と表現している", "answers": [ "と表現している" ] },
	{ "question": "と言い、にやりと笑った", "answers": [ "と言い、にやりと笑った" ] },
	{ "question": "と言い、トイレの中で耳を澄ませた", "answers": [ "と言い、トイレの中で耳を澄ませた" ] },
	{ "question": "と言い、大きなあくびをした", "answers": [ "と言い、大きなあくびをした" ] },
	{ "question": "と言い、私が勧めるまでもなく喰った", "answers": [ "と言い、私が勧めるまでもなく喰った" ] },
	{ "question": "と言い、西に妄想する男がいれば", "answers": [ "と言い、西に妄想する男がいれば" ] },
	{ "question": "と言いながらも、素直に僕についてきた", "answers": [ "と言いながらも、素直に僕についてきた" ] },
	{ "question": "と言い渡し、", "answers": [ "と言い渡し、" ] },
	{ "question": "と言うと、師匠は", "answers": [ "と言うと、師匠は" ] },
	{ "question": "と言うような顔をして私を見た", "answers": [ "と言うような顔をして私を見た" ] },
	{ "question": "と言ったことがある", "answers": [ "と言ったことがある" ] },
	{ "question": "と言ったであろう", "answers": [ "と言ったであろう" ] },
	{ "question": "と言ったのだった", "answers": [ "と言ったのだった" ] },
	{ "question": "と言ったほどだ", "answers": [ "と言ったほどだ" ] },
	{ "question": "と言ったら商人失格だ", "answers": [ "と言ったら商人失格だ" ] },
	{ "question": "と言って、僕は通話終了のボタンを押した", "answers": [ "と言って、僕は通話終了のボタンを押した" ] },
	{ "question": "と言って、勝ち誇るように腕を突きだした", "answers": [ "と言って、勝ち誇るように腕を突きだした" ] },
	{ "question": "と言っていた", "answers": [ "と言っていた" ] },
	{ "question": "と言ってから、彼女は口をつぐんだ", "answers": [ "と言ってから、彼女は口をつぐんだ" ] },
	{ "question": "と言ってのけた", "answers": [ "と言ってのけた" ] },
	{ "question": "と言われたので、思案している", "answers": [ "と言われたので、思案している" ] },
	{ "question": "と言われたら、それこそ目も当てられない", "answers": [ "と言われたら、それこそ目も当てられない" ] },
	{ "question": "と言われて終わった", "answers": [ "と言われて終わった" ] },
	{ "question": "と詰め寄った", "answers": [ "と詰め寄った" ] },
	{ "question": "と話題を切り替えて、", "answers": [ "と話題を切り替えて、" ] },
	{ "question": "と誇らしげな顔をした", "answers": [ "と誇らしげな顔をした" ] },
	{ "question": "と語っていた", "answers": [ "と語っていた" ] },
	{ "question": "と誰にともなく訊ねている", "answers": [ "と誰にともなく訊ねている" ] },
	{ "question": "と譫言のように繰り返す彼女を、", "answers": [ "と譫言のように繰り返す彼女を、" ] },
	{ "question": "と貨幣を手渡す", "answers": [ "と貨幣を手渡す" ] },
	{ "question": "と贅沢なことを言った", "answers": [ "と贅沢なことを言った" ] },
	{ "question": "と身を縮めるようにする", "answers": [ "と身を縮めるようにする" ] },
	{ "question": "と通称されている", "answers": [ "と通称されている" ] },
	{ "question": "と雄叫びを上げる", "answers": [ "と雄叫びを上げる" ] },
	{ "question": "と頷いたり、", "answers": [ "と頷いたり、" ] },
	{ "question": "と頼りがいのある声を出し、手際がいい", "answers": [ "と頼りがいのある声を出し、手際がいい" ] },
	{ "question": "と鼻を鳴らし、身体を起こした", "answers": [ "と鼻を鳴らし、身体を起こした" ] },
	{ "question": "と鼻息を噴きだした", "answers": [ "と鼻息を噴きだした" ] },
	{ "question": "どういうことか分からない", "answers": [ "どういうことか分からない" ] },
	{ "question": "どういう意味かね、少将", "answers": [ "どういう意味かね、少将" ] },
	{ "question": "どういう意味だ", "answers": [ "どういう意味だ" ] },
	{ "question": "どういう意味だ", "answers": [ "どういう意味だ" ] },
	{ "question": "どういう意味だ、それは", "answers": [ "どういう意味だ、それは" ] },
	{ "question": "どういう意味です", "answers": [ "どういう意味です" ] },
	{ "question": "どういう構造になってんだ", "answers": [ "どういう構造になってんだ" ] },
	{ "question": "どういう顔だ", "answers": [ "どういう顔だ" ] },
	{ "question": "どういう魂胆ですか", "answers": [ "どういう魂胆ですか" ] },
	{ "question": "どうか、それまでお待ちを", "answers": [ "どうか、それまでお待ちを" ] },
	{ "question": "どうかされましたか、阿良良々木さん", "answers": [ "どうかされましたか、阿良良々木さん" ] },
	{ "question": "どうかゆるして下さいね", "answers": [ "どうかゆるして下さいね" ] },
	{ "question": "どうか一目拝ませてもらえませんかね", "answers": [ "どうか一目拝ませてもらえませんかね" ] },
	{ "question": "どうか注意されたい", "answers": [ "どうか注意されたい" ] },
	{ "question": "どうした、道にでも迷ったのか", "answers": [ "どうした、道にでも迷ったのか" ] },
	{ "question": "どうしたのだ、彼は", "answers": [ "どうしたのだ、彼は" ] },
	{ "question": "どうして、辛い", "answers": [ "どうして、辛い" ] },
	{ "question": "どうしてそう自信満々なんだ", "answers": [ "どうしてそう自信満々なんだ" ] },
	{ "question": "どうしてそんなことを訊くのかしら", "answers": [ "どうしてそんなことを訊くのかしら" ] },
	{ "question": "どうして私じゃ駄目だったのかと思った", "answers": [ "どうして私じゃ駄目だったのかと思った" ] },
	{ "question": "どうして避けきれない", "answers": [ "どうして避けきれない" ] },
	{ "question": "どうします、司令官", "answers": [ "どうします、司令官" ] },
	{ "question": "どうじゃ、何か見えてこんかや", "answers": [ "どうじゃ、何か見えてこんかや" ] },
	{ "question": "どうじゃ、信じてくれたかや", "answers": [ "どうじゃ、信じてくれたかや" ] },
	{ "question": "どうじゃ、信じてくれるかや", "answers": [ "どうじゃ、信じてくれるかや" ] },
	{ "question": "どうすれば、よかったと思う", "answers": [ "どうすれば、よかったと思う" ] },
	{ "question": "どうせおまえが入れたんだろう", "answers": [ "どうせおまえが入れたんだろう" ] },
	{ "question": "どうせそれ以外は何も知らないんでしょう", "answers": [ "どうせそれ以外は何も知らないんでしょう" ] },
	{ "question": "どうせなら、私は究極以外は、欲しくない", "answers": [ "どうせなら、私は究極以外は、欲しくない" ] },
	{ "question": "どうせ俺よりも脳味噌が大事なんだろ", "answers": [ "どうせ俺よりも脳味噌が大事なんだろ" ] },
	{ "question": "どうせ僕は学がないよ", "answers": [ "どうせ僕は学がないよ" ] },
	{ "question": "どうせ同じだ", "answers": [ "どうせ同じだ" ] },
	{ "question": "どうせ同じ四畳半へ出るだけだ", "answers": [ "どうせ同じ四畳半へ出るだけだ" ] },
	{ "question": "どうせ恋占いでしょ", "answers": [ "どうせ恋占いでしょ" ] },
	{ "question": "どうせ誰も文句は言わない", "answers": [ "どうせ誰も文句は言わない" ] },
	{ "question": "どうぞご遠慮なく", "answers": [ "どうぞご遠慮なく" ] },
	{ "question": "どうだ、図星だろ", "answers": [ "どうだ、図星だろ" ] },
	{ "question": "どうって何が", "answers": [ "どうって何が" ] },
	{ "question": "どうでもよさもここに極まった", "answers": [ "どうでもよさもここに極まった" ] },
	{ "question": "どうなの、彼女とはうまくいってるの", "answers": [ "どうなの、彼女とはうまくいってるの" ] },
	{ "question": "どうにも正体不明ね", "answers": [ "どうにも正体不明ね" ] },
	{ "question": "どうも、また行き過ぎてしまったみたい", "answers": [ "どうも、また行き過ぎてしまったみたい" ] },
	{ "question": "どうも、行き過ぎてしまったようね", "answers": [ "どうも、行き過ぎてしまったようね" ] },
	{ "question": "どうもうまくのせられた感じがした", "answers": [ "どうもうまくのせられた感じがした" ] },
	{ "question": "どうも好かんな", "answers": [ "どうも好かんな" ] },
	{ "question": "どうも得体の知れない人です", "answers": [ "どうも得体の知れない人です" ] },
	{ "question": "どうも相当怒っているようだった", "answers": [ "どうも相当怒っているようだった" ] },
	{ "question": "どうも負けたらしいな", "answers": [ "どうも負けたらしいな" ] },
	{ "question": "どうも遅くなりそうだ", "answers": [ "どうも遅くなりそうだ" ] },
	{ "question": "どうやったら退治できるんだ", "answers": [ "どうやったら退治できるんだ" ] },
	{ "question": "どうやってあの主砲から逃がれる", "answers": [ "どうやってあの主砲から逃がれる" ] },
	{ "question": "どうやって育ったら、そんな風になるのだ", "answers": [ "どうやって育ったら、そんな風になるのだ" ] },
	{ "question": "どうやら、うまく行きそうだな", "answers": [ "どうやら、うまく行きそうだな" ] },
	{ "question": "どうやら、かなりの濫読派のようだった", "answers": [ "どうやら、かなりの濫読派のようだった" ] },
	{ "question": "どうやら、直感以上のもののようだった", "answers": [ "どうやら、直感以上のもののようだった" ] },
	{ "question": "どうやらそれは的中したらしい", "answers": [ "どうやらそれは的中したらしい" ] },
	{ "question": "どうやら作業は終わったらしい", "answers": [ "どうやら作業は終わったらしい" ] },
	{ "question": "どうやら勝ったな", "answers": [ "どうやら勝ったな" ] },
	{ "question": "どうやら正しい対応だったようだ", "answers": [ "どうやら正しい対応だったようだ" ] },
	{ "question": "どう対処なさるおつもりで", "answers": [ "どう対処なさるおつもりで" ] },
	{ "question": "どう対応なさいますか、閣下", "answers": [ "どう対応なさいますか、閣下" ] },
	{ "question": "どう接していいのか、全くわからないもの", "answers": [ "どう接していいのか、全くわからないもの" ] },
	{ "question": "どう答えるかと思っていると、", "answers": [ "どう答えるかと思っていると、" ] },
	{ "question": "どう言えばいいか分からないのですが", "answers": [ "どう言えばいいか分からないのですが" ] },
	{ "question": "どこか、蝸牛に似ていた", "answers": [ "どこか、蝸牛に似ていた" ] },
	{ "question": "どこか、適当な場所を見つけて", "answers": [ "どこか、適当な場所を見つけて" ] },
	{ "question": "どこかで見たような設定だ", "answers": [ "どこかで見たような設定だ" ] },
	{ "question": "どこかに嫌いな人がいるの", "answers": [ "どこかに嫌いな人がいるの" ] },
	{ "question": "どこか残念そうな響きだった", "answers": [ "どこか残念そうな響きだった" ] },
	{ "question": "どこか遠くへ行きたいな", "answers": [ "どこか遠くへ行きたいな" ] },
	{ "question": "どこでそれを聞かれたんですか", "answers": [ "どこでそれを聞かれたんですか" ] },
	{ "question": "どことなく他人事のような返答だった", "answers": [ "どことなく他人事のような返答だった" ] },
	{ "question": "どこにでもいる行商人さ", "answers": [ "どこにでもいる行商人さ" ] },
	{ "question": "どこに行きたいの", "answers": [ "どこに行きたいの" ] },
	{ "question": "どこに行きたいんだ", "answers": [ "どこに行きたいんだ" ] },
	{ "question": "どこに行っちゃったのかねえ", "answers": [ "どこに行っちゃったのかねえ" ] },
	{ "question": "どこの商売も大変だな", "answers": [ "どこの商売も大変だな" ] },
	{ "question": "どこの青二才だ", "answers": [ "どこの青二才だ" ] },
	{ "question": "どこへなりと行っちまえッ", "answers": [ "どこへなりと行っちまえッ" ] },
	{ "question": "どこへ行くつもり", "answers": [ "どこへ行くつもり" ] },
	{ "question": "どこへ行くのであろう", "answers": [ "どこへ行くのであろう" ] },
	{ "question": "どこまででも、付き合ってあげるわ", "answers": [ "どこまででも、付き合ってあげるわ" ] },
	{ "question": "どこまでも同じ景色が続いているだけだ", "answers": [ "どこまでも同じ景色が続いているだけだ" ] },
	{ "question": "どこまでも性根の腐ったやつ", "answers": [ "どこまでも性根の腐ったやつ" ] },
	{ "question": "どこまでも腹の立つやつ", "answers": [ "どこまでも腹の立つやつ" ] },
	{ "question": "どこを探しても出てこない", "answers": [ "どこを探しても出てこない" ] },
	{ "question": "どこを殴られたのかも、わからなかった", "answers": [ "どこを殴られたのかも、わからなかった" ] },
	{ "question": "どこを見ても阿呆ばかりじゃ", "answers": [ "どこを見ても阿呆ばかりじゃ" ] },
	{ "question": "どこ行ったんでしょうかねー", "answers": [ "どこ行ったんでしょうかねー" ] },
	{ "question": "どちらかと言うと", "answers": [ "どちらかと言うと" ] },
	{ "question": "どちらからでもなく、謝る二人", "answers": [ "どちらからでもなく、謝る二人" ] },
	{ "question": "どちらの妹さんと喧嘩したの", "answers": [ "どちらの妹さんと喧嘩したの" ] },
	{ "question": "どちらも正解だ", "answers": [ "どちらも正解だ" ] },
	{ "question": "どのような作戦です", "answers": [ "どのような作戦です" ] },
	{ "question": "どのような文章を送ればよろしいでしょう", "answers": [ "どのような文章を送ればよろしいでしょう" ] },
	{ "question": "どのように定まろうと、それは一時のこと", "answers": [ "どのように定まろうと、それは一時のこと" ] },
	{ "question": "どの道乗った振りをするんじゃろ", "answers": [ "どの道乗った振りをするんじゃろ" ] },
	{ "question": "どの道無事ならここに来るんだろう", "answers": [ "どの道無事ならここに来るんだろう" ] },
	{ "question": "どの部位をですかっ", "answers": [ "どの部位をですかっ" ] },
	{ "question": "どの銀貨の話かわかったからな", "answers": [ "どの銀貨の話かわかったからな" ] },
	{ "question": "どれくらい聞き分けられるんだ", "answers": [ "どれくらい聞き分けられるんだ" ] },
	{ "question": "どれだけ躾けられてるんだよ", "answers": [ "どれだけ躾けられてるんだよ" ] },
	{ "question": "どれほど場数を踏んでも関係ない", "answers": [ "どれほど場数を踏んでも関係ない" ] },
	{ "question": "どれも人から嫌われる上位三人だ", "answers": [ "どれも人から嫌われる上位三人だ" ] },
	{ "question": "どれも扉が壊れている", "answers": [ "どれも扉が壊れている" ] },
	{ "question": "どんどん近付いてくる足音", "answers": [ "どんどん近付いてくる足音" ] },
	{ "question": "どんなことをしてでも、勿論", "answers": [ "どんなことをしてでも、勿論" ] },
	{ "question": "どんなところに住んでいるか見るだけだ", "answers": [ "どんなところに住んでいるか見るだけだ" ] },
	{ "question": "どんな名前だったかなあ", "answers": [ "どんな名前だったかなあ" ] },
	{ "question": "どんな吸血鬼だよ", "answers": [ "どんな吸血鬼だよ" ] },
	{ "question": "どんな夢だい", "answers": [ "どんな夢だい" ] },
	{ "question": "どんな好きでも校内では絶対に食べるなよ", "answers": [ "どんな好きでも校内では絶対に食べるなよ" ] },
	{ "question": "どんな思いも、劣化していきます", "answers": [ "どんな思いも、劣化していきます" ] },
	{ "question": "どんな思いも、風化していきます", "answers": [ "どんな思いも、風化していきます" ] },
	{ "question": "どんな気分なのだろう、と、考えてみる", "answers": [ "どんな気分なのだろう、と、考えてみる" ] },
	{ "question": "どんな理由で面談をお求めですか", "answers": [ "どんな理由で面談をお求めですか" ] },
	{ "question": "どんな病気なのかね", "answers": [ "どんな病気なのかね" ] },
	{ "question": "どんな目にあっても、契約は契約なのだ", "answers": [ "どんな目にあっても、契約は契約なのだ" ] },
	{ "question": "どんな願いでも一つだけ叶えてあげる", "answers": [ "どんな願いでも一つだけ叶えてあげる" ] },
	{ "question": "どんな願いでも叶えてくれる", "answers": [ "どんな願いでも叶えてくれる" ] },
	{ "question": "な、何がおかしい", "answers": [ "な、何がおかしい" ] },
	{ "question": "な、何をするんですかっ", "answers": [ "な、何をするんですかっ" ] },
	{ "question": "なあなあが嫌だと言っていた", "answers": [ "なあなあが嫌だと言っていた" ] },
	{ "question": "なあなあの関係は、嫌だから", "answers": [ "なあなあの関係は、嫌だから" ] },
	{ "question": "なあに、なんでそんなに怖い顔しているの", "answers": [ "なあに、なんでそんなに怖い顔しているの" ] },
	{ "question": "ないわけではないが、限られている", "answers": [ "ないわけではないが、限られている" ] },
	{ "question": "なかなか興味深い案だった", "answers": [ "なかなか興味深い案だった" ] },
	{ "question": "なかなか興味深い魔術を見たな", "answers": [ "なかなか興味深い魔術を見たな" ] },
	{ "question": "なかなか鋭い切り返しだった", "answers": [ "なかなか鋭い切り返しだった" ] },
	{ "question": "なかなか頑強だった", "answers": [ "なかなか頑強だった" ] },
	{ "question": "なぜ、こんな不毛な争いを続けてるんだ", "answers": [ "なぜ、こんな不毛な争いを続けてるんだ" ] },
	{ "question": "なぜ、分断の危険をのみ強調するのです", "answers": [ "なぜ、分断の危険をのみ強調するのです" ] },
	{ "question": "なぜここに迷いこんだのかも分からない", "answers": [ "なぜここに迷いこんだのかも分からない" ] },
	{ "question": "なぜそう思うのかね", "answers": [ "なぜそう思うのかね" ] },
	{ "question": "なぜそんなに払いたがるんです", "answers": [ "なぜそんなに払いたがるんです" ] },
	{ "question": "なぜ向こうが恥ずかしがる", "answers": [ "なぜ向こうが恥ずかしがる" ] },
	{ "question": "なぜ奴らは勝に乗じて攻めて来んのだ", "answers": [ "なぜ奴らは勝に乗じて攻めて来んのだ" ] },
	{ "question": "なぜ部下を強制的に道連れにするのか", "answers": [ "なぜ部下を強制的に道連れにするのか" ] },
	{ "question": "なって然るべきである", "answers": [ "なって然るべきである" ] },
	{ "question": "などという会話が生まれている", "answers": [ "などという会話が生まれている" ] },
	{ "question": "などと口々に喚いている", "answers": [ "などと口々に喚いている" ] },
	{ "question": "などと蔭口を叩かれる近ごろだった", "answers": [ "などと蔭口を叩かれる近ごろだった" ] },
	{ "question": "などと言い、ちょっと色っぽい口調で", "answers": [ "などと言い、ちょっと色っぽい口調で" ] },
	{ "question": "などと言っている", "answers": [ "などと言っている" ] },
	{ "question": "などと言っている", "answers": [ "などと言っている" ] },
	{ "question": "などと遊んでいる", "answers": [ "などと遊んでいる" ] },
	{ "question": "などと黒髪の乙女たちは囁きあった", "answers": [ "などと黒髪の乙女たちは囁きあった" ] },
	{ "question": "なに、心配ない", "answers": [ "なに、心配ない" ] },
	{ "question": "なに、気にすることはない", "answers": [ "なに、気にすることはない" ] },
	{ "question": "なに、荷馬車の御者台は一人じゃ広いです", "answers": [ "なに、荷馬車の御者台は一人じゃ広いです" ] },
	{ "question": "なにしろ彼らは解放軍なのだ", "answers": [ "なにしろ彼らは解放軍なのだ" ] },
	{ "question": "なにゆえこのような世界に迷いこんだのか", "answers": [ "なにゆえこのような世界に迷いこんだのか" ] },
	{ "question": "なにゆえ俺がこんなことを", "answers": [ "なにゆえ俺がこんなことを" ] },
	{ "question": "なので、撫でてみた", "answers": [ "なので、撫でてみた" ] },
	{ "question": "なのは明らかである", "answers": [ "なのは明らかである" ] },
	{ "question": "なら、お前はどう思うんだ", "answers": [ "なら、お前はどう思うんだ" ] },
	{ "question": "なら、しばらくは、我慢できるわよね", "answers": [ "なら、しばらくは、我慢できるわよね" ] },
	{ "question": "なら、どうして逃げた", "answers": [ "なら、どうして逃げた" ] },
	{ "question": "ならその麦を持って村に帰るかな", "answers": [ "ならその麦を持って村に帰るかな" ] },
	{ "question": "ならば、前世からの因縁ですっ", "answers": [ "ならば、前世からの因縁ですっ" ] },
	{ "question": "ならば、得意な奴に訊いてみよう", "answers": [ "ならば、得意な奴に訊いてみよう" ] },
	{ "question": "ならば、理屈を裏返そう", "answers": [ "ならば、理屈を裏返そう" ] },
	{ "question": "ならばそれもまた、後ろめたさの、正体か", "answers": [ "ならばそれもまた、後ろめたさの、正体か" ] },
	{ "question": "ならば俺も俺の契約を遂行するまでだ", "answers": [ "ならば俺も俺の契約を遂行するまでだ" ] },
	{ "question": "ならば解釈は愛の力でも、別にいいや", "answers": [ "ならば解釈は愛の力でも、別にいいや" ] },
	{ "question": "なら俺らも逃げるぞ", "answers": [ "なら俺らも逃げるぞ" ] },
	{ "question": "なら故郷も変わっていないだろ", "answers": [ "なら故郷も変わっていないだろ" ] },
	{ "question": "なら言葉の警察を呼びなさいよ", "answers": [ "なら言葉の警察を呼びなさいよ" ] },
	{ "question": "なるべくそれは避けて欲しかった", "answers": [ "なるべくそれは避けて欲しかった" ] },
	{ "question": "なるほど、その通りだ", "answers": [ "なるほど、その通りだ" ] },
	{ "question": "なるほど、君の識見はよくわかった", "answers": [ "なるほど、君の識見はよくわかった" ] },
	{ "question": "なるほど、念のためにね", "answers": [ "なるほど、念のためにね" ] },
	{ "question": "なるほどそういうことかと思った", "answers": [ "なるほどそういうことかと思った" ] },
	{ "question": "なんか、道に迷っているっぽいんだよ", "answers": [ "なんか、道に迷っているっぽいんだよ" ] },
	{ "question": "なんかもういっぱいいっぱいな会話だった", "answers": [ "なんかもういっぱいいっぱいな会話だった" ] },
	{ "question": "なんか屈理屈っぽくないか、それ", "answers": [ "なんか屈理屈っぽくないか、それ" ] },
	{ "question": "なんか怖いんですけれど", "answers": [ "なんか怖いんですけれど" ] },
	{ "question": "なんじゃ、わっちが怒ると思ったのかや", "answers": [ "なんじゃ、わっちが怒ると思ったのかや" ] },
	{ "question": "なんじゃ、臆したかや", "answers": [ "なんじゃ、臆したかや" ] },
	{ "question": "なんじゃ、面白くない", "answers": [ "なんじゃ、面白くない" ] },
	{ "question": "なんだ、どこにいるのかと思ったら", "answers": [ "なんだ、どこにいるのかと思ったら" ] },
	{ "question": "なんだい、その封筒", "answers": [ "なんだい、その封筒" ] },
	{ "question": "なんだかんだ言って、それは嫌だ", "answers": [ "なんだかんだ言って、それは嫌だ" ] },
	{ "question": "なんだか右足がとても痛いです", "answers": [ "なんだか右足がとても痛いです" ] },
	{ "question": "なんだか大冒険ねえ", "answers": [ "なんだか大冒険ねえ" ] },
	{ "question": "なんだか恥ずかしくてたまらない", "answers": [ "なんだか恥ずかしくてたまらない" ] },
	{ "question": "なんだか親しげであったが、嫉妬はしない", "answers": [ "なんだか親しげであったが、嫉妬はしない" ] },
	{ "question": "なんだそのいい人そうな陸軍下士官は", "answers": [ "なんだそのいい人そうな陸軍下士官は" ] },
	{ "question": "なんだその倒錯した遊びは", "answers": [ "なんだその倒錯した遊びは" ] },
	{ "question": "なんだね、その卑猥な笑い方は", "answers": [ "なんだね、その卑猥な笑い方は" ] },
	{ "question": "なんだコレ菌のかたまりですよぅ", "answers": [ "なんだコレ菌のかたまりですよぅ" ] },
	{ "question": "なんて、そんなことを言っていた", "answers": [ "なんて、そんなことを言っていた" ] },
	{ "question": "なんて優しくていい人なのだろう", "answers": [ "なんて優しくていい人なのだろう" ] },
	{ "question": "なんて名前で", "answers": [ "なんて名前で" ] },
	{ "question": "なんて災禍だ", "answers": [ "なんて災禍だ" ] },
	{ "question": "なんて的外れな言葉だったのだろう", "answers": [ "なんて的外れな言葉だったのだろう" ] },
	{ "question": "なんて言えばいいんだ", "answers": [ "なんて言えばいいんだ" ] },
	{ "question": "なんて足元のすくわれ方だ", "answers": [ "なんて足元のすくわれ方だ" ] },
	{ "question": "なんて酷くて悪い人なのだろう", "answers": [ "なんて酷くて悪い人なのだろう" ] },
	{ "question": "なんでも構いませんっ", "answers": [ "なんでも構いませんっ" ] },
	{ "question": "なんでも言ってくれ", "answers": [ "なんでも言ってくれ" ] },
	{ "question": "なんでも言って頂戴", "answers": [ "なんでも言って頂戴" ] },
	{ "question": "なんでも話しますっ", "answers": [ "なんでも話しますっ" ] },
	{ "question": "なんで今から着るんだ", "answers": [ "なんで今から着るんだ" ] },
	{ "question": "なんで俺がこんな目にあうんだ", "answers": [ "なんで俺がこんな目にあうんだ" ] },
	{ "question": "なんで俺の荷馬車で寝てやがる", "answers": [ "なんで俺の荷馬車で寝てやがる" ] },
	{ "question": "なんと、先客がいたのだ", "answers": [ "なんと、先客がいたのだ" ] },
	{ "question": "なんという世界", "answers": [ "なんという世界" ] },
	{ "question": "なんという世界か", "answers": [ "なんという世界か" ] },
	{ "question": "なんとかできると、思った", "answers": [ "なんとかできると、思った" ] },
	{ "question": "なんとなく、気まずい空気", "answers": [ "なんとなく、気まずい空気" ] },
	{ "question": "なんとも不思議な事態じゃの", "answers": [ "なんとも不思議な事態じゃの" ] },
	{ "question": "なんと言えばいいのでしょうか", "answers": [ "なんと言えばいいのでしょうか" ] },
	{ "question": "なんと間の悪い", "answers": [ "なんと間の悪い" ] },
	{ "question": "なんなら、案内できると思うけど", "answers": [ "なんなら、案内できると思うけど" ] },
	{ "question": "なんにせよ高く売れてよかったですね", "answers": [ "なんにせよ高く売れてよかったですね" ] },
	{ "question": "なんのことはない、二日酔いなのだ", "answers": [ "なんのことはない、二日酔いなのだ" ] },
	{ "question": "なんの師匠なんだよ", "answers": [ "なんの師匠なんだよ" ] },
	{ "question": "にこにことしたあどけない笑顔で、", "answers": [ "にこにことしたあどけない笑顔で、" ] },
	{ "question": "について思いを巡らせるようになった", "answers": [ "について思いを巡らせるようになった" ] },
	{ "question": "にふたたび音楽が流れ始めた", "answers": [ "にふたたび音楽が流れ始めた" ] },
	{ "question": "にもかかわらず惨敗したのはなぜだ", "answers": [ "にもかかわらず惨敗したのはなぜだ" ] },
	{ "question": "によって、逢うことは許されない", "answers": [ "によって、逢うことは許されない" ] },
	{ "question": "に入室する資格が与えられていない", "answers": [ "に入室する資格が与えられていない" ] },
	{ "question": "に処せられた貧相な財布を発見した", "answers": [ "に処せられた貧相な財布を発見した" ] },
	{ "question": "に出る前夜のことであった", "answers": [ "に出る前夜のことであった" ] },
	{ "question": "に対して信念を披瀝した", "answers": [ "に対して信念を披瀝した" ] },
	{ "question": "に控えていた", "answers": [ "に控えていた" ] },
	{ "question": "に立ち寄って本を買おうとした", "answers": [ "に立ち寄って本を買おうとした" ] },
	{ "question": "ぬし、いくつか持ってくりゃれ", "answers": [ "ぬし、いくつか持ってくりゃれ" ] },
	{ "question": "ぬし、それすら、気がつかんかったのかや", "answers": [ "ぬし、それすら、気がつかんかったのかや" ] },
	{ "question": "ぬし、そんな、無理じゃろ", "answers": [ "ぬし、そんな、無理じゃろ" ] },
	{ "question": "ぬし、何度呼んでも動かんから", "answers": [ "ぬし、何度呼んでも動かんから" ] },
	{ "question": "ぬし、可愛すぎじゃな", "answers": [ "ぬし、可愛すぎじゃな" ] },
	{ "question": "ぬし、少し妬いとったじゃろ", "answers": [ "ぬし、少し妬いとったじゃろ" ] },
	{ "question": "ぬし、目は慣れたかや", "answers": [ "ぬし、目は慣れたかや" ] },
	{ "question": "ぬし、耳をふさいどれ", "answers": [ "ぬし、耳をふさいどれ" ] },
	{ "question": "ぬし、金稼いで店を持つんじゃろ", "answers": [ "ぬし、金稼いで店を持つんじゃろ" ] },
	{ "question": "ぬしがどかんとわっちが下りられん", "answers": [ "ぬしがどかんとわっちが下りられん" ] },
	{ "question": "ぬしが何を考えとるかわかるよ", "answers": [ "ぬしが何を考えとるかわかるよ" ] },
	{ "question": "ぬしが迎えに来てくりゃれと", "answers": [ "ぬしが迎えに来てくりゃれと" ] },
	{ "question": "ぬしに、大きな借りができたの", "answers": [ "ぬしに、大きな借りができたの" ] },
	{ "question": "ぬしのほうが少しだけ大人じゃな", "answers": [ "ぬしのほうが少しだけ大人じゃな" ] },
	{ "question": "ぬしの何十倍生きとると思っとる", "answers": [ "ぬしの何十倍生きとると思っとる" ] },
	{ "question": "ぬしの頭はよう巡るの", "answers": [ "ぬしの頭はよう巡るの" ] },
	{ "question": "ぬしはええ男じゃと思うよ", "answers": [ "ぬしはええ男じゃと思うよ" ] },
	{ "question": "ぬしはその道の人間じゃ", "answers": [ "ぬしはその道の人間じゃ" ] },
	{ "question": "ぬしはわっちの恩人といえば恩人じゃな", "answers": [ "ぬしはわっちの恩人といえば恩人じゃな" ] },
	{ "question": "ぬしは何を見とるかよ", "answers": [ "ぬしは何を見とるかよ" ] },
	{ "question": "ぬしは寝んのかや", "answers": [ "ぬしは寝んのかや" ] },
	{ "question": "ぬしは必ず恐れおののくからじゃ", "answers": [ "ぬしは必ず恐れおののくからじゃ" ] },
	{ "question": "ぬしは旅から旅の行商人じゃろう", "answers": [ "ぬしは旅から旅の行商人じゃろう" ] },
	{ "question": "ぬしは根っからの商人のようじゃ", "answers": [ "ぬしは根っからの商人のようじゃ" ] },
	{ "question": "ぬしは正直者じゃの", "answers": [ "ぬしは正直者じゃの" ] },
	{ "question": "ぬしは行ったことあるかいな", "answers": [ "ぬしは行ったことあるかいな" ] },
	{ "question": "ぬしは雨に濡れてもまだ臭いの", "answers": [ "ぬしは雨に濡れてもまだ臭いの" ] },
	{ "question": "ぬしは頭の回転は良いが経験が足りんな", "answers": [ "ぬしは頭の回転は良いが経験が足りんな" ] },
	{ "question": "ぬしもほんとに可愛い男の子じゃの", "answers": [ "ぬしもほんとに可愛い男の子じゃの" ] },
	{ "question": "ぬし一人で行ってくればいいじゃろ", "answers": [ "ぬし一人で行ってくればいいじゃろ" ] },
	{ "question": "ぬし様は悪いお人", "answers": [ "ぬし様は悪いお人" ] },
	{ "question": "ぬし様は気づかれたかよ", "answers": [ "ぬし様は気づかれたかよ" ] },
	{ "question": "ねえ、お酒飲みに行こ", "answers": [ "ねえ、お酒飲みに行こ" ] },
	{ "question": "ねえ、男の純潔に何の意味があるの", "answers": [ "ねえ、男の純潔に何の意味があるの" ] },
	{ "question": "ねえ、知っている", "answers": [ "ねえ、知っている" ] },
	{ "question": "のことを考えた", "answers": [ "のことを考えた" ] },
	{ "question": "のたれ死にもせず生きていたのだ", "answers": [ "のたれ死にもせず生きていたのだ" ] },
	{ "question": "のっぺらぼうくらいしか、知りません", "answers": [ "のっぺらぼうくらいしか、知りません" ] },
	{ "question": "ので、僕は見栄を張ることにした", "answers": [ "ので、僕は見栄を張ることにした" ] },
	{ "question": "のんきなこと言ってる場合か", "answers": [ "のんきなこと言ってる場合か" ] },
	{ "question": "のんきにそんなことを言っている", "answers": [ "のんきにそんなことを言っている" ] },
	{ "question": "の体制そのものに、まず苛立っていた", "answers": [ "の体制そのものに、まず苛立っていた" ] },
	{ "question": "の写真を見つけた", "answers": [ "の写真を見つけた" ] },
	{ "question": "の報にショックを受けた", "answers": [ "の報にショックを受けた" ] },
	{ "question": "の存在を認めない", "answers": [ "の存在を認めない" ] },
	{ "question": "の幕が切って落とされたのである", "answers": [ "の幕が切って落とされたのである" ] },
	{ "question": "の時間が迫っていた", "answers": [ "の時間が迫っていた" ] },
	{ "question": "の最終段階の戦況を上司に示した", "answers": [ "の最終段階の戦況を上司に示した" ] },
	{ "question": "の片隅で、そうささやきかわす人々がいる", "answers": [ "の片隅で、そうささやきかわす人々がいる" ] },
	{ "question": "の看板を持っている学生数人であった", "answers": [ "の看板を持っている学生数人であった" ] },
	{ "question": "の群はＤ４宙域を完全に制圧してしまった", "answers": [ "の群はＤ４宙域を完全に制圧してしまった" ] },
	{ "question": "の輝ける英雄", "answers": [ "の輝ける英雄" ] },
	{ "question": "の項に至る頃には真っ白に燃え尽きていた", "answers": [ "の項に至る頃には真っ白に燃え尽きていた" ] },
	{ "question": "の顛末である", "answers": [ "の顛末である" ] },
	{ "question": "は、はい、四時半の方角です", "answers": [ "は、はい、四時半の方角です" ] },
	{ "question": "は、今ここにあるのではないか", "answers": [ "は、今ここにあるのではないか" ] },
	{ "question": "は、何ですと", "answers": [ "は、何ですと" ] },
	{ "question": "は、多様な生物が出現した", "answers": [ "は、多様な生物が出現した" ] },
	{ "question": "はい、まったく同感でございます", "answers": [ "はい、まったく同感でございます" ] },
	{ "question": "はい、叛乱軍の布陣です", "answers": [ "はい、叛乱軍の布陣です" ] },
	{ "question": "はい、話代としてトレニー銀貨十枚", "answers": [ "はい、話代としてトレニー銀貨十枚" ] },
	{ "question": "はい、閣下、援軍です", "answers": [ "はい、閣下、援軍です" ] },
	{ "question": "はいその反応、読んでない", "answers": [ "はいその反応、読んでない" ] },
	{ "question": "はいよ、三十二リュート", "answers": [ "はいよ、三十二リュート" ] },
	{ "question": "はいよ、林檎の果汁とパン二人分", "answers": [ "はいよ、林檎の果汁とパン二人分" ] },
	{ "question": "はこうして終結した", "answers": [ "はこうして終結した" ] },
	{ "question": "はっ、司令官代理どの", "answers": [ "はっ、司令官代理どの" ] },
	{ "question": "はっきり言うんじゃない", "answers": [ "はっきり言うんじゃない" ] },
	{ "question": "はなはだ不思議だ", "answers": [ "はなはだ不思議だ" ] },
	{ "question": "はなはだ疑問だった", "answers": [ "はなはだ疑問だった" ] },
	{ "question": "はは、そりゃあ無茶というものだよ", "answers": [ "はは、そりゃあ無茶というものだよ" ] },
	{ "question": "はやきこと風のごとし", "answers": [ "はやきこと風のごとし" ] },
	{ "question": "はやく一人前になれるからね", "answers": [ "はやく一人前になれるからね" ] },
	{ "question": "はやく家に帰りたい", "answers": [ "はやく家に帰りたい" ] },
	{ "question": "はるか奥には橙色の御神燈が輝いている", "answers": [ "はるか奥には橙色の御神燈が輝いている" ] },
	{ "question": "は度量衡の単位にもおよんでいる", "answers": [ "は度量衡の単位にもおよんでいる" ] },
	{ "question": "は私と決まっていた", "answers": [ "は私と決まっていた" ] },
	{ "question": "は陣容を整えつつあった", "answers": [ "は陣容を整えつつあった" ] },
	{ "question": "ぱさり、と外套の下で尻尾が音を立てる", "answers": [ "ぱさり、と外套の下で尻尾が音を立てる" ] },
	{ "question": "ひじきが喰いたい", "answers": [ "ひじきが喰いたい" ] },
	{ "question": "ひたすら馳せた", "answers": [ "ひたすら馳せた" ] },
	{ "question": "ひとつうかがってよろしいですか、提督", "answers": [ "ひとつうかがってよろしいですか、提督" ] },
	{ "question": "ひとつこれで、なにとぞ穏便に", "answers": [ "ひとつこれで、なにとぞ穏便に" ] },
	{ "question": "ひとつ狂うとすべてが狂うものだな", "answers": [ "ひとつ狂うとすべてが狂うものだな" ] },
	{ "question": "ひとりで充分です", "answers": [ "ひとりで充分です" ] },
	{ "question": "ひどい男女差別と言うほかない", "answers": [ "ひどい男女差別と言うほかない" ] },
	{ "question": "ひどい言われようです", "answers": [ "ひどい言われようです" ] },
	{ "question": "ひねくれ者だった", "answers": [ "ひねくれ者だった" ] },
	{ "question": "ひねくれ者なの", "answers": [ "ひねくれ者なの" ] },
	{ "question": "ひるがえってわが軍をごらん下さい", "answers": [ "ひるがえってわが軍をごらん下さい" ] },
	{ "question": "びっ、と僕を、気取った風に、指さした", "answers": [ "びっ、と僕を、気取った風に、指さした" ] },
	{ "question": "びっくりしたみたいな顔になったね", "answers": [ "びっくりしたみたいな顔になったね" ] },
	{ "question": "ぴょんぴょんと、軽く跳ねた", "answers": [ "ぴょんぴょんと、軽く跳ねた" ] },
	{ "question": "ふさふさとした、その先っぽが白い毛の塊", "answers": [ "ふさふさとした、その先っぽが白い毛の塊" ] },
	{ "question": "ふたたび四畳半横断の旅に出る", "answers": [ "ふたたび四畳半横断の旅に出る" ] },
	{ "question": "ふたたび艦橋内を見わたす", "answers": [ "ふたたび艦橋内を見わたす" ] },
	{ "question": "ふたりは同時に笑った", "answers": [ "ふたりは同時に笑った" ] },
	{ "question": "ふと、そういうことまで考えた", "answers": [ "ふと、そういうことまで考えた" ] },
	{ "question": "ふふ、小僧か", "answers": [ "ふふ、小僧か" ] },
	{ "question": "ふむ、そちは無欲だな", "answers": [ "ふむ、そちは無欲だな" ] },
	{ "question": "ふむ、それには私も頭を痛めている", "answers": [ "ふむ、それには私も頭を痛めている" ] },
	{ "question": "ふむ、理解してさしあげましょう", "answers": [ "ふむ、理解してさしあげましょう" ] },
	{ "question": "ふるくからの戦友たちも同様だろう", "answers": [ "ふるくからの戦友たちも同様だろう" ] },
	{ "question": "ふわふわ戦隊モチグマン", "answers": [ "ふわふわ戦隊モチグマン" ] },
	{ "question": "ふん、二〇歳の元帥か", "answers": [ "ふん、二〇歳の元帥か" ] },
	{ "question": "ふん、痛い目に遇って戻って来るがいい", "answers": [ "ふん、痛い目に遇って戻って来るがいい" ] },
	{ "question": "ぶち殺してやる", "answers": [ "ぶち殺してやる" ] },
	{ "question": "ぶって、しかも殺すなんて、あなた", "answers": [ "ぶって、しかも殺すなんて、あなた" ] },
	{ "question": "ぶって、しかも殺すなんてあなた", "answers": [ "ぶって、しかも殺すなんてあなた" ] },
	{ "question": "ぶどう酒の飲みすぎだ", "answers": [ "ぶどう酒の飲みすぎだ" ] },
	{ "question": "ぶどう酒を飲んで、豆を口に放り込む", "answers": [ "ぶどう酒を飲んで、豆を口に放り込む" ] },
	{ "question": "へえ、そいつは一大事", "answers": [ "へえ、そいつは一大事" ] },
	{ "question": "へえ、夫婦で行商ですか", "answers": [ "へえ、夫婦で行商ですか" ] },
	{ "question": "へえ、相変わらずだなあ", "answers": [ "へえ、相変わらずだなあ" ] },
	{ "question": "へと時代が移るのである", "answers": [ "へと時代が移るのである" ] },
	{ "question": "へへ、そう言ってもらえると安心だ", "answers": [ "へへ、そう言ってもらえると安心だ" ] },
	{ "question": "へへ、だんな、なかなかの人物だね", "answers": [ "へへ、だんな、なかなかの人物だね" ] },
	{ "question": "へへ、早速痔を患ってな", "answers": [ "へへ、早速痔を患ってな" ] },
	{ "question": "へ派遣された", "answers": [ "へ派遣された" ] },
	{ "question": "べつに何の約束もしてないでしょ", "answers": [ "べつに何の約束もしてないでしょ" ] },
	{ "question": "ほう、これは良いテンの毛皮ですね", "answers": [ "ほう、これは良いテンの毛皮ですね" ] },
	{ "question": "ほう、という吐息が提督たちの間に流れた", "answers": [ "ほう、という吐息が提督たちの間に流れた" ] },
	{ "question": "ほう、どちらの四時半だ", "answers": [ "ほう、どちらの四時半だ" ] },
	{ "question": "ほう、良い林檎だな", "answers": [ "ほう、良い林檎だな" ] },
	{ "question": "ほうれん草のおひたし", "answers": [ "ほうれん草のおひたし" ] },
	{ "question": "ほかにも、学園祭事務局の一部、", "answers": [ "ほかにも、学園祭事務局の一部、" ] },
	{ "question": "ほかの人間と言葉を交わしていない", "answers": [ "ほかの人間と言葉を交わしていない" ] },
	{ "question": "ほかへ行きましょう", "answers": [ "ほかへ行きましょう" ] },
	{ "question": "ほとんどが降伏を選んだ", "answers": [ "ほとんどが降伏を選んだ" ] },
	{ "question": "ほとんど他人みたいなものだった", "answers": [ "ほとんど他人みたいなものだった" ] },
	{ "question": "ほとんど何も見えない", "answers": [ "ほとんど何も見えない" ] },
	{ "question": "ほとんど半狂乱である", "answers": [ "ほとんど半狂乱である" ] },
	{ "question": "ほとんど悪意じゃねえかよ", "answers": [ "ほとんど悪意じゃねえかよ" ] },
	{ "question": "ほとんど縁を切られていたようなものだ", "answers": [ "ほとんど縁を切られていたようなものだ" ] },
	{ "question": "ほとんど自己満足みたいなものだ", "answers": [ "ほとんど自己満足みたいなものだ" ] },
	{ "question": "ほほう、なかなか上手いのお", "answers": [ "ほほう、なかなか上手いのお" ] },
	{ "question": "ほほう、確かに良いつやです", "answers": [ "ほほう、確かに良いつやです" ] },
	{ "question": "ほほう、興味深い", "answers": [ "ほほう、興味深い" ] },
	{ "question": "ほほう、良い馬だ", "answers": [ "ほほう、良い馬だ" ] },
	{ "question": "ほら、あそこの土手の上に座ってる", "answers": [ "ほら、あそこの土手の上に座ってる" ] },
	{ "question": "ほら、あなたには見えないんですか", "answers": [ "ほら、あなたには見えないんですか" ] },
	{ "question": "ほら、この人ですよ", "answers": [ "ほら、この人ですよ" ] },
	{ "question": "ほら、これを車まで持っていかねば", "answers": [ "ほら、これを車まで持っていかねば" ] },
	{ "question": "ほら、今日って、母の日じゃん", "answers": [ "ほら、今日って、母の日じゃん" ] },
	{ "question": "ほら、便器を抱えて報いを受けてます", "answers": [ "ほら、便器を抱えて報いを受けてます" ] },
	{ "question": "ほら、憶えてるよな", "answers": [ "ほら、憶えてるよな" ] },
	{ "question": "ほら、早く残りのお肉を食べて下さい", "answers": [ "ほら、早く残りのお肉を食べて下さい" ] },
	{ "question": "ほら、皮紐も", "answers": [ "ほら、皮紐も" ] },
	{ "question": "ほれ、さっさと走りんす", "answers": [ "ほれ、さっさと走りんす" ] },
	{ "question": "ほれ、はよ来い", "answers": [ "ほれ、はよ来い" ] },
	{ "question": "ほんのわずかな、心の隙をつかれて", "answers": [ "ほんのわずかな、心の隙をつかれて" ] },
	{ "question": "ほんの一例だけれどって言ったじゃない", "answers": [ "ほんの一例だけれどって言ったじゃない" ] },
	{ "question": "ほんの一週間ぐらいですよ", "answers": [ "ほんの一週間ぐらいですよ" ] },
	{ "question": "ぽかんと阿呆のように口を開けた面々が、", "answers": [ "ぽかんと阿呆のように口を開けた面々が、" ] },
	{ "question": "ま、その髭はわっちもよいと思う", "answers": [ "ま、その髭はわっちもよいと思う" ] },
	{ "question": "ま、とりあえず正しい判断だ", "answers": [ "ま、とりあえず正しい判断だ" ] },
	{ "question": "ま、わっちの耳も万能ではないからの", "answers": [ "ま、わっちの耳も万能ではないからの" ] },
	{ "question": "ま、万が一の話です", "answers": [ "ま、万が一の話です" ] },
	{ "question": "ま、中で待っていたらどうだい", "answers": [ "ま、中で待っていたらどうだい" ] },
	{ "question": "ま、何にせよ", "answers": [ "ま、何にせよ" ] },
	{ "question": "ま、心配ないじゃろ", "answers": [ "ま、心配ないじゃろ" ] },
	{ "question": "ま、結界みたいなものだよ", "answers": [ "ま、結界みたいなものだよ" ] },
	{ "question": "ま、自転車でだけどな", "answers": [ "ま、自転車でだけどな" ] },
	{ "question": "ま、若いうちはそういう失敗もあるわな", "answers": [ "ま、若いうちはそういう失敗もあるわな" ] },
	{ "question": "まあ、おそらく間に合うだろう", "answers": [ "まあ、おそらく間に合うだろう" ] },
	{ "question": "まあ、こっちもなかなか大変ですわ", "answers": [ "まあ、こっちもなかなか大変ですわ" ] },
	{ "question": "まあ、すぐに枯れるのが落ちじゃ", "answers": [ "まあ、すぐに枯れるのが落ちじゃ" ] },
	{ "question": "まあ、せいぜい気をつけるこったな", "answers": [ "まあ、せいぜい気をつけるこったな" ] },
	{ "question": "まあ、そう言うな", "answers": [ "まあ、そう言うな" ] },
	{ "question": "まあ、その程度の関係よ", "answers": [ "まあ、その程度の関係よ" ] },
	{ "question": "まあ、その辺は、話半分なのだろうけれど", "answers": [ "まあ、その辺は、話半分なのだろうけれど" ] },
	{ "question": "まあ、その通りだろう、妥当な判断だ", "answers": [ "まあ、その通りだろう、妥当な判断だ" ] },
	{ "question": "まあ、それでも、僕の場合", "answers": [ "まあ、それでも、僕の場合" ] },
	{ "question": "まあ、それなりの酒だしな", "answers": [ "まあ、それなりの酒だしな" ] },
	{ "question": "まあ、そんな感じだ", "answers": [ "まあ、そんな感じだ" ] },
	{ "question": "まあ、とにかく、駄目だよ", "answers": [ "まあ、とにかく、駄目だよ" ] },
	{ "question": "まあ、どちらにせよあり得るということだ", "answers": [ "まあ、どちらにせよあり得るということだ" ] },
	{ "question": "まあ、ぬしは耳をふさいどれ", "answers": [ "まあ、ぬしは耳をふさいどれ" ] },
	{ "question": "まあ、もうそろそろ終わらせようかね", "answers": [ "まあ、もうそろそろ終わらせようかね" ] },
	{ "question": "まあ、もう少し考えてから決めなさい", "answers": [ "まあ、もう少し考えてから決めなさい" ] },
	{ "question": "まあ、ものは考えようだ", "answers": [ "まあ、ものは考えようだ" ] },
	{ "question": "まあ、やってみようと思います", "answers": [ "まあ、やってみようと思います" ] },
	{ "question": "まあ、やっぱりあいつも有名人だしな", "answers": [ "まあ、やっぱりあいつも有名人だしな" ] },
	{ "question": "まあ、わっちは狼じゃけどの", "answers": [ "まあ、わっちは狼じゃけどの" ] },
	{ "question": "まあ、ストーカーだよ、要するに", "answers": [ "まあ、ストーカーだよ、要するに" ] },
	{ "question": "まあ、今夜のところはそれで良かろう", "answers": [ "まあ、今夜のところはそれで良かろう" ] },
	{ "question": "まあ、仕方がない", "answers": [ "まあ、仕方がない" ] },
	{ "question": "まあ、住所的には、そうだろうな", "answers": [ "まあ、住所的には、そうだろうな" ] },
	{ "question": "まあ、冗談はともかく", "answers": [ "まあ、冗談はともかく" ] },
	{ "question": "まあ、別に嫌いじゃないけれど", "answers": [ "まあ、別に嫌いじゃないけれど" ] },
	{ "question": "まあ、半分くらいはそんな感じだ", "answers": [ "まあ、半分くらいはそんな感じだ" ] },
	{ "question": "まあ、変わり者じゃなければの", "answers": [ "まあ、変わり者じゃなければの" ] },
	{ "question": "まあ、大した話ではない", "answers": [ "まあ、大した話ではない" ] },
	{ "question": "まあ、大広間のほうに行って服を乾かそう", "answers": [ "まあ、大広間のほうに行って服を乾かそう" ] },
	{ "question": "まあ、妖怪とは言っても", "answers": [ "まあ、妖怪とは言っても" ] },
	{ "question": "まあ、妥当だ", "answers": [ "まあ、妥当だ" ] },
	{ "question": "まあ、存外、お似合いではないかと", "answers": [ "まあ、存外、お似合いではないかと" ] },
	{ "question": "まあ、平たく言えば散歩というわけね", "answers": [ "まあ、平たく言えば散歩というわけね" ] },
	{ "question": "まあ、幸いサイズが大きい", "answers": [ "まあ、幸いサイズが大きい" ] },
	{ "question": "まあ、待ちなさい", "answers": [ "まあ、待ちなさい" ] },
	{ "question": "まあ、暇な奴なのだろう", "answers": [ "まあ、暇な奴なのだろう" ] },
	{ "question": "まあ、来てたよ", "answers": [ "まあ、来てたよ" ] },
	{ "question": "まあ、無理もないことだがな", "answers": [ "まあ、無理もないことだがな" ] },
	{ "question": "まあ、百聞は一見にしかずじゃ", "answers": [ "まあ、百聞は一見にしかずじゃ" ] },
	{ "question": "まあ、積もる話は後にしよう", "answers": [ "まあ、積もる話は後にしよう" ] },
	{ "question": "まあ、見とりゃんせ", "answers": [ "まあ、見とりゃんせ" ] },
	{ "question": "まあ、面倒な議論に発展せずに済んだ", "answers": [ "まあ、面倒な議論に発展せずに済んだ" ] },
	{ "question": "まあまあ、そう落ち込むなよ", "answers": [ "まあまあ、そう落ち込むなよ" ] },
	{ "question": "まあまあ落ちつきたまえ", "answers": [ "まあまあ落ちつきたまえ" ] },
	{ "question": "まあ今度、ジュースでもおごってくれよ", "answers": [ "まあ今度、ジュースでもおごってくれよ" ] },
	{ "question": "まあ大船に乗ったつもりでいたまえ", "answers": [ "まあ大船に乗ったつもりでいたまえ" ] },
	{ "question": "まことに生命は貴ぶべきである", "answers": [ "まことに生命は貴ぶべきである" ] },
	{ "question": "まことに非道の極みである", "answers": [ "まことに非道の極みである" ] },
	{ "question": "まさか、場所を間違えたのでは", "answers": [ "まさか、場所を間違えたのでは" ] },
	{ "question": "まさか、忘れてしまったのだろうか", "answers": [ "まさか、忘れてしまったのだろうか" ] },
	{ "question": "まさか、無事ではなかったのか", "answers": [ "まさか、無事ではなかったのか" ] },
	{ "question": "まさかこうくるとは思うまい", "answers": [ "まさかこうくるとは思うまい" ] },
	{ "question": "まさか選挙のためとは言うまい", "answers": [ "まさか選挙のためとは言うまい" ] },
	{ "question": "まさしく、その手触りによってだ", "answers": [ "まさしく、その手触りによってだ" ] },
	{ "question": "まさにその通りです", "answers": [ "まさにその通りです" ] },
	{ "question": "まさに師匠の面目躍如たるところがあった", "answers": [ "まさに師匠の面目躍如たるところがあった" ] },
	{ "question": "まさに悪の権化というにふさわしい", "answers": [ "まさに悪の権化というにふさわしい" ] },
	{ "question": "まさに神業であった", "answers": [ "まさに神業であった" ] },
	{ "question": "ましてうちの高校は、進学校", "answers": [ "ましてうちの高校は、進学校" ] },
	{ "question": "ましてこの暗闇で、見知らぬ場所である", "answers": [ "ましてこの暗闇で、見知らぬ場所である" ] },
	{ "question": "まして無能な敵ではない", "answers": [ "まして無能な敵ではない" ] },
	{ "question": "ますます妖怪みたいな顔になった", "answers": [ "ますます妖怪みたいな顔になった" ] },
	{ "question": "まず、お人払いを願います", "answers": [ "まず、お人払いを願います" ] },
	{ "question": "まずは、試しだったから", "answers": [ "まずは、試しだったから" ] },
	{ "question": "まずは、謝罪の言葉だった", "answers": [ "まずは、謝罪の言葉だった" ] },
	{ "question": "まずひときわ大きな字で", "answers": [ "まずひときわ大きな字で" ] },
	{ "question": "まず大きな害はない", "answers": [ "まず大きな害はない" ] },
	{ "question": "まず気に入らないのは、", "answers": [ "まず気に入らないのは、" ] },
	{ "question": "まず私が見つけたのは、映画サークル", "answers": [ "まず私が見つけたのは、映画サークル" ] },
	{ "question": "また、行き止まりか", "answers": [ "また、行き止まりか" ] },
	{ "question": "またそんなことを言うんだから", "answers": [ "またそんなことを言うんだから" ] },
	{ "question": "またそんな意味不明のわがままを言う", "answers": [ "またそんな意味不明のわがままを言う" ] },
	{ "question": "または、生き血が必要なのだと", "answers": [ "または、生き血が必要なのだと" ] },
	{ "question": "またまたご謙遜を", "answers": [ "またまたご謙遜を" ] },
	{ "question": "また今度でいいか", "answers": [ "また今度でいいか" ] },
	{ "question": "また少し背が伸びたのではないか", "answers": [ "また少し背が伸びたのではないか" ] },
	{ "question": "また彼は麾下の全艦艇を黒く塗装し、", "answers": [ "また彼は麾下の全艦艇を黒く塗装し、" ] },
	{ "question": "また明日きちんと説明する", "answers": [ "また明日きちんと説明する" ] },
	{ "question": "また神のお導きがありますように", "answers": [ "また神のお導きがありますように" ] },
	{ "question": "また行商人に戻ろうかなと思いましたよ", "answers": [ "また行商人に戻ろうかなと思いましたよ" ] },
	{ "question": "また阿呆なものを作りましたねえ", "answers": [ "また阿呆なものを作りましたねえ" ] },
	{ "question": "また阿呆なもの作りましたねえ", "answers": [ "また阿呆なもの作りましたねえ" ] },
	{ "question": "また阿呆なもん作りましたねえ", "answers": [ "また阿呆なもん作りましたねえ" ] },
	{ "question": "まだ、そう離れていないはずだ", "answers": [ "まだ、そう離れていないはずだ" ] },
	{ "question": "まだもう一人中にいるが", "answers": [ "まだもう一人中にいるが" ] },
	{ "question": "まだ下着姿だった", "answers": [ "まだ下着姿だった" ] },
	{ "question": "まだ何かあるのか", "answers": [ "まだ何かあるのか" ] },
	{ "question": "まだ何本か撃ち残しがあるけど", "answers": [ "まだ何本か撃ち残しがあるけど" ] },
	{ "question": "まだ手元の金額もわかっていないのに", "answers": [ "まだ手元の金額もわかっていないのに" ] },
	{ "question": "まだ持っていたのか、ホッチキス", "answers": [ "まだ持っていたのか、ホッチキス" ] },
	{ "question": "まだ日も出ているし、一旦家に帰りなさい", "answers": [ "まだ日も出ているし、一旦家に帰りなさい" ] },
	{ "question": "まだ滲んでいた涙は自分の手で乱暴に拭う", "answers": [ "まだ滲んでいた涙は自分の手で乱暴に拭う" ] },
	{ "question": "まだ火の始末が終わってません", "answers": [ "まだ火の始末が終わってません" ] },
	{ "question": "まだ煮えてませんよ", "answers": [ "まだ煮えてませんよ" ] },
	{ "question": "まだ答えは出なかった", "answers": [ "まだ答えは出なかった" ] },
	{ "question": "まだ若いのだからと言う人もあろう", "answers": [ "まだ若いのだからと言う人もあろう" ] },
	{ "question": "まだ走れるか", "answers": [ "まだ走れるか" ] },
	{ "question": "まだ返事を聞いていないのだけれど", "answers": [ "まだ返事を聞いていないのだけれど" ] },
	{ "question": "まだ遅くはない", "answers": [ "まだ遅くはない" ] },
	{ "question": "まだ酔ってるみたいですね", "answers": [ "まだ酔ってるみたいですね" ] },
	{ "question": "まだ願いは二つ目だ", "answers": [ "まだ願いは二つ目だ" ] },
	{ "question": "まっすぐ、ど真ん中", "answers": [ "まっすぐ、ど真ん中" ] },
	{ "question": "まったくあなたには呆れてものもいえない", "answers": [ "まったくあなたには呆れてものもいえない" ] },
	{ "question": "まったくみごとだ、ローエングラム伯", "answers": [ "まったくみごとだ、ローエングラム伯" ] },
	{ "question": "まったくやることが卑劣です", "answers": [ "まったくやることが卑劣です" ] },
	{ "question": "まったく俺って孤独だぜ", "answers": [ "まったく俺って孤独だぜ" ] },
	{ "question": "まったく冗談のわからんやつじゃな", "answers": [ "まったく冗談のわからんやつじゃな" ] },
	{ "question": "まったく手のつけられないエロですな", "answers": [ "まったく手のつけられないエロですな" ] },
	{ "question": "まったく漉いてもいないし", "answers": [ "まったく漉いてもいないし" ] },
	{ "question": "まったく知りません", "answers": [ "まったく知りません" ] },
	{ "question": "まったく邪気のない、可愛らしい笑顔だ", "answers": [ "まったく邪気のない、可愛らしい笑顔だ" ] },
	{ "question": "まるで、予定調和のように", "answers": [ "まるで、予定調和のように" ] },
	{ "question": "まるで、取り繕うように", "answers": [ "まるで、取り繕うように" ] },
	{ "question": "まるで仙術のようである", "answers": [ "まるで仙術のようである" ] },
	{ "question": "まるで僕を値踏みしているようだった", "answers": [ "まるで僕を値踏みしているようだった" ] },
	{ "question": "まるで妖怪が人骨を漁っているようだ", "answers": [ "まるで妖怪が人骨を漁っているようだ" ] },
	{ "question": "まるで子供扱いなのは、業腹だけれど", "answers": [ "まるで子供扱いなのは、業腹だけれど" ] },
	{ "question": "まるで嵐の中にいるがごとき有様である", "answers": [ "まるで嵐の中にいるがごとき有様である" ] },
	{ "question": "まるで昔の苦学生だ", "answers": [ "まるで昔の苦学生だ" ] },
	{ "question": "まるで歳食った商人だ", "answers": [ "まるで歳食った商人だ" ] },
	{ "question": "まるで祇園祭のように賑やかだ", "answers": [ "まるで祇園祭のように賑やかだ" ] },
	{ "question": "まるで空を飛んでいったようです", "answers": [ "まるで空を飛んでいったようです" ] },
	{ "question": "まるで結婚相談所である", "answers": [ "まるで結婚相談所である" ] },
	{ "question": "まるで高貴な生まれの女性のようである", "answers": [ "まるで高貴な生まれの女性のようである" ] },
	{ "question": "まんまの意味じゃよ", "answers": [ "まんまの意味じゃよ" ] },
	{ "question": "みごとな奇術", "answers": [ "みごとな奇術" ] },
	{ "question": "みんなで楽しく映画作ってるよ", "answers": [ "みんなで楽しく映画作ってるよ" ] },
	{ "question": "みんな端末機の画面を見てくれんか", "answers": [ "みんな端末機の画面を見てくれんか" ] },
	{ "question": "むき出しの左腕、けだものの手", "answers": [ "むき出しの左腕、けだものの手" ] },
	{ "question": "むしろ、ちょっと小柄、痩せ型なくらい", "answers": [ "むしろ、ちょっと小柄、痩せ型なくらい" ] },
	{ "question": "むしろ、忘れられなかった", "answers": [ "むしろ、忘れられなかった" ] },
	{ "question": "むしろあなたが感謝なさい", "answers": [ "むしろあなたが感謝なさい" ] },
	{ "question": "むしろ今回働いたのは、お前だろ", "answers": [ "むしろ今回働いたのは、お前だろ" ] },
	{ "question": "むしろ凄惨って感じだし", "answers": [ "むしろ凄惨って感じだし" ] },
	{ "question": "むしろ悲しくなってくるくらいだもの", "answers": [ "むしろ悲しくなってくるくらいだもの" ] },
	{ "question": "むしろ政略・謀略方面の色彩が濃い", "answers": [ "むしろ政略・謀略方面の色彩が濃い" ] },
	{ "question": "むしろ餓死の方が心配なくらいだよ", "answers": [ "むしろ餓死の方が心配なくらいだよ" ] },
	{ "question": "むろん、私の奢りであった", "answers": [ "むろん、私の奢りであった" ] },
	{ "question": "むろん、逃亡を図ったのは私であった", "answers": [ "むろん、逃亡を図ったのは私であった" ] },
	{ "question": "むろん僕は息つく間もなくモテモテですよ", "answers": [ "むろん僕は息つく間もなくモテモテですよ" ] },
	{ "question": "めちゃくちゃ可愛かったな", "answers": [ "めちゃくちゃ可愛かったな" ] },
	{ "question": "も、申し訳ございません", "answers": [ "も、申し訳ございません" ] },
	{ "question": "もう、あの頃に戻るつもりはないわ", "answers": [ "もう、あの頃に戻るつもりはないわ" ] },
	{ "question": "もう、すぐそこは馬車の中だった", "answers": [ "もう、すぐそこは馬車の中だった" ] },
	{ "question": "もう、とっとと出て行け", "answers": [ "もう、とっとと出て行け" ] },
	{ "question": "もう、どうしようもない、母親の思い出を", "answers": [ "もう、どうしようもない、母親の思い出を" ] },
	{ "question": "もう、見ないでくりゃれ", "answers": [ "もう、見ないでくりゃれ" ] },
	{ "question": "もう、誰も見当たらない", "answers": [ "もう、誰も見当たらない" ] },
	{ "question": "もういい、准将", "answers": [ "もういい、准将" ] },
	{ "question": "もういい歳なのだからね", "answers": [ "もういい歳なのだからね" ] },
	{ "question": "もういっそのこと自主破門されてやろうか", "answers": [ "もういっそのこと自主破門されてやろうか" ] },
	{ "question": "もうこれ以上は伸びないでしょう", "answers": [ "もうこれ以上は伸びないでしょう" ] },
	{ "question": "もうじき引き取りますってば", "answers": [ "もうじき引き取りますってば" ] },
	{ "question": "もうすぐここへ来るでしょう", "answers": [ "もうすぐここへ来るでしょう" ] },
	{ "question": "もうすぐ実力テストなんだよ", "answers": [ "もうすぐ実力テストなんだよ" ] },
	{ "question": "もうすぐ少将でしょう", "answers": [ "もうすぐ少将でしょう" ] },
	{ "question": "もうすぐ敵は退き始めるだろう", "answers": [ "もうすぐ敵は退き始めるだろう" ] },
	{ "question": "もうすぐ来る", "answers": [ "もうすぐ来る" ] },
	{ "question": "もうすこし具体的に言ってもらえんかな", "answers": [ "もうすこし具体的に言ってもらえんかな" ] },
	{ "question": "もうちょっと余韻があってもいいのにな", "answers": [ "もうちょっと余韻があってもいいのにな" ] },
	{ "question": "もう一つは、単純にこの話が本当の場合", "answers": [ "もう一つは、単純にこの話が本当の場合" ] },
	{ "question": "もう一人は私の", "answers": [ "もう一人は私の" ] },
	{ "question": "もう一度、住所、教えてくれる", "answers": [ "もう一度、住所、教えてくれる" ] },
	{ "question": "もう一度、声に出して", "answers": [ "もう一度、声に出して" ] },
	{ "question": "もう二年の付き合いなのよ", "answers": [ "もう二年の付き合いなのよ" ] },
	{ "question": "もう二度と、手に入らないから", "answers": [ "もう二度と、手に入らないから" ] },
	{ "question": "もう修道院は目と鼻の先だ", "answers": [ "もう修道院は目と鼻の先だ" ] },
	{ "question": "もう俺は帰る", "answers": [ "もう俺は帰る" ] },
	{ "question": "もう全部わかってるんだから", "answers": [ "もう全部わかってるんだから" ] },
	{ "question": "もう姉上に苦労はさせません", "answers": [ "もう姉上に苦労はさせません" ] },
	{ "question": "もう少しじゃ", "answers": [ "もう少しじゃ" ] },
	{ "question": "もう少しで救急車が来るから我慢しろ", "answers": [ "もう少しで救急車が来るから我慢しろ" ] },
	{ "question": "もう少しなんじゃ", "answers": [ "もう少しなんじゃ" ] },
	{ "question": "もう少し具体的に教えてもらえませんか", "answers": [ "もう少し具体的に教えてもらえませんか" ] },
	{ "question": "もう少し引きつけろ", "answers": [ "もう少し引きつけろ" ] },
	{ "question": "もう少し待ってみたらどうだ", "answers": [ "もう少し待ってみたらどうだ" ] },
	{ "question": "もう少し待ってみては", "answers": [ "もう少し待ってみては" ] },
	{ "question": "もう少し遊んでたらどうだ", "answers": [ "もう少し遊んでたらどうだ" ] },
	{ "question": "もう帰ったけれど", "answers": [ "もう帰ったけれど" ] },
	{ "question": "もう帰ることにする", "answers": [ "もう帰ることにする" ] },
	{ "question": "もう決めたことだ", "answers": [ "もう決めたことだ" ] },
	{ "question": "もう目で追えない", "answers": [ "もう目で追えない" ] },
	{ "question": "もう見に来ないかと思ったね", "answers": [ "もう見に来ないかと思ったね" ] },
	{ "question": "もう諦めるよ", "answers": [ "もう諦めるよ" ] },
	{ "question": "もう逃げられないのか", "answers": [ "もう逃げられないのか" ] },
	{ "question": "もう長い付き合いです", "answers": [ "もう長い付き合いです" ] },
	{ "question": "もう閉めるから出て出て出て", "answers": [ "もう閉めるから出て出て出て" ] },
	{ "question": "もう関係ない人じゃないか", "answers": [ "もう関係ない人じゃないか" ] },
	{ "question": "もう陸上とか、やらないのか", "answers": [ "もう陸上とか、やらないのか" ] },
	{ "question": "もしもあれが、僕の錯覚でないとしたら", "answers": [ "もしもあれが、僕の錯覚でないとしたら" ] },
	{ "question": "もし失敗したらどうします", "answers": [ "もし失敗したらどうします" ] },
	{ "question": "もちろん、自分では天誅だと思っている", "answers": [ "もちろん、自分では天誅だと思っている" ] },
	{ "question": "もちろん、詭弁なのだが", "answers": [ "もちろん、詭弁なのだが" ] },
	{ "question": "もちろん火を起こすときの薪代は別料金だ", "answers": [ "もちろん火を起こすときの薪代は別料金だ" ] },
	{ "question": "もちろん焼き肉", "answers": [ "もちろん焼き肉" ] },
	{ "question": "もちろん誰も答えない", "answers": [ "もちろん誰も答えない" ] },
	{ "question": "もっと、たくさんの時間を", "answers": [ "もっと、たくさんの時間を" ] },
	{ "question": "もっといい言い回しでちゃんとたとえろ", "answers": [ "もっといい言い回しでちゃんとたとえろ" ] },
	{ "question": "もっとも、もう後腐れ切ってますけどねえ", "answers": [ "もっとも、もう後腐れ切ってますけどねえ" ] },
	{ "question": "もっとも、噂は噂", "answers": [ "もっとも、噂は噂" ] },
	{ "question": "もっともこのことは誰にも話していない", "answers": [ "もっともこのことは誰にも話していない" ] },
	{ "question": "もっともそれは容易ではなかった", "answers": [ "もっともそれは容易ではなかった" ] },
	{ "question": "もっともそれは形式上のことにすぎない", "answers": [ "もっともそれは形式上のことにすぎない" ] },
	{ "question": "もっともそれらは二次的な娯楽にすぎない", "answers": [ "もっともそれらは二次的な娯楽にすぎない" ] },
	{ "question": "もっとオブラートにくるんで喋りたまえ", "answers": [ "もっとオブラートにくるんで喋りたまえ" ] },
	{ "question": "もっと単純に、困っていることとか", "answers": [ "もっと単純に、困っていることとか" ] },
	{ "question": "もっと喰いたければ急いで下さい", "answers": [ "もっと喰いたければ急いで下さい" ] },
	{ "question": "もっと深遠な病だ", "answers": [ "もっと深遠な病だ" ] },
	{ "question": "もっと漏れろ", "answers": [ "もっと漏れろ" ] },
	{ "question": "もとの四畳半へ戻った", "answers": [ "もとの四畳半へ戻った" ] },
	{ "question": "もともとこういう顔でございます", "answers": [ "もともとこういう顔でございます" ] },
	{ "question": "ものすごく普通のエピソードですっ", "answers": [ "ものすごく普通のエピソードですっ" ] },
	{ "question": "ものには限度というものがある", "answers": [ "ものには限度というものがある" ] },
	{ "question": "ものわかりの悪い頑固おやじ", "answers": [ "ものわかりの悪い頑固おやじ" ] },
	{ "question": "もはや撤兵すべきだ", "answers": [ "もはや撤兵すべきだ" ] },
	{ "question": "もはや深過ぎて何が何だか分かりません", "answers": [ "もはや深過ぎて何が何だか分かりません" ] },
	{ "question": "もはや私は独り言も言わなかった", "answers": [ "もはや私は独り言も言わなかった" ] },
	{ "question": "やあ、大丈夫ですか", "answers": [ "やあ、大丈夫ですか" ] },
	{ "question": "やがて、ひとつ深呼吸すると、", "answers": [ "やがて、ひとつ深呼吸すると、" ] },
	{ "question": "やがてその男が話を始めた", "answers": [ "やがてその男が話を始めた" ] },
	{ "question": "やがてぽろぽろと大粒の涙をこぼした", "answers": [ "やがてぽろぽろと大粒の涙をこぼした" ] },
	{ "question": "やがてレムシャイド伯は帰って行った", "answers": [ "やがてレムシャイド伯は帰って行った" ] },
	{ "question": "やがて彼は無念そうな顔をして出てきた", "answers": [ "やがて彼は無念そうな顔をして出てきた" ] },
	{ "question": "やがて彼女は部屋へ戻ったらしい", "answers": [ "やがて彼女は部屋へ戻ったらしい" ] },
	{ "question": "やがて救急車は走り去った", "answers": [ "やがて救急車は走り去った" ] },
	{ "question": "やがて時計の針がひと回りした", "answers": [ "やがて時計の針がひと回りした" ] },
	{ "question": "やがて神様が部屋から姿を現し、", "answers": [ "やがて神様が部屋から姿を現し、" ] },
	{ "question": "やがて私は足を止めた", "answers": [ "やがて私は足を止めた" ] },
	{ "question": "やがて第一三艦隊も救援に駆けつけて来る", "answers": [ "やがて第一三艦隊も救援に駆けつけて来る" ] },
	{ "question": "やがて賀茂大橋が騒がしくなってきた", "answers": [ "やがて賀茂大橋が騒がしくなってきた" ] },
	{ "question": "やがて高野川に差しかかった", "answers": [ "やがて高野川に差しかかった" ] },
	{ "question": "やがて鴨川デルタに近づいた", "answers": [ "やがて鴨川デルタに近づいた" ] },
	{ "question": "やたら扇情的なポーズを取っていた", "answers": [ "やたら扇情的なポーズを取っていた" ] },
	{ "question": "やっと来たのか", "answers": [ "やっと来たのか" ] },
	{ "question": "やっぱり、あの件だよな", "answers": [ "やっぱり、あの件だよな" ] },
	{ "question": "やっぱり、あれは、お前だったのか", "answers": [ "やっぱり、あれは、お前だったのか" ] },
	{ "question": "やっぱり、後輩に人気とか、あった", "answers": [ "やっぱり、後輩に人気とか、あった" ] },
	{ "question": "やっぱりあの決闘をやるのか", "answers": [ "やっぱりあの決闘をやるのか" ] },
	{ "question": "やっぱりお前ずるいぞ", "answers": [ "やっぱりお前ずるいぞ" ] },
	{ "question": "やっぱり五年か", "answers": [ "やっぱり五年か" ] },
	{ "question": "やっぱり病気の所為なのかな", "answers": [ "やっぱり病気の所為なのかな" ] },
	{ "question": "やっぱり聞いてはいたようだ", "answers": [ "やっぱり聞いてはいたようだ" ] },
	{ "question": "やっぱり虫歯だったんでしょ", "answers": [ "やっぱり虫歯だったんでしょ" ] },
	{ "question": "やっぱ地図でも書いておけばよかったか", "answers": [ "やっぱ地図でも書いておけばよかったか" ] },
	{ "question": "やつらが馬を殺してもなんの特にもならぬ", "answers": [ "やつらが馬を殺してもなんの特にもならぬ" ] },
	{ "question": "やつらは時間なんぞ気にはせん", "answers": [ "やつらは時間なんぞ気にはせん" ] },
	{ "question": "やつらは時間に正確ではない", "answers": [ "やつらは時間に正確ではない" ] },
	{ "question": "やはり、何も変化はないようだ", "answers": [ "やはり、何も変化はないようだ" ] },
	{ "question": "やはり、本当に頭のいい奴には敵わない", "answers": [ "やはり、本当に頭のいい奴には敵わない" ] },
	{ "question": "やはり、気の遣い過ぎだったか", "answers": [ "やはり、気の遣い過ぎだったか" ] },
	{ "question": "やはりぶどう酒じゃの", "answers": [ "やはりぶどう酒じゃの" ] },
	{ "question": "やはり何かコツが", "answers": [ "やはり何かコツが" ] },
	{ "question": "やはり手紙は心で書くものだと思った", "answers": [ "やはり手紙は心で書くものだと思った" ] },
	{ "question": "やはり牙が生えている", "answers": [ "やはり牙が生えている" ] },
	{ "question": "やはり秘密裏に行われるものなのか", "answers": [ "やはり秘密裏に行われるものなのか" ] },
	{ "question": "やはり見つけないほうが良い", "answers": [ "やはり見つけないほうが良い" ] },
	{ "question": "やむなく、僕が仲裁に入った", "answers": [ "やむなく、僕が仲裁に入った" ] },
	{ "question": "やむを得ず私は待った", "answers": [ "やむを得ず私は待った" ] },
	{ "question": "やむを得まい", "answers": [ "やむを得まい" ] },
	{ "question": "やりたい放題じゃん", "answers": [ "やりたい放題じゃん" ] },
	{ "question": "やりとりのほとんどが動物の革じゃったな", "answers": [ "やりとりのほとんどが動物の革じゃったな" ] },
	{ "question": "やりまくりっていう表現もどうよ", "answers": [ "やりまくりっていう表現もどうよ" ] },
	{ "question": "やることなすこと、裏目続き", "answers": [ "やることなすこと、裏目続き" ] },
	{ "question": "やるとなれば、死力を尽くすわ", "answers": [ "やるとなれば、死力を尽くすわ" ] },
	{ "question": "やるも何も、あれはもともと僕のものです", "answers": [ "やるも何も、あれはもともと僕のものです" ] },
	{ "question": "やる気か、とんぼ野郎", "answers": [ "やる気か、とんぼ野郎" ] },
	{ "question": "やる理由がないから", "answers": [ "やる理由がないから" ] },
	{ "question": "やれやれ、君はむかしと少しも変わらんな", "answers": [ "やれやれ、君はむかしと少しも変わらんな" ] },
	{ "question": "やれやれ、肩の荷が下りた", "answers": [ "やれやれ、肩の荷が下りた" ] },
	{ "question": "やーん、本当、食べちゃいたいくらい", "answers": [ "やーん、本当、食べちゃいたいくらい" ] },
	{ "question": "ゆっくり昇るからさ、気をつけろ", "answers": [ "ゆっくり昇るからさ、気をつけろ" ] },
	{ "question": "ゆらゆらと揺れる、こげ茶色の何か", "answers": [ "ゆらゆらと揺れる、こげ茶色の何か" ] },
	{ "question": "ゆるやかに曲がった地下道の向こう", "answers": [ "ゆるやかに曲がった地下道の向こう" ] },
	{ "question": "よい名前じゃろ", "answers": [ "よい名前じゃろ" ] },
	{ "question": "よい心がけじゃ、とだけ言っておこう", "answers": [ "よい心がけじゃ、とだけ言っておこう" ] },
	{ "question": "ようするに、食べものと嗜好品である", "answers": [ "ようするに、食べものと嗜好品である" ] },
	{ "question": "ようそんな気色の悪い物体を食べますねえ", "answers": [ "ようそんな気色の悪い物体を食べますねえ" ] },
	{ "question": "ようやく意を決したのだ", "answers": [ "ようやく意を決したのだ" ] },
	{ "question": "ようやく橋脚まで辿り着いて、", "answers": [ "ようやく橋脚まで辿り着いて、" ] },
	{ "question": "よかったって、何がだよ", "answers": [ "よかったって、何がだよ" ] },
	{ "question": "よかった間に合った", "answers": [ "よかった間に合った" ] },
	{ "question": "よかろう、卿を貴族どもから買う", "answers": [ "よかろう、卿を貴族どもから買う" ] },
	{ "question": "よかろう、言ってみろ", "answers": [ "よかろう、言ってみろ" ] },
	{ "question": "よく実った麦だ", "answers": [ "よく実った麦だ" ] },
	{ "question": "よく考えられた通り名だよな", "answers": [ "よく考えられた通り名だよな" ] },
	{ "question": "よく聞いてほしい", "answers": [ "よく聞いてほしい" ] },
	{ "question": "よく聞いてよ", "answers": [ "よく聞いてよ" ] },
	{ "question": "よく聞くしな", "answers": [ "よく聞くしな" ] },
	{ "question": "よく言うところの神域って奴ね", "answers": [ "よく言うところの神域って奴ね" ] },
	{ "question": "よく言われないか", "answers": [ "よく言われないか" ] },
	{ "question": "よく食ったな", "answers": [ "よく食ったな" ] },
	{ "question": "よけいなことを中将は言った", "answers": [ "よけいなことを中将は言った" ] },
	{ "question": "よけいな物もあまりない", "answers": [ "よけいな物もあまりない" ] },
	{ "question": "よし、いま一歩だ", "answers": [ "よし、いま一歩だ" ] },
	{ "question": "よし、ここを右に曲がれば", "answers": [ "よし、ここを右に曲がれば" ] },
	{ "question": "よし、それで大体いいだろう", "answers": [ "よし、それで大体いいだろう" ] },
	{ "question": "よし、全艦、最大戦速", "answers": [ "よし、全艦、最大戦速" ] },
	{ "question": "よし、全艦隊、総力戦用意", "answers": [ "よし、全艦隊、総力戦用意" ] },
	{ "question": "よし、全艦隊、逃げろ", "answers": [ "よし、全艦隊、逃げろ" ] },
	{ "question": "よし、各員、予定通りに行動だ", "answers": [ "よし、各員、予定通りに行動だ" ] },
	{ "question": "よほどお連れの方が大事とみえます", "answers": [ "よほどお連れの方が大事とみえます" ] },
	{ "question": "よほど懇意にしておるのかや", "answers": [ "よほど懇意にしておるのかや" ] },
	{ "question": "よもや外で寝ろとか言わぬよな", "answers": [ "よもや外で寝ろとか言わぬよな" ] },
	{ "question": "より酷くなった", "answers": [ "より酷くなった" ] },
	{ "question": "よろしくお願いするわ", "answers": [ "よろしくお願いするわ" ] },
	{ "question": "よろしく頼む", "answers": [ "よろしく頼む" ] },
	{ "question": "わかったようなわからないような話だな", "answers": [ "わかったようなわからないような話だな" ] },
	{ "question": "わかっているのなら実行しろ", "answers": [ "わかっているのなら実行しろ" ] },
	{ "question": "わかっているよ、方針変更だ", "answers": [ "わかっているよ、方針変更だ" ] },
	{ "question": "わかりました、司令官閣下", "answers": [ "わかりました、司令官閣下" ] },
	{ "question": "わかりましたよ、お嬢様", "answers": [ "わかりましたよ、お嬢様" ] },
	{ "question": "わかるよ、その気持ち", "answers": [ "わかるよ、その気持ち" ] },
	{ "question": "わが軍にとって鬼門としか思えん", "answers": [ "わが軍にとって鬼門としか思えん" ] },
	{ "question": "わが軍の二倍だな", "answers": [ "わが軍の二倍だな" ] },
	{ "question": "わが軍は敵を三方から包囲している", "answers": [ "わが軍は敵を三方から包囲している" ] },
	{ "question": "わが軍将兵に戦死の機会を与えよ", "answers": [ "わが軍将兵に戦死の機会を与えよ" ] },
	{ "question": "わくわくするはずなのに、なぜか涙が出る", "answers": [ "わくわくするはずなのに、なぜか涙が出る" ] },
	{ "question": "わざわざ来たのに", "answers": [ "わざわざ来たのに" ] },
	{ "question": "わずかな差ではわからなくとも", "answers": [ "わずかな差ではわからなくとも" ] },
	{ "question": "わたくしは一般論を申し上げたまでです", "answers": [ "わたくしは一般論を申し上げたまでです" ] },
	{ "question": "わたし、あなたのことが嫌いですっ", "answers": [ "わたし、あなたのことが嫌いですっ" ] },
	{ "question": "わたしたちには崇高な義務があります", "answers": [ "わたしたちには崇高な義務があります" ] },
	{ "question": "わたしっ、とても傷つきましたっ", "answers": [ "わたしっ、とても傷つきましたっ" ] },
	{ "question": "わたしと同じ", "answers": [ "わたしと同じ" ] },
	{ "question": "わたしに惚れると、低温火傷しますよ", "answers": [ "わたしに惚れると、低温火傷しますよ" ] },
	{ "question": "わたしに惚れると、火傷しますよ", "answers": [ "わたしに惚れると、火傷しますよ" ] },
	{ "question": "わたしのこと、きっと、守ってね", "answers": [ "わたしのこと、きっと、守ってね" ] },
	{ "question": "わたしはお腹がすいていますよ", "answers": [ "わたしはお腹がすいていますよ" ] },
	{ "question": "わたしはジェシカ・エドワーズと申します", "answers": [ "わたしはジェシカ・エドワーズと申します" ] },
	{ "question": "わたしはメイヤー夫人と申します", "answers": [ "わたしはメイヤー夫人と申します" ] },
	{ "question": "わたしは婚約者を犠牲に捧げました", "answers": [ "わたしは婚約者を犠牲に捧げました" ] },
	{ "question": "わたしは正直村の住人です", "answers": [ "わたしは正直村の住人です" ] },
	{ "question": "わっちからみりゃどっちも小僧じゃ", "answers": [ "わっちからみりゃどっちも小僧じゃ" ] },
	{ "question": "わっちがぬしに買ってもらった林檎", "answers": [ "わっちがぬしに買ってもらった林檎" ] },
	{ "question": "わっちが思いついたわけじゃありんせん", "answers": [ "わっちが思いついたわけじゃありんせん" ] },
	{ "question": "わっちと一緒に行きたいのかや", "answers": [ "わっちと一緒に行きたいのかや" ] },
	{ "question": "わっちにだって知らぬことくらいある", "answers": [ "わっちにだって知らぬことくらいある" ] },
	{ "question": "わっちにも見せてくれんかや", "answers": [ "わっちにも見せてくれんかや" ] },
	{ "question": "わっちに剣を向けるとは礼儀知らずじゃな", "answers": [ "わっちに剣を向けるとは礼儀知らずじゃな" ] },
	{ "question": "わっちのことなど忘れとるんじゃからな", "answers": [ "わっちのことなど忘れとるんじゃからな" ] },
	{ "question": "わっちの名を言ってみろ", "answers": [ "わっちの名を言ってみろ" ] },
	{ "question": "わっちの場合はわずかの麦か", "answers": [ "わっちの場合はわずかの麦か" ] },
	{ "question": "わっちの狼の姿を見ても少しも驚かん", "answers": [ "わっちの狼の姿を見ても少しも驚かん" ] },
	{ "question": "わっちの生まれはもっとずっと北の大地よ", "answers": [ "わっちの生まれはもっとずっと北の大地よ" ] },
	{ "question": "わっちの相手になどなりんせん", "answers": [ "わっちの相手になどなりんせん" ] },
	{ "question": "わっちの髪の毛が茶色だからよく映える", "answers": [ "わっちの髪の毛が茶色だからよく映える" ] },
	{ "question": "わっちはここで休んでから宿に帰る", "answers": [ "わっちはここで休んでから宿に帰る" ] },
	{ "question": "わっちはそれを信じとる", "answers": [ "わっちはそれを信じとる" ] },
	{ "question": "わっちはぬしと旅がしたい", "answers": [ "わっちはぬしと旅がしたい" ] },
	{ "question": "わっちはぬしに言ったよな", "answers": [ "わっちはぬしに言ったよな" ] },
	{ "question": "わっちは可愛いからの", "answers": [ "わっちは可愛いからの" ] },
	{ "question": "わっちは正確に言えば麦の中におるんじゃ", "answers": [ "わっちは正確に言えば麦の中におるんじゃ" ] },
	{ "question": "わっちは毛皮商人じゃござんせん", "answers": [ "わっちは毛皮商人じゃござんせん" ] },
	{ "question": "わっちは相場がわからん", "answers": [ "わっちは相場がわからん" ] },
	{ "question": "わっちは長いことあの村にいた", "answers": [ "わっちは長いことあの村にいた" ] },
	{ "question": "わっちもそう思う", "answers": [ "わっちもそう思う" ] },
	{ "question": "わっちもぬしに拾われて飛んだ羽目じゃ", "answers": [ "わっちもぬしに拾われて飛んだ羽目じゃ" ] },
	{ "question": "わっちもよう呆れたわ", "answers": [ "わっちもよう呆れたわ" ] },
	{ "question": "わっちら売られたらしいが", "answers": [ "わっちら売られたらしいが" ] },
	{ "question": "わっちを嘘つきだと", "answers": [ "わっちを嘘つきだと" ] },
	{ "question": "わっちを子供扱いかや", "answers": [ "わっちを子供扱いかや" ] },
	{ "question": "われ敵と遭遇せり、とな", "answers": [ "われ敵と遭遇せり、とな" ] },
	{ "question": "をこの手に握っていたかもしれない", "answers": [ "をこの手に握っていたかもしれない" ] },
	{ "question": "をこの手に握っていたことであろう", "answers": [ "をこの手に握っていたことであろう" ] },
	{ "question": "をする絶好の機会が訪れた", "answers": [ "をする絶好の機会が訪れた" ] },
	{ "question": "を大切にしていた", "answers": [ "を大切にしていた" ] },
	{ "question": "を実践してきた", "answers": [ "を実践してきた" ] },
	{ "question": "を差し替えて上映を始めた", "answers": [ "を差し替えて上映を始めた" ] },
	{ "question": "を授与された", "answers": [ "を授与された" ] },
	{ "question": "を放りだしてしまったのは心苦しかった", "answers": [ "を放りだしてしまったのは心苦しかった" ] },
	{ "question": "を称し、宇宙暦三一〇年にいたって", "answers": [ "を称し、宇宙暦三一〇年にいたって" ] },
	{ "question": "を自主追放になったばかりであった", "answers": [ "を自主追放になったばかりであった" ] },
	{ "question": "を見つけてしまった", "answers": [ "を見つけてしまった" ] },
	{ "question": "を語らせられることになった", "answers": [ "を語らせられることになった" ] },
	{ "question": "を選んだことへの後悔の念は振り払えない", "answers": [ "を選んだことへの後悔の念は振り払えない" ] },
	{ "question": "ん、わっちあれ食べたい", "answers": [ "ん、わっちあれ食べたい" ] },
	{ "question": "ん、雌の特権じゃろ", "answers": [ "ん、雌の特権じゃろ" ] },
	{ "question": "んー、寝ぼけてるからよくわかんないよね", "answers": [ "んー、寝ぼけてるからよくわかんないよね" ] },
	{ "question": "アスターテと同じだ", "answers": [ "アスターテと同じだ" ] },
	{ "question": "アスターテのときは我慢できた", "answers": [ "アスターテのときは我慢できた" ] },
	{ "question": "アスターテの会戦", "answers": [ "アスターテの会戦" ] },
	{ "question": "アスターテ会戦", "answers": [ "アスターテ会戦" ] },
	{ "question": "アピールの仕方はわからないけれど", "answers": [ "アピールの仕方はわからないけれど" ] },
	{ "question": "アロヒトストック、てところが最北だな", "answers": [ "アロヒトストック、てところが最北だな" ] },





	{ "question": "ウッド提督の再来", "answers": [ "ウッド提督の再来" ] },
	{ "question": "ウッド提督は政界に転じてからも、", "answers": [ "ウッド提督は政界に転じてからも、" ] },
	{ "question": "ウランフは、黙然と聞き入った", "answers": [ "ウランフは、黙然と聞き入った" ] },
	{ "question": "ウランフは呟いた", "answers": [ "ウランフは呟いた" ] },
	{ "question": "ウランフは眉をしかめて不満の意を表した", "answers": [ "ウランフは眉をしかめて不満の意を表した" ] },
	{ "question": "ウランフは軽く眉を動かした", "answers": [ "ウランフは軽く眉を動かした" ] },
	{ "question": "ウランフは部下に言った", "answers": [ "ウランフは部下に言った" ] },
	{ "question": "ウランフ中将、お元気そうで何よりです", "answers": [ "ウランフ中将、お元気そうで何よりです" ] },
	{ "question": "ウランフ中将は自嘲してみせた", "answers": [ "ウランフ中将は自嘲してみせた" ] },
	{ "question": "ウヰスキーを飲んだ", "answers": [ "ウヰスキーを飲んだ" ] },
	{ "question": "エイリアンのへその緒ですか", "answers": [ "エイリアンのへその緒ですか" ] },
	{ "question": "エル・ファシルの戦い", "answers": [ "エル・ファシルの戦い" ] },
	{ "question": "エル・ファシル脱出行", "answers": [ "エル・ファシル脱出行" ] },
	{ "question": "オペレーターがささやくように報告した", "answers": [ "オペレーターがささやくように報告した" ] },
	{ "question": "オペレーターが叫ぶ", "answers": [ "オペレーターが叫ぶ" ] },
	{ "question": "オペレーターの声が高く鋭い", "answers": [ "オペレーターの声が高く鋭い" ] },
	{ "question": "オペレーターの声だった", "answers": [ "オペレーターの声だった" ] },
	{ "question": "オーディンから来たのだからな", "answers": [ "オーディンから来たのだからな" ] },
	{ "question": "オーディンに帰還するぞ", "answers": [ "オーディンに帰還するぞ" ] },
	{ "question": "オーベルシュタインの件だろう", "answers": [ "オーベルシュタインの件だろう" ] },
	{ "question": "オーベルシュタインは呟いた", "answers": [ "オーベルシュタインは呟いた" ] },
	{ "question": "オーベルシュタイン大佐だったな", "answers": [ "オーベルシュタイン大佐だったな" ] },
	{ "question": "カッターナイフの刃が", "answers": [ "カッターナイフの刃が" ] },
	{ "question": "カニバリズム少女", "answers": [ "カニバリズム少女" ] },
	{ "question": "カンブリア爆発", "answers": [ "カンブリア爆発" ] },
	{ "question": "カンブリア紀", "answers": [ "カンブリア紀" ] },
	{ "question": "ガツンと言うのは私の趣味ではないなあ", "answers": [ "ガツンと言うのは私の趣味ではないなあ" ] },
	{ "question": "キャゼルヌの苦労が思いやられた", "answers": [ "キャゼルヌの苦労が思いやられた" ] },
	{ "question": "キャゼルヌは細めた目を大きく開いた", "answers": [ "キャゼルヌは細めた目を大きく開いた" ] },
	{ "question": "キャゼルヌは腹が立ってしかたない", "answers": [ "キャゼルヌは腹が立ってしかたない" ] },
	{ "question": "クラスの委員長である", "answers": [ "クラスの委員長である" ] },
	{ "question": "クラスメイトの少女", "answers": [ "クラスメイトの少女" ] },
	{ "question": "クルマにでも轢かれたのかしら", "answers": [ "クルマにでも轢かれたのかしら" ] },
	{ "question": "グラスを持って来るわね", "answers": [ "グラスを持って来るわね" ] },
	{ "question": "グリーンヒル中尉", "answers": [ "グリーンヒル中尉" ] },
	{ "question": "ケンプも撃墜王である", "answers": [ "ケンプも撃墜王である" ] },
	{ "question": "コロシアムにも縁がない", "answers": [ "コロシアムにも縁がない" ] },
	{ "question": "コーヒーを淹れましょう", "answers": [ "コーヒーを淹れましょう" ] },
	{ "question": "ゴミの役にも立たなかったわ", "answers": [ "ゴミの役にも立たなかったわ" ] },
	{ "question": "ゴム手袋、長靴", "answers": [ "ゴム手袋、長靴" ] },
	{ "question": "ゴールデンウィーク、挟んじゃってるし", "answers": [ "ゴールデンウィーク、挟んじゃってるし" ] },
	{ "question": "サワガニなら取れんじゃねえの", "answers": [ "サワガニなら取れんじゃねえの" ] },
	{ "question": "サークルの同回生が", "answers": [ "サークルの同回生が" ] },
	{ "question": "シェーンコップはにやりと笑ってみせた", "answers": [ "シェーンコップはにやりと笑ってみせた" ] },
	{ "question": "シェーンコップは一三代目の隊長だった", "answers": [ "シェーンコップは一三代目の隊長だった" ] },
	{ "question": "シェーンコップ准将が苦々しげに言った", "answers": [ "シェーンコップ准将が苦々しげに言った" ] },
	{ "question": "シェーンコップ大佐を呼んでくれ", "answers": [ "シェーンコップ大佐を呼んでくれ" ] },
	{ "question": "シスコンと呼んでくださいお願いします", "answers": [ "シスコンと呼んでくださいお願いします" ] },
	{ "question": "シトレの声は徒労感にむしばまれていた", "answers": [ "シトレの声は徒労感にむしばまれていた" ] },
	{ "question": "シトレ本部長じきじきの命令だ", "answers": [ "シトレ本部長じきじきの命令だ" ] },
	{ "question": "シトレ本部長は満足の態でうなずいた", "answers": [ "シトレ本部長は満足の態でうなずいた" ] },
	{ "question": "シベリア流刑", "answers": [ "シベリア流刑" ] },
	{ "question": "シャワー、済ませたわよ", "answers": [ "シャワー、済ませたわよ" ] },
	{ "question": "シュターデンの眉が大きく上下した", "answers": [ "シュターデンの眉が大きく上下した" ] },
	{ "question": "シュターデン中将が耳ざわりな声で言った", "answers": [ "シュターデン中将が耳ざわりな声で言った" ] },
	{ "question": "シュトックハウゼンは命じた", "answers": [ "シュトックハウゼンは命じた" ] },
	{ "question": "ジェシカの腕を誰かがつかんだ", "answers": [ "ジェシカの腕を誰かがつかんだ" ] },
	{ "question": "ジェシカの追求は容赦なく続いた", "answers": [ "ジェシカの追求は容赦なく続いた" ] },
	{ "question": "ジェシカ・エドワーズを知ってるな", "answers": [ "ジェシカ・エドワーズを知ってるな" ] },
	{ "question": "ジョニーが嘲笑った", "answers": [ "ジョニーが嘲笑った" ] },
	{ "question": "ジョニーはぶつぶつ言う", "answers": [ "ジョニーはぶつぶつ言う" ] },
	{ "question": "ジョニーは言う", "answers": [ "ジョニーは言う" ] },
	{ "question": "ジーク、弟と仲良くしてやってね", "answers": [ "ジーク、弟と仲良くしてやってね" ] },
	{ "question": "ジークフリードなんて、俗な名だ", "answers": [ "ジークフリードなんて、俗な名だ" ] },
	{ "question": "スイッチが押された", "answers": [ "スイッチが押された" ] },
	{ "question": "スカウトに来るかもしれんぞ", "answers": [ "スカウトに来るかもしれんぞ" ] },
	{ "question": "スカートに皺がよっちゃったし", "answers": [ "スカートに皺がよっちゃったし" ] },
	{ "question": "スカーフの色が、二年生の黄色", "answers": [ "スカーフの色が、二年生の黄色" ] },
	{ "question": "スクリーンに艦影", "answers": [ "スクリーンに艦影" ] },
	{ "question": "スコットはようやく声を絞り出した", "answers": [ "スコットはようやく声を絞り出した" ] },
	{ "question": "スコット提督は瞬間、声を失った", "answers": [ "スコット提督は瞬間、声を失った" ] },
	{ "question": "スターとはいえ、年下の後輩相手に", "answers": [ "スターとはいえ、年下の後輩相手に" ] },
	{ "question": "ストレス性の顎関節症になる", "answers": [ "ストレス性の顎関節症になる" ] },
	{ "question": "ストレートとまでは言うまい", "answers": [ "ストレートとまでは言うまい" ] },
	{ "question": "スパルタニアン、出撃準備", "answers": [ "スパルタニアン、出撃準備" ] },
	{ "question": "スパルタニアンを発進させろ", "answers": [ "スパルタニアンを発進させろ" ] },
	{ "question": "スポーツ少女でもありまた露出狂でもある", "answers": [ "スポーツ少女でもありまた露出狂でもある" ] },
	{ "question": "ゼッフル粒子の発生装置だ", "answers": [ "ゼッフル粒子の発生装置だ" ] },
	{ "question": "ゼークトの命令に対し、", "answers": [ "ゼークトの命令に対し、" ] },
	{ "question": "ゼークトは不快げに鼻を鳴らした", "answers": [ "ゼークトは不快げに鼻を鳴らした" ] },
	{ "question": "ゼークトは断言した", "answers": [ "ゼークトは断言した" ] },
	{ "question": "ゼークトは舌打した", "answers": [ "ゼークトは舌打した" ] },
	{ "question": "ゼークトは軍靴で床を蹴った", "answers": [ "ゼークトは軍靴で床を蹴った" ] },
	{ "question": "ゼークト大将の怒号が轟いた", "answers": [ "ゼークト大将の怒号が轟いた" ] },
	{ "question": "ゼークト大将は、死の直前、", "answers": [ "ゼークト大将は、死の直前、" ] },
	{ "question": "ゼーレンはほっとしたようにため息をつく", "answers": [ "ゼーレンはほっとしたようにため息をつく" ] },
	{ "question": "ソロレート婚の略よ", "answers": [ "ソロレート婚の略よ" ] },
	{ "question": "タイムラグなんて一瞬もなかった", "answers": [ "タイムラグなんて一瞬もなかった" ] },
	{ "question": "タクシーで来たんですぞ", "answers": [ "タクシーで来たんですぞ" ] },
	{ "question": "タチの悪い女に引っかかったと思って頂戴", "answers": [ "タチの悪い女に引っかかったと思って頂戴" ] },
	{ "question": "タツノオトシゴ事件", "answers": [ "タツノオトシゴ事件" ] },
	{ "question": "タツノオトシゴ事件の方ですね", "answers": [ "タツノオトシゴ事件の方ですね" ] },
	{ "question": "ダイナミックで鋭い動きだ", "answers": [ "ダイナミックで鋭い動きだ" ] },
	{ "question": "ダイニングに行く前に、洗面所に向かった", "answers": [ "ダイニングに行く前に、洗面所に向かった" ] },
	{ "question": "ダゴンの殲滅戦", "answers": [ "ダゴンの殲滅戦" ] },
	{ "question": "ダース単位でないと数えられんな", "answers": [ "ダース単位でないと数えられんな" ] },
	{ "question": "ツイヨという名前は聞いたことがある", "answers": [ "ツイヨという名前は聞いたことがある" ] },
	{ "question": "テルヌーゼン惑星区選出のな", "answers": [ "テルヌーゼン惑星区選出のな" ] },
	{ "question": "テーブルの上で何をやってればいいんだ", "answers": [ "テーブルの上で何をやってればいいんだ" ] },
	{ "question": "デフォルトの五倍近い", "answers": [ "デフォルトの五倍近い" ] },
	{ "question": "トイレに逃げこみ、鍵をかけて籠城した", "answers": [ "トイレに逃げこみ、鍵をかけて籠城した" ] },
	{ "question": "トタンの集合郵便受け", "answers": [ "トタンの集合郵便受け" ] },
	{ "question": "トダ技術大尉は眉をはね上げた", "answers": [ "トダ技術大尉は眉をはね上げた" ] },
	{ "question": "トラバース法", "answers": [ "トラバース法" ] },
	{ "question": "トレニー国国王", "answers": [ "トレニー国国王" ] },
	{ "question": "トレニー銀貨二百枚でいかがでしょうか", "answers": [ "トレニー銀貨二百枚でいかがでしょうか" ] },
	{ "question": "トレニー銀貨百四十枚", "answers": [ "トレニー銀貨百四十枚" ] },
	{ "question": "トレニー銀貨百四十枚なら上々だ", "answers": [ "トレニー銀貨百四十枚なら上々だ" ] },
	{ "question": "ドアの向こうにある四畳半を", "answers": [ "ドアの向こうにある四畳半を" ] },
	{ "question": "ドアを開いてみても、隣の四畳半へ出た", "answers": [ "ドアを開いてみても、隣の四畳半へ出た" ] },
	{ "question": "ドアを開けた私は四畳半へ踏みこんでいた", "answers": [ "ドアを開けた私は四畳半へ踏みこんでいた" ] },
	{ "question": "ドライヤーはやたら高そうなものだった", "answers": [ "ドライヤーはやたら高そうなものだった" ] },
	{ "question": "ナンバーは覚えているでしょうね", "answers": [ "ナンバーは覚えているでしょうね" ] },
	{ "question": "ネガティヴな感情", "answers": [ "ネガティヴな感情" ] },
	{ "question": "ネガティヴな感情を全て抑えつけ、圧倒し", "answers": [ "ネガティヴな感情を全て抑えつけ、圧倒し" ] },
	{ "question": "ネーミングセンスを疑うよ", "answers": [ "ネーミングセンスを疑うよ" ] },
	{ "question": "ノスタルジィとは違う感覚で、そう思った", "answers": [ "ノスタルジィとは違う感覚で、そう思った" ] },
	{ "question": "ハンサムな赤毛ののっぽさん", "answers": [ "ハンサムな赤毛ののっぽさん" ] },
	{ "question": "バスケットボールは、楽しかったらしい", "answers": [ "バスケットボールは、楽しかったらしい" ] },
	{ "question": "バスケットボールは過酷なスポーツなのだ", "answers": [ "バスケットボールは過酷なスポーツなのだ" ] },
	{ "question": "バスケットボール部のエース", "answers": [ "バスケットボール部のエース" ] },
	{ "question": "パエッタ中将が指令する", "answers": [ "パエッタ中将が指令する" ] },
	{ "question": "パエッタ中将は気づかなかった", "answers": [ "パエッタ中将は気づかなかった" ] },
	{ "question": "パエッタ総司令官が負傷された", "answers": [ "パエッタ総司令官が負傷された" ] },
	{ "question": "パッツィオの町は古い", "answers": [ "パッツィオの町は古い" ] },
	{ "question": "パッツィオはこのあたりでは古い町だ", "answers": [ "パッツィオはこのあたりでは古い町だ" ] },
	{ "question": "パンと林檎で価値がそう変わるとも思えん", "answers": [ "パンと林檎で価値がそう変わるとも思えん" ] },


	{ "question": "ビュコックは怒る気にもなれなかった", "answers": [ "ビュコックは怒る気にもなれなかった" ] },
	{ "question": "ビュコック中将が掌を叩きつけたのである", "answers": [ "ビュコック中将が掌を叩きつけたのである" ] },
	{ "question": "ファーストタッチを奪われてしまいました", "answers": [ "ファーストタッチを奪われてしまいました" ] },
	{ "question": "フェザーンが歴史を制御する", "answers": [ "フェザーンが歴史を制御する" ] },
	{ "question": "フェザーンの紅茶は美味いでしょうかね", "answers": [ "フェザーンの紅茶は美味いでしょうかね" ] },
	{ "question": "フェザーンの黒狐", "answers": [ "フェザーンの黒狐" ] },
	{ "question": "フェザーン自治領", "answers": [ "フェザーン自治領" ] },
	{ "question": "フォローする気がないのかよ", "answers": [ "フォローする気がないのかよ" ] },
	{ "question": "フォークがどう思おうと、かまうものか", "answers": [ "フォークがどう思おうと、かまうものか" ] },
	{ "question": "フォークが決めつけた", "answers": [ "フォークが決めつけた" ] },
	{ "question": "フォークの演説が続いている", "answers": [ "フォークの演説が続いている" ] },
	{ "question": "フォークの薄い頬肉がぴくぴく動いている", "answers": [ "フォークの薄い頬肉がぴくぴく動いている" ] },
	{ "question": "フォークは訂正した", "answers": [ "フォークは訂正した" ] },
	{ "question": "フォーク准将が言った", "answers": [ "フォーク准将が言った" ] },
	{ "question": "フードの内側から、ぼそりと", "answers": [ "フードの内側から、ぼそりと" ] },
	{ "question": "フードをずっぽり、深く被っている", "answers": [ "フードをずっぽり、深く被っている" ] },
	{ "question": "ブロック塀を一撃で崩し", "answers": [ "ブロック塀を一撃で崩し" ] },
	{ "question": "ベッドのシーツも洗濯してあります", "answers": [ "ベッドのシーツも洗濯してあります" ] },
	{ "question": "ペルガモンはいまや重囲のなかにある", "answers": [ "ペルガモンはいまや重囲のなかにある" ] },
	{ "question": "ホットな女と名乗りましょう", "answers": [ "ホットな女と名乗りましょう" ] },
	{ "question": "ホモサピエンスの面汚しである", "answers": [ "ホモサピエンスの面汚しである" ] },
	{ "question": "ホワイトガーデン浄土寺", "answers": [ "ホワイトガーデン浄土寺" ] },
	{ "question": "ホワンは勢いよく机をたたいた", "answers": [ "ホワンは勢いよく机をたたいた" ] },
	{ "question": "ホワンは小柄だが声は大きい", "answers": [ "ホワンは小柄だが声は大きい" ] },
	{ "question": "ボロは出すなよ", "answers": [ "ボロは出すなよ" ] },
	{ "question": "ポジティヴな後輩の、ネガティヴな本音", "answers": [ "ポジティヴな後輩の、ネガティヴな本音" ] },
	{ "question": "ポットで沸かせる湯の量は知れている", "answers": [ "ポットで沸かせる湯の量は知れている" ] },
	{ "question": "ポットで湯を沸かし、手製の湯船に注ぐ", "answers": [ "ポットで湯を沸かし、手製の湯船に注ぐ" ] },
	{ "question": "マイマイ目の陸生有肺類巻貝", "answers": [ "マイマイ目の陸生有肺類巻貝" ] },
	{ "question": "マウンテンバイク、貸して頂戴", "answers": [ "マウンテンバイク、貸して頂戴" ] },
	{ "question": "マクシミリアンはそれに反発した", "answers": [ "マクシミリアンはそれに反発した" ] },
	{ "question": "マサキは映画サークル", "answers": [ "マサキは映画サークル" ] },
	{ "question": "マシュマロを掴んだらしい", "answers": [ "マシュマロを掴んだらしい" ] },
	{ "question": "マジで謝るって", "answers": [ "マジで謝るって" ] },
	{ "question": "マジ怖いって", "answers": [ "マジ怖いって" ] },




	{ "question": "マーロウは知ってる", "answers": [ "マーロウは知ってる" ] },
	{ "question": "ミスに気付く", "answers": [ "ミスに気付く" ] },
	{ "question": "ミッターマイヤーがそう感想を述べた", "answers": [ "ミッターマイヤーがそう感想を述べた" ] },


	{ "question": "ムサクルシイところで申し訳ないですが", "answers": [ "ムサクルシイところで申し訳ないですが" ] },
	{ "question": "メイヤー夫人", "answers": [ "メイヤー夫人" ] },


	{ "question": "メメは、片仮名でいいのか", "answers": [ "メメは、片仮名でいいのか" ] },
	{ "question": "メモと照らし合わせるように", "answers": [ "メモと照らし合わせるように" ] },
	{ "question": "メモに書かれている住所を、そのまま読む", "answers": [ "メモに書かれている住所を、そのまま読む" ] },
	{ "question": "メモをポケットから取り出す", "answers": [ "メモをポケットから取り出す" ] },
	{ "question": "メモを受け取るだけだろうが", "answers": [ "メモを受け取るだけだろうが" ] },
	{ "question": "メルカッツは細い両眼をいっそう細めた", "answers": [ "メルカッツは細い両眼をいっそう細めた" ] },
	{ "question": "メーターの数値は、百キロを指していた", "answers": [ "メーターの数値は、百キロを指していた" ] },
	{ "question": "ヤマなしオチなし意味深長の頭文字だ", "answers": [ "ヤマなしオチなし意味深長の頭文字だ" ] },
	{ "question": "ヤマムラ軍医少佐です", "answers": [ "ヤマムラ軍医少佐です" ] },






	{ "question": "ライバルとは他の誰でもない、君のことだ", "answers": [ "ライバルとは他の誰でもない、君のことだ" ] },
	{ "question": "ライ麦の黒パンだ", "answers": [ "ライ麦の黒パンだ" ] },
	{ "question": "ラオ少佐が感心した", "answers": [ "ラオ少佐が感心した" ] },
	{ "question": "リンチ司令官らと反対の方向にだ", "answers": [ "リンチ司令官らと反対の方向にだ" ] },
	{ "question": "ルドルフが何しろ悪い奴だったからだよ", "answers": [ "ルドルフが何しろ悪い奴だったからだよ" ] },
	{ "question": "ルドルフに対しての興味は深かった", "answers": [ "ルドルフに対しての興味は深かった" ] },
	{ "question": "ルドルフは血統を、遺伝子を盲信した", "answers": [ "ルドルフは血統を、遺伝子を盲信した" ] },

	{ "question": "レイニー・デヴィルの左腕を失うことを", "answers": [ "レイニー・デヴィルの左腕を失うことを" ] },
	{ "question": "レディーの前だけど失礼する", "answers": [ "レディーの前だけど失礼する" ] },
	{ "question": "レベロがホワンに替わった", "answers": [ "レベロがホワンに替わった" ] },
	{ "question": "レベロにとっては、過激としか思えない", "answers": [ "レベロにとっては、過激としか思えない" ] },
	{ "question": "レベロは、座席から半ば立ち上がった", "answers": [ "レベロは、座席から半ば立ち上がった" ] },
	{ "question": "レベロは熱心に説いた", "answers": [ "レベロは熱心に説いた" ] },
	{ "question": "レポートで忙しかったんだろう", "answers": [ "レポートで忙しかったんだろう" ] },
	{ "question": "レポートは建築史でした", "answers": [ "レポートは建築史でした" ] },
	{ "question": "レポートは滑りこみでした", "answers": [ "レポートは滑りこみでした" ] },
	{ "question": "レーダーに映るものは人工物ではない", "answers": [ "レーダーに映るものは人工物ではない" ] },
	{ "question": "ロイヌ通りだ", "answers": [ "ロイヌ通りだ" ] },
	{ "question": "ローエングラム伯のことか", "answers": [ "ローエングラム伯のことか" ] },
	{ "question": "ローマの建築について書いたんです", "answers": [ "ローマの建築について書いたんです" ] },
	{ "question": "ワイズ、久しぶりだな", "answers": [ "ワイズ、久しぶりだな" ] },
	{ "question": "ワイズ、頼みがあって来た", "answers": [ "ワイズ、頼みがあって来た" ] },
	{ "question": "ワイズがさすがに苦笑する", "answers": [ "ワイズがさすがに苦笑する" ] },
	{ "question": "ワイズがそう言うのだ", "answers": [ "ワイズがそう言うのだ" ] },
	{ "question": "ワイズと呼ばれた両替商は、なんだ", "answers": [ "ワイズと呼ばれた両替商は、なんだ" ] },
	{ "question": "ワイズは笑って、両替台の上に頬杖をつく", "answers": [ "ワイズは笑って、両替台の上に頬杖をつく" ] },
	{ "question": "ワルキューレは汝の勇気を愛せり", "answers": [ "ワルキューレは汝の勇気を愛せり" ] },
	{ "question": "ワルキューレを出すのが早すぎたのだ", "answers": [ "ワルキューレを出すのが早すぎたのだ" ] },
	{ "question": "ヴァルハラコンビってね、呼ばれてたよ", "answers": [ "ヴァルハラコンビってね、呼ばれてたよ" ] },
	{ "question": "一○万隻の追撃戦ははじめて見るな", "answers": [ "一○万隻の追撃戦ははじめて見るな" ] },
	{ "question": "一つ、聞きたいんだが", "answers": [ "一つ、聞きたいんだが" ] },
	{ "question": "一つ、訊きたいのだが", "answers": [ "一つ、訊きたいのだが" ] },
	{ "question": "一つどうです", "answers": [ "一つどうです" ] },
	{ "question": "一つ目があれば二つ目はいらないのでは", "answers": [ "一つ目があれば二つ目はいらないのでは" ] },
	{ "question": "一つ目の願いの内容は何でもよかった", "answers": [ "一つ目の願いの内容は何でもよかった" ] },
	{ "question": "一つ訊いていい", "answers": [ "一つ訊いていい" ] },
	{ "question": "一ディナールの価値もありません", "answers": [ "一ディナールの価値もありません" ] },
	{ "question": "一一時方向より敵ミサイル群接近", "answers": [ "一一時方向より敵ミサイル群接近" ] },
	{ "question": "一世一代ともいえる巨大なものだ", "answers": [ "一世一代ともいえる巨大なものだ" ] },
	{ "question": "一五〇万の将兵はなぜ死んだのか", "answers": [ "一五〇万の将兵はなぜ死んだのか" ] },
	{ "question": "一五六年前、", "answers": [ "一五六年前、" ] },
	{ "question": "一人がそう叫んだのがきっかけだった", "answers": [ "一人がそう叫んだのがきっかけだった" ] },
	{ "question": "一人で行けますっ", "answers": [ "一人で行けますっ" ] },
	{ "question": "一人の力でどうにかなるものではない", "answers": [ "一人の力でどうにかなるものではない" ] },
	{ "question": "一人は飽きた", "answers": [ "一人は飽きた" ] },
	{ "question": "一人も、である", "answers": [ "一人も、である" ] },
	{ "question": "一人分の距離をあけて、座っている", "answers": [ "一人分の距離をあけて、座っている" ] },
	{ "question": "一人娘だからといって", "answers": [ "一人娘だからといって" ] },
	{ "question": "一人娘は、辿り着けませんでした", "answers": [ "一人娘は、辿り着けませんでした" ] },
	{ "question": "一人娘は母親に会いに行くことにしました", "answers": [ "一人娘は母親に会いに行くことにしました" ] },
	{ "question": "一人旅でも困らないだろう", "answers": [ "一人旅でも困らないだろう" ] },
	{ "question": "一人残らず死ねばいいのに", "answers": [ "一人残らず死ねばいいのに" ] },
	{ "question": "一体、どんな夢を見てたんだい", "answers": [ "一体、どんな夢を見てたんだい" ] },
	{ "question": "一体、何をやっている人なの", "answers": [ "一体、何をやっている人なの" ] },
	{ "question": "一体どこなのだろうか", "answers": [ "一体どこなのだろうか" ] },
	{ "question": "一体なんだってんだ", "answers": [ "一体なんだってんだ" ] },
	{ "question": "一体何のゲームなんだか", "answers": [ "一体何のゲームなんだか" ] },
	{ "question": "一個人の意向はこの際、問題ではない", "answers": [ "一個人の意向はこの際、問題ではない" ] },
	{ "question": "一分あればこと足りると言うの", "answers": [ "一分あればこと足りると言うの" ] },
	{ "question": "一同を代表してメルカッツ大将が述べた", "answers": [ "一同を代表してメルカッツ大将が述べた" ] },
	{ "question": "一回生の冬である", "answers": [ "一回生の冬である" ] },
	{ "question": "一回生の夏、抜群に切れ味の鋭い", "answers": [ "一回生の夏、抜群に切れ味の鋭い" ] },
	{ "question": "一回生の頃のことだが、", "answers": [ "一回生の頃のことだが、" ] },
	{ "question": "一国の王がその取引の相手なのだから", "answers": [ "一国の王がその取引の相手なのだから" ] },
	{ "question": "一大事ですな、そいつは", "answers": [ "一大事ですな、そいつは" ] },
	{ "question": "一定額の養育費が政府から貸与される", "answers": [ "一定額の養育費が政府から貸与される" ] },
	{ "question": "一年にわたる旅が今朝終わった", "answers": [ "一年にわたる旅が今朝終わった" ] },
	{ "question": "一年のうちのほとんどが荷馬車の上だ", "answers": [ "一年のうちのほとんどが荷馬車の上だ" ] },
	{ "question": "一度、受けてみたい拷問の一つだな", "answers": [ "一度、受けてみたい拷問の一つだな" ] },
	{ "question": "一度も、その家に辿り着けないのだという", "answers": [ "一度も、その家に辿り着けないのだという" ] },
	{ "question": "一度も砲火を交えないうちにか", "answers": [ "一度も砲火を交えないうちにか" ] },
	{ "question": "一応、ちゃんと挨拶をした", "answers": [ "一応、ちゃんと挨拶をした" ] },
	{ "question": "一応、言葉にしておいてくれるかしら", "answers": [ "一応、言葉にしておいてくれるかしら" ] },
	{ "question": "一方、こちらが不支持率だ", "answers": [ "一方、こちらが不支持率だ" ] },
	{ "question": "一方、ジェシカは冷静なように見えた", "answers": [ "一方、ジェシカは冷静なように見えた" ] },
	{ "question": "一方的な虐殺です", "answers": [ "一方的な虐殺です" ] },
	{ "question": "一日、急報が人々を驚かせた", "answers": [ "一日、急報が人々を驚かせた" ] },
	{ "question": "一昨日は無事、逃げられましたか", "answers": [ "一昨日は無事、逃げられましたか" ] },
	{ "question": "一時代築けそうだ", "answers": [ "一時代築けそうだ" ] },
	{ "question": "一時期熱中したことがあってね", "answers": [ "一時期熱中したことがあってね" ] },
	{ "question": "一時間足らずの、ご無沙汰だった", "answers": [ "一時間足らずの、ご無沙汰だった" ] },
	{ "question": "一概に言ってはならない", "answers": [ "一概に言ってはならない" ] },
	{ "question": "一段と増長することは目に見えているぞ", "answers": [ "一段と増長することは目に見えているぞ" ] },
	{ "question": "一片の迷いもない言葉だった", "answers": [ "一片の迷いもない言葉だった" ] },
	{ "question": "一生かかっても無理かもしれなかった", "answers": [ "一生かかっても無理かもしれなかった" ] },
	{ "question": "一生公園に住んでいたい感じ", "answers": [ "一生公園に住んでいたい感じ" ] },
	{ "question": "一生懸命考えたものだぞ", "answers": [ "一生懸命考えたものだぞ" ] },
	{ "question": "一番、辛かった思い出は", "answers": [ "一番、辛かった思い出は" ] },
	{ "question": "一番好きな小説家は", "answers": [ "一番好きな小説家は" ] },
	{ "question": "一番恋い焦がれたのが猫ラーメンである", "answers": [ "一番恋い焦がれたのが猫ラーメンである" ] },
	{ "question": "一番抜けちゃいけない要素が抜けちゃった", "answers": [ "一番抜けちゃいけない要素が抜けちゃった" ] },
	{ "question": "一番目の教室は外れ", "answers": [ "一番目の教室は外れ" ] },
	{ "question": "一番駄目な奴は一番愚かなだけなのに", "answers": [ "一番駄目な奴は一番愚かなだけなのに" ] },
	{ "question": "一目瞭然、見たまんまである", "answers": [ "一目瞭然、見たまんまである" ] },
	{ "question": "一瞬、艦橋内に生色がみなぎった", "answers": [ "一瞬、艦橋内に生色がみなぎった" ] },
	{ "question": "一瞬ためらった後、声をかける", "answers": [ "一瞬ためらった後、声をかける" ] },
	{ "question": "一瞬でキャラが崩れた", "answers": [ "一瞬でキャラが崩れた" ] },
	{ "question": "一緒だ、そんなもん", "answers": [ "一緒だ、そんなもん" ] },
	{ "question": "一緒にしたら、犬に失礼かしら", "answers": [ "一緒にしたら、犬に失礼かしら" ] },
	{ "question": "一緒に変なサークルから逃げだした話とか", "answers": [ "一緒に変なサークルから逃げだした話とか" ] },
	{ "question": "一緒に幸せになろうぜ", "answers": [ "一緒に幸せになろうぜ" ] },
	{ "question": "一緒に行かんのかや", "answers": [ "一緒に行かんのかや" ] },
	{ "question": "一般的だしね", "answers": [ "一般的だしね" ] },
	{ "question": "一見民主主義っぽくて", "answers": [ "一見民主主義っぽくて" ] },
	{ "question": "一言ではとても言えませんなあ", "answers": [ "一言ではとても言えませんなあ" ] },
	{ "question": "一身上の都合だよ", "answers": [ "一身上の都合だよ" ] },
	{ "question": "一途じゃなかったのかよ", "answers": [ "一途じゃなかったのかよ" ] },
	{ "question": "一連の関係のものだと", "answers": [ "一連の関係のものだと" ] },
	{ "question": "一部兵士の叛乱勃発、救援を請う", "answers": [ "一部兵士の叛乱勃発、救援を請う" ] },
	{ "question": "丁度、気になっていることもあるのだ", "answers": [ "丁度、気になっていることもあるのだ" ] },
	{ "question": "七つの海を股にかける海賊になれるか", "answers": [ "七つの海を股にかける海賊になれるか" ] },
	{ "question": "七九四年度、士官学校次席卒業", "answers": [ "七九四年度、士官学校次席卒業" ] },
	{ "question": "七年ぶりに、ぞっとした、そうだ", "answers": [ "七年ぶりに、ぞっとした、そうだ" ] },
	{ "question": "万暦赤絵だな", "answers": [ "万暦赤絵だな" ] },
	{ "question": "万死に値するわ", "answers": [ "万死に値するわ" ] },
	{ "question": "三つだけ願いを叶えてくれる", "answers": [ "三つだけ願いを叶えてくれる" ] },
	{ "question": "三十過ぎの年季の入った中年だからな", "answers": [ "三十過ぎの年季の入った中年だからな" ] },
	{ "question": "三回くらいしか触れていない", "answers": [ "三回くらいしか触れていない" ] },
	{ "question": "三回生になった五月の終わりである", "answers": [ "三回生になった五月の終わりである" ] },
	{ "question": "三年生になってまで辞めるか", "answers": [ "三年生になってまで辞めるか" ] },
	{ "question": "三杯にしてもらおう", "answers": [ "三杯にしてもらおう" ] },
	{ "question": "三枚分得をすることができる", "answers": [ "三枚分得をすることができる" ] },
	{ "question": "三点目は、ついに", "answers": [ "三点目は、ついに" ] },
	{ "question": "三長官の地位など、いつでも手にはいる", "answers": [ "三長官の地位など、いつでも手にはいる" ] },
	{ "question": "三階と四階との間の踊り場に、忍がいた", "answers": [ "三階と四階との間の踊り場に、忍がいた" ] },
	{ "question": "三階に、場を用意しているから", "answers": [ "三階に、場を用意しているから" ] },
	{ "question": "三階に到着した", "answers": [ "三階に到着した" ] },
	{ "question": "上から、声をかけられた", "answers": [ "上から、声をかけられた" ] },
	{ "question": "上じゃないか", "answers": [ "上じゃないか" ] },
	{ "question": "上は洪水下は大火事", "answers": [ "上は洪水下は大火事" ] },
	{ "question": "上は洪水下は大火事、なーんだ", "answers": [ "上は洪水下は大火事、なーんだ" ] },
	{ "question": "上下で繋がってる名前なんだね", "answers": [ "上下で繋がってる名前なんだね" ] },
	{ "question": "上下の雨合羽", "answers": [ "上下の雨合羽" ] },
	{ "question": "上官の方は平然としていた", "answers": [ "上官の方は平然としていた" ] },
	{ "question": "上映、止められてないか", "answers": [ "上映、止められてないか" ] },
	{ "question": "上映後の感想を聞いてみた", "answers": [ "上映後の感想を聞いてみた" ] },
	{ "question": "上等な話じゃないかね", "answers": [ "上等な話じゃないかね" ] },
	{ "question": "上級生も下級生も", "answers": [ "上級生も下級生も" ] },
	{ "question": "下がっていたのか", "answers": [ "下がっていたのか" ] },
	{ "question": "下がっていろ", "answers": [ "下がっていろ" ] },
	{ "question": "下っ端の任務は、図書の回収である", "answers": [ "下っ端の任務は、図書の回収である" ] },
	{ "question": "下の人が怒鳴りこんできたら困りますな", "answers": [ "下の人が怒鳴りこんできたら困りますな" ] },
	{ "question": "下劣な言いかたはよせ", "answers": [ "下劣な言いかたはよせ" ] },
	{ "question": "下士官待遇のな", "answers": [ "下士官待遇のな" ] },
	{ "question": "下手すりゃ惚れます", "answers": [ "下手すりゃ惚れます" ] },
	{ "question": "下手に出てね", "answers": [ "下手に出てね" ] },
	{ "question": "下男には見えない", "answers": [ "下男には見えない" ] },
	{ "question": "下鴨幽水荘から悠々歩いて来たらしい", "answers": [ "下鴨幽水荘から悠々歩いて来たらしい" ] },
	{ "question": "下鴨幽水荘から自転車で走りだした", "answers": [ "下鴨幽水荘から自転車で走りだした" ] },
	{ "question": "下鴨幽水荘の人じゃなかったかい", "answers": [ "下鴨幽水荘の人じゃなかったかい" ] },
	{ "question": "下鴨幽水荘の人だろう", "answers": [ "下鴨幽水荘の人だろう" ] },
	{ "question": "下鴨神社の参道は暗かった", "answers": [ "下鴨神社の参道は暗かった" ] },
	{ "question": "下鴨神社の古本市でお会いしましたね", "answers": [ "下鴨神社の古本市でお会いしましたね" ] },
	{ "question": "下鴨神社の神様に約束したじゃないですか", "answers": [ "下鴨神社の神様に約束したじゃないですか" ] },
	{ "question": "下鴨神社の近所に住んでおきながら", "answers": [ "下鴨神社の近所に住んでおきながら" ] },
	{ "question": "下鴨神社や出町商店街で幾度も見失った", "answers": [ "下鴨神社や出町商店街で幾度も見失った" ] },
	{ "question": "不公平極まるではないか", "answers": [ "不公平極まるではないか" ] },
	{ "question": "不可能だったのだ", "answers": [ "不可能だったのだ" ] },
	{ "question": "不可能事を言いたてるのは貴官のほうだ", "answers": [ "不可能事を言いたてるのは貴官のほうだ" ] },
	{ "question": "不吉な色ですね、たしかに", "answers": [ "不吉な色ですね、たしかに" ] },
	{ "question": "不名誉な二者択一だな、ええ", "answers": [ "不名誉な二者択一だな、ええ" ] },
	{ "question": "不和、そして歪み", "answers": [ "不和、そして歪み" ] },
	{ "question": "不和も歪みも残り続ける", "answers": [ "不和も歪みも残り続ける" ] },
	{ "question": "不器用な私にはなおのことだ", "answers": [ "不器用な私にはなおのことだ" ] },
	{ "question": "不審人物と言ってもいいくらい", "answers": [ "不審人物と言ってもいいくらい" ] },
	{ "question": "不幸な事故だったんだ", "answers": [ "不幸な事故だったんだ" ] },
	{ "question": "不快に思って当然だわ", "answers": [ "不快に思って当然だわ" ] },
	{ "question": "不思議千万ですね", "answers": [ "不思議千万ですね" ] },
	{ "question": "不愉快なことを言われた気がするわ", "answers": [ "不愉快なことを言われた気がするわ" ] },
	{ "question": "不意に、ゴムの焼けるような臭い", "answers": [ "不意に、ゴムの焼けるような臭い" ] },
	{ "question": "不意に、声を掛けられた", "answers": [ "不意に、声を掛けられた" ] },
	{ "question": "不毛極まるひと巡りであったと思った", "answers": [ "不毛極まるひと巡りであったと思った" ] },
	{ "question": "不気味だもん", "answers": [ "不気味だもん" ] },
	{ "question": "不満というものですね", "answers": [ "不満というものですね" ] },
	{ "question": "不潔といえば茸である", "answers": [ "不潔といえば茸である" ] },
	{ "question": "不自由はどこにも生じない", "answers": [ "不自由はどこにも生じない" ] },
	{ "question": "不良じゃない", "answers": [ "不良じゃない" ] },
	{ "question": "不足である、せめて一〇〇隻", "answers": [ "不足である、せめて一〇〇隻" ] },
	{ "question": "不運なレムノスもただちにその後を追った", "answers": [ "不運なレムノスもただちにその後を追った" ] },
	{ "question": "不都合がいい", "answers": [ "不都合がいい" ] },
	{ "question": "与えられた任務をはたせ", "answers": [ "与えられた任務をはたせ" ] },
	{ "question": "世に偶然と必然ほどわからんものはない", "answers": [ "世に偶然と必然ほどわからんものはない" ] },
	{ "question": "世に悪口の種は尽きない", "answers": [ "世に悪口の種は尽きない" ] },
	{ "question": "世のため人のため", "answers": [ "世のため人のため" ] },
	{ "question": "世界から抜け落ちているようだった", "answers": [ "世界から抜け落ちているようだった" ] },
	{ "question": "世界から欠け落ちているようだった", "answers": [ "世界から欠け落ちているようだった" ] },
	{ "question": "世界に羽ばたく", "answers": [ "世界に羽ばたく" ] },
	{ "question": "世界の匂いだ", "answers": [ "世界の匂いだ" ] },
	{ "question": "世界の果てを目指す", "answers": [ "世界の果てを目指す" ] },
	{ "question": "世界の音が聞こえる", "answers": [ "世界の音が聞こえる" ] },
	{ "question": "世間の冷たい視線など、知ったことか", "answers": [ "世間の冷たい視線など、知ったことか" ] },
	{ "question": "両国におけるクーデターの可能性ですか", "answers": [ "両国におけるクーデターの可能性ですか" ] },
	{ "question": "両方、ありそうだった", "answers": [ "両方、ありそうだった" ] },
	{ "question": "両日中に勅命が下るだろう", "answers": [ "両日中に勅命が下るだろう" ] },
	{ "question": "両替商でもはっきりとはわからない", "answers": [ "両替商でもはっきりとはわからない" ] },
	{ "question": "両替商のところだよ", "answers": [ "両替商のところだよ" ] },
	{ "question": "両替詐欺などしとらんじゃろうな", "answers": [ "両替詐欺などしとらんじゃろうな" ] },
	{ "question": "両者の今後を注視する必要があるだろう", "answers": [ "両者の今後を注視する必要があるだろう" ] },
	{ "question": "両者は退出した", "answers": [ "両者は退出した" ] },
	{ "question": "両腕を、左右に、広げた", "answers": [ "両腕を、左右に、広げた" ] },
	{ "question": "両親の、生命に関する願い", "answers": [ "両親の、生命に関する願い" ] },
	{ "question": "両親のことは全く気にしなくていい", "answers": [ "両親のことは全く気にしなくていい" ] },
	{ "question": "両足を踏みしめて立ち上がる", "answers": [ "両足を踏みしめて立ち上がる" ] },
	{ "question": "両軍の激突が開始されていた", "answers": [ "両軍の激突が開始されていた" ] },
	{ "question": "両軍は正面から衝突しました", "answers": [ "両軍は正面から衝突しました" ] },
	{ "question": "中には蜂蜜を固めた菓子が入っている", "answers": [ "中には蜂蜜を固めた菓子が入っている" ] },
	{ "question": "中央突破をなさるおつもりですか", "answers": [ "中央突破をなさるおつもりですか" ] },
	{ "question": "中央突破をはかる気だ", "answers": [ "中央突破をはかる気だ" ] },
	{ "question": "中央突破策は功を奏しつつあるようだった", "answers": [ "中央突破策は功を奏しつつあるようだった" ] },
	{ "question": "中学生、バタフライナイフ", "answers": [ "中学生、バタフライナイフ" ] },
	{ "question": "中学生のときだったかしらね", "answers": [ "中学生のときだったかしらね" ] },
	{ "question": "中学生の頃と高校生の今じゃ、訳が違う", "answers": [ "中学生の頃と高校生の今じゃ、訳が違う" ] },
	{ "question": "中学生の頃はね", "answers": [ "中学生の頃はね" ] },
	{ "question": "中将の口調には非難の意思が露骨だった", "answers": [ "中将の口調には非難の意思が露骨だった" ] },
	{ "question": "中将は太すぎる眉をしかめた", "answers": [ "中将は太すぎる眉をしかめた" ] },
	{ "question": "中将は指揮官席から身を起こしてうめいた", "answers": [ "中将は指揮官席から身を起こしてうめいた" ] },
	{ "question": "中将は腕を大きく振って叫んだ", "answers": [ "中将は腕を大きく振って叫んだ" ] },
	{ "question": "中尉、聞いての通りだ", "answers": [ "中尉、聞いての通りだ" ] },
	{ "question": "中身なんか最初からないわ", "answers": [ "中身なんか最初からないわ" ] },
	{ "question": "中身はありました", "answers": [ "中身はありました" ] },
	{ "question": "中途半端同士、いい勝負だろう", "answers": [ "中途半端同士、いい勝負だろう" ] },
	{ "question": "串刺しだった", "answers": [ "串刺しだった" ] },
	{ "question": "主催するのは儀典局だからな", "answers": [ "主催するのは儀典局だからな" ] },
	{ "question": "主張があるなら吾々の前に出て来たまえ", "answers": [ "主張があるなら吾々の前に出て来たまえ" ] },
	{ "question": "主要部分はむしろ地下にある", "answers": [ "主要部分はむしろ地下にある" ] },
	{ "question": "久しぶりだなあ", "answers": [ "久しぶりだなあ" ] },
	{ "question": "久しぶりに二人で飲もう", "answers": [ "久しぶりに二人で飲もう" ] },
	{ "question": "九州の山間あたりでの民間伝承だよ", "answers": [ "九州の山間あたりでの民間伝承だよ" ] },
	{ "question": "九時方向に囮を射出せよ", "answers": [ "九時方向に囮を射出せよ" ] },
	{ "question": "乱舞芸さながらの乱反射", "answers": [ "乱舞芸さながらの乱反射" ] },
	{ "question": "亀の子束子のことなら、もういいぞ", "answers": [ "亀の子束子のことなら、もういいぞ" ] },
	{ "question": "予定が狂っちゃいますな", "answers": [ "予定が狂っちゃいますな" ] },
	{ "question": "予定より少し遅れている", "answers": [ "予定より少し遅れている" ] },
	{ "question": "予想がついた", "answers": [ "予想がついた" ] },
	{ "question": "予想平均点と、その半分の数字", "answers": [ "予想平均点と、その半分の数字" ] },
	{ "question": "予測していた通りである", "answers": [ "予測していた通りである" ] },
	{ "question": "争わねばならぬ", "answers": [ "争わねばならぬ" ] },
	{ "question": "事を為すことだけに何の意味があろう", "answers": [ "事を為すことだけに何の意味があろう" ] },
	{ "question": "事を為せればそれで充分だぞう", "answers": [ "事を為せればそれで充分だぞう" ] },
	{ "question": "事件がそうとう腹に据えかねたらしく、", "answers": [ "事件がそうとう腹に据えかねたらしく、" ] },
	{ "question": "事件の翌日、夕暮れである", "answers": [ "事件の翌日、夕暮れである" ] },
	{ "question": "事実上の一人暮らしは、気楽でいいわ", "answers": [ "事実上の一人暮らしは、気楽でいいわ" ] },
	{ "question": "事情を説明しろ、どういうことだ", "answers": [ "事情を説明しろ、どういうことだ" ] },
	{ "question": "事態は好転しなかった", "answers": [ "事態は好転しなかった" ] },
	{ "question": "二〇〇〇万以上の兵力です", "answers": [ "二〇〇〇万以上の兵力です" ] },
	{ "question": "二〇万トン級の輸送船が五〇隻必要である", "answers": [ "二〇万トン級の輸送船が五〇隻必要である" ] },
	{ "question": "二〇秒後、白い閃光が彼らを包んだ", "answers": [ "二〇秒後、白い閃光が彼らを包んだ" ] },
	{ "question": "二つとないわっちの証と思うまでよ", "answers": [ "二つとないわっちの証と思うまでよ" ] },
	{ "question": "二つ目の願いが叶わないことを", "answers": [ "二つ目の願いが叶わないことを" ] },
	{ "question": "二の腕には何も感じないと", "answers": [ "二の腕には何も感じないと" ] },
	{ "question": "二ヶ月前と同じ一九〇センチです、開下", "answers": [ "二ヶ月前と同じ一九〇センチです、開下" ] },
	{ "question": "二万円ほど頂きましょうか", "answers": [ "二万円ほど頂きましょうか" ] },
	{ "question": "二人いると仰っていましたね", "answers": [ "二人いると仰っていましたね" ] },
	{ "question": "二人が来た道は、後ろを振り向いた正面だ", "answers": [ "二人が来た道は、後ろを振り向いた正面だ" ] },
	{ "question": "二人でずっとあくびをしていた", "answers": [ "二人でずっとあくびをしていた" ] },
	{ "question": "二人で廊下まで転がり落ちた", "answers": [ "二人で廊下まで転がり落ちた" ] },
	{ "question": "二人で陰々滅々と酒を呑んだ", "answers": [ "二人で陰々滅々と酒を呑んだ" ] },
	{ "question": "二人の司令官は顔を見合せた", "answers": [ "二人の司令官は顔を見合せた" ] },
	{ "question": "二人の間に、強引に割り込むようにして", "answers": [ "二人の間に、強引に割り込むようにして" ] },
	{ "question": "二人は互いに笑い合った", "answers": [ "二人は互いに笑い合った" ] },
	{ "question": "二十二世紀の科学なのかもしれない", "answers": [ "二十二世紀の科学なのかもしれない" ] },
	{ "question": "二名は将官に出世した後、退役", "answers": [ "二名は将官に出世した後、退役" ] },
	{ "question": "二四時間が一日、三六五日が一年", "answers": [ "二四時間が一日、三六五日が一年" ] },
	{ "question": "二回、頷いてみせる", "answers": [ "二回、頷いてみせる" ] },
	{ "question": "二大金貨ですか", "answers": [ "二大金貨ですか" ] },
	{ "question": "二年以上の間", "answers": [ "二年以上の間" ] },
	{ "question": "二度とその冗談はやめろ", "answers": [ "二度とその冗談はやめろ" ] },
	{ "question": "二手に分かれるか", "answers": [ "二手に分かれるか" ] },
	{ "question": "二日酔いかい", "answers": [ "二日酔いかい" ] },
	{ "question": "二日酔いでもなんでも決済日はやってくる", "answers": [ "二日酔いでもなんでも決済日はやってくる" ] },
	{ "question": "二日酔いの狼なんてちょっと情けないな", "answers": [ "二日酔いの狼なんてちょっと情けないな" ] },
	{ "question": "二杯はおごりますよ", "answers": [ "二杯はおごりますよ" ] },
	{ "question": "二百十枚でよろしくお願いします", "answers": [ "二百十枚でよろしくお願いします" ] },
	{ "question": "二百枚などあり得ない数字だ", "answers": [ "二百枚などあり得ない数字だ" ] },
	{ "question": "二重にすることで三重の意味を持つ", "answers": [ "二重にすることで三重の意味を持つ" ] },
	{ "question": "二階の一番奥だ", "answers": [ "二階の一番奥だ" ] },
	{ "question": "二階級特進というわけですっ", "answers": [ "二階級特進というわけですっ" ] },
	{ "question": "五人の提督は去った", "answers": [ "五人の提督は去った" ] },
	{ "question": "五人の詐欺師", "answers": [ "五人の詐欺師" ] },
	{ "question": "五十キロらしい", "answers": [ "五十キロらしい" ] },
	{ "question": "五年か、もっとか", "answers": [ "五年か、もっとか" ] },
	{ "question": "五年ちょうどだろう", "answers": [ "五年ちょうどだろう" ] },
	{ "question": "五月の終わりの静かな夜、丑三つ時である", "answers": [ "五月の終わりの静かな夜、丑三つ時である" ] },
	{ "question": "五月十四日、日曜日、十四時十五分三十秒", "answers": [ "五月十四日、日曜日、十四時十五分三十秒" ] },
	{ "question": "些細なことだ", "answers": [ "些細なことだ" ] },
	{ "question": "交換、等価交換", "answers": [ "交換、等価交換" ] },
	{ "question": "交渉が長引けばそれだけ遅くなります", "answers": [ "交渉が長引けばそれだけ遅くなります" ] },
	{ "question": "京都には大学が多いので、学生の数も多い", "answers": [ "京都には大学が多いので、学生の数も多い" ] },
	{ "question": "京都の観光資源たらんとしたのである", "answers": [ "京都の観光資源たらんとしたのである" ] },
	{ "question": "人々の頭部の位置が低くなる", "answers": [ "人々の頭部の位置が低くなる" ] },
	{ "question": "人から愛される秘訣はこれです", "answers": [ "人から愛される秘訣はこれです" ] },
	{ "question": "人が変わるように、町並みも変わるのだ", "answers": [ "人が変わるように、町並みも変わるのだ" ] },
	{ "question": "人さし指と親指で摘んで、一気に", "answers": [ "人さし指と親指で摘んで、一気に" ] },
	{ "question": "人というものはじつに勤勉である", "answers": [ "人というものはじつに勤勉である" ] },
	{ "question": "人というものは聡いの", "answers": [ "人というものは聡いの" ] },
	{ "question": "人と同じだな", "answers": [ "人と同じだな" ] },
	{ "question": "人の世界はややこしいの", "answers": [ "人の世界はややこしいの" ] },
	{ "question": "人の右腕を、あやすように握り締める", "answers": [ "人の右腕を、あやすように握り締める" ] },
	{ "question": "人の喉は相変わらず狭いの", "answers": [ "人の喉は相変わらず狭いの" ] },
	{ "question": "人の多い町に来るのは初めてか", "answers": [ "人の多い町に来るのは初めてか" ] },
	{ "question": "人の形は久しぶりに取る", "answers": [ "人の形は久しぶりに取る" ] },
	{ "question": "人の心埋とはそういうものだ", "answers": [ "人の心埋とはそういうものだ" ] },
	{ "question": "人の目があるといかん", "answers": [ "人の目があるといかん" ] },
	{ "question": "人の育てた野菜は木の芽よりうまい", "answers": [ "人の育てた野菜は木の芽よりうまい" ] },
	{ "question": "人の荷馬車に勝手に乗り込みやがって", "answers": [ "人の荷馬車に勝手に乗り込みやがって" ] },
	{ "question": "人の貢物もあったが", "answers": [ "人の貢物もあったが" ] },
	{ "question": "人の雄もいちころじゃ", "answers": [ "人の雄もいちころじゃ" ] },
	{ "question": "人は、足りないものを望むのです", "answers": [ "人は、足りないものを望むのです" ] },
	{ "question": "人は恐怖の対象じゃ", "answers": [ "人は恐怖の対象じゃ" ] },
	{ "question": "人をじっくりと見る", "answers": [ "人をじっくりと見る" ] },
	{ "question": "人を馬鹿にしていると思った", "answers": [ "人を馬鹿にしていると思った" ] },
	{ "question": "人恋しさに負けてたまるか", "answers": [ "人恋しさに負けてたまるか" ] },
	{ "question": "人恋しさをしみじみ味わって欲しくて", "answers": [ "人恋しさをしみじみ味わって欲しくて" ] },
	{ "question": "人手が足りないから手伝え", "answers": [ "人手が足りないから手伝え" ] },
	{ "question": "人生を降りるには早過ぎると思わないかね", "answers": [ "人生を降りるには早過ぎると思わないかね" ] },
	{ "question": "人生一寸先は闇である", "answers": [ "人生一寸先は闇である" ] },
	{ "question": "人畜さん", "answers": [ "人畜さん" ] },
	{ "question": "人間が人間を理解できるわけがない", "answers": [ "人間が人間を理解できるわけがない" ] },
	{ "question": "人間として間違っている", "answers": [ "人間として間違っている" ] },
	{ "question": "人間ならすべからくそう思うことだろう", "answers": [ "人間ならすべからくそう思うことだろう" ] },
	{ "question": "人間の事情なんて、関係ない", "answers": [ "人間の事情なんて、関係ない" ] },
	{ "question": "人間はいくらでも変わることができると", "answers": [ "人間はいくらでも変わることができると" ] },
	{ "question": "人間一人殺そうとしてんだぜ", "answers": [ "人間一人殺そうとしてんだぜ" ] },
	{ "question": "人間関係に臆病", "answers": [ "人間関係に臆病" ] },
	{ "question": "人類社会もまた、その例外ではありえない", "answers": [ "人類社会もまた、その例外ではありえない" ] },
	{ "question": "今、この人、ごく普通に殺すって言った", "answers": [ "今、この人、ごく普通に殺すって言った" ] },
	{ "question": "今、その好機をとらえたい", "answers": [ "今、その好機をとらえたい" ] },
	{ "question": "今、言われて、思い出した", "answers": [ "今、言われて、思い出した" ] },
	{ "question": "今から僕達はね、神様にお願いするんだよ", "answers": [ "今から僕達はね、神様にお願いするんだよ" ] },
	{ "question": "今から名古屋へ出かけて", "answers": [ "今から名古屋へ出かけて" ] },
	{ "question": "今から考えてみればおかしな話である", "answers": [ "今から考えてみればおかしな話である" ] },
	{ "question": "今から考えれば、滑稽千万だ", "answers": [ "今から考えれば、滑稽千万だ" ] },
	{ "question": "今こそ好機でんがな", "answers": [ "今こそ好機でんがな" ] },
	{ "question": "今こそ好機を掴んでやれ", "answers": [ "今こそ好機を掴んでやれ" ] },
	{ "question": "今さら逃げても無駄だ", "answers": [ "今さら逃げても無駄だ" ] },
	{ "question": "今そこに陣取っております", "answers": [ "今そこに陣取っております" ] },
	{ "question": "今ちょうど小間使いがいなくてね", "answers": [ "今ちょうど小間使いがいなくてね" ] },
	{ "question": "今でも半分以上が化け物だ", "answers": [ "今でも半分以上が化け物だ" ] },
	{ "question": "今なら私は何でも出来るような気がするぞ", "answers": [ "今なら私は何でも出来るような気がするぞ" ] },
	{ "question": "今にも逃げ出しそうな位置だった", "answers": [ "今にも逃げ出しそうな位置だった" ] },
	{ "question": "今に至っても", "answers": [ "今に至っても" ] },
	{ "question": "今のところは", "answers": [ "今のところは" ] },
	{ "question": "今のはあなたを試したのよ", "answers": [ "今のはあなたを試したのよ" ] },
	{ "question": "今の貴方達を見ててね", "answers": [ "今の貴方達を見ててね" ] },
	{ "question": "今は、あの子だ", "answers": [ "今は、あの子だ" ] },
	{ "question": "今は、そうでもない", "answers": [ "今は、そうでもない" ] },
	{ "question": "今はそれが恐ろしく実感できる", "answers": [ "今はそれが恐ろしく実感できる" ] },
	{ "question": "今は別に、大丈夫だ", "answers": [ "今は別に、大丈夫だ" ] },
	{ "question": "今は昼なのか、夜なのか", "answers": [ "今は昼なのか、夜なのか" ] },
	{ "question": "今までのこと、全部謝ります", "answers": [ "今までのこと、全部謝ります" ] },
	{ "question": "今までの人生で", "answers": [ "今までの人生で" ] },
	{ "question": "今まで気づかなかった己が不明を恥じた", "answers": [ "今まで気づかなかった己が不明を恥じた" ] },
	{ "question": "今もらえるかね", "answers": [ "今もらえるかね" ] },
	{ "question": "今も後輩だろ", "answers": [ "今も後輩だろ" ] },
	{ "question": "今ツイヨはどうなっとるかや", "answers": [ "今ツイヨはどうなっとるかや" ] },
	{ "question": "今回のは作り逃げだ", "answers": [ "今回のは作り逃げだ" ] },
	{ "question": "今回の作品は品性を疑います", "answers": [ "今回の作品は品性を疑います" ] },
	{ "question": "今回はこれで勘弁してあげる", "answers": [ "今回はこれで勘弁してあげる" ] },
	{ "question": "今回は長引いたよな", "answers": [ "今回は長引いたよな" ] },
	{ "question": "今夜中に手配するから", "answers": [ "今夜中に手配するから" ] },
	{ "question": "今宵はやけに賀茂大橋が大きく感じられる", "answers": [ "今宵はやけに賀茂大橋が大きく感じられる" ] },
	{ "question": "今年もまた収穫の時期がくる", "answers": [ "今年もまた収穫の時期がくる" ] },
	{ "question": "今度は、きちんと味がしたのだった", "answers": [ "今度は、きちんと味がしたのだった" ] },
	{ "question": "今度は、言うまでもなく、僕の学校の制服", "answers": [ "今度は、言うまでもなく、僕の学校の制服" ] },
	{ "question": "今度は中将も気づいた", "answers": [ "今度は中将も気づいた" ] },
	{ "question": "今度は良が増えてるからな", "answers": [ "今度は良が増えてるからな" ] },
	{ "question": "今度来ても六回が七回になるだけのことだ", "answers": [ "今度来ても六回が七回になるだけのことだ" ] },
	{ "question": "今度生まれ変わるなら", "answers": [ "今度生まれ変わるなら" ] },
	{ "question": "今日あったことを思い出す", "answers": [ "今日あったことを思い出す" ] },
	{ "question": "今日は、ここで失礼させてもらおうと思う", "answers": [ "今日は、ここで失礼させてもらおうと思う" ] },
	{ "question": "今日は、平日じゃないから", "answers": [ "今日は、平日じゃないから" ] },
	{ "question": "今日はがむしゃらに移動した", "answers": [ "今日はがむしゃらに移動した" ] },
	{ "question": "今日はここまで", "answers": [ "今日はここまで" ] },
	{ "question": "今日はまだ空いているほうだ", "answers": [ "今日はまだ空いているほうだ" ] },
	{ "question": "今日はもう眠いや", "answers": [ "今日はもう眠いや" ] },
	{ "question": "今日は一日中、夜ですな", "answers": [ "今日は一日中、夜ですな" ] },
	{ "question": "今日は中止することにしよう", "answers": [ "今日は中止することにしよう" ] },
	{ "question": "今日は人生最高の日だ", "answers": [ "今日は人生最高の日だ" ] },
	{ "question": "今日は何の用なんだ", "answers": [ "今日は何の用なんだ" ] },
	{ "question": "今日は天下の日曜日だというのに、である", "answers": [ "今日は天下の日曜日だというのに、である" ] },
	{ "question": "今日もこれから、勉強会にお出かけだよ", "answers": [ "今日もこれから、勉強会にお出かけだよ" ] },
	{ "question": "今日も何枚壁を壊したか分からない", "answers": [ "今日も何枚壁を壊したか分からない" ] },
	{ "question": "今日一日はこんな感じだろう", "answers": [ "今日一日はこんな感じだろう" ] },
	{ "question": "今日一番の笑顔で何を言ってるんだお前は", "answers": [ "今日一番の笑顔で何を言ってるんだお前は" ] },
	{ "question": "今日会ったひとを思い出す", "answers": [ "今日会ったひとを思い出す" ] },
	{ "question": "今朝のことさえなければ", "answers": [ "今朝のことさえなければ" ] },
	{ "question": "今現在、保健の春上先生だけ", "answers": [ "今現在、保健の春上先生だけ" ] },
	{ "question": "今私のヌードを思い浮かべたでしょう", "answers": [ "今私のヌードを思い浮かべたでしょう" ] },
	{ "question": "今頃のおでましでいいのですか", "answers": [ "今頃のおでましでいいのですか" ] },
	{ "question": "仕事上がってそのまま来た", "answers": [ "仕事上がってそのまま来た" ] },
	{ "question": "仕方がありません", "answers": [ "仕方がありません" ] },
	{ "question": "仕方がないな", "answers": [ "仕方がないな" ] },
	{ "question": "仕方ない、歩こう", "answers": [ "仕方ない、歩こう" ] },
	{ "question": "仕方ない、行くか", "answers": [ "仕方ない、行くか" ] },
	{ "question": "仕方ない、遠回りをしよう", "answers": [ "仕方ない、遠回りをしよう" ] },
	{ "question": "仕方ない、降伏する", "answers": [ "仕方ない、降伏する" ] },
	{ "question": "仕方ないことじゃないのか", "answers": [ "仕方ないことじゃないのか" ] },
	{ "question": "仕方のないことだけれど", "answers": [ "仕方のないことだけれど" ] },
	{ "question": "仕方のないことだったと思う", "answers": [ "仕方のないことだったと思う" ] },
	{ "question": "仕方のないことだわ", "answers": [ "仕方のないことだわ" ] },
	{ "question": "仕方のないことよ", "answers": [ "仕方のないことよ" ] },
	{ "question": "他でもやってたのかよ", "answers": [ "他でもやってたのかよ" ] },
	{ "question": "他には覚えている地名はないのか", "answers": [ "他には覚えている地名はないのか" ] },
	{ "question": "他に何か目的があるのだとは思う", "answers": [ "他に何か目的があるのだとは思う" ] },
	{ "question": "他に綺麗な服を持っていなかっただけ", "answers": [ "他に綺麗な服を持っていなかっただけ" ] },
	{ "question": "他に能がなかったからだ", "answers": [ "他に能がなかったからだ" ] },
	{ "question": "他に言いようはなかったのかよ", "answers": [ "他に言いようはなかったのかよ" ] },
	{ "question": "他に誰がいるわけでもない", "answers": [ "他に誰がいるわけでもない" ] },
	{ "question": "他に類を見ないほどの美貌と称してもよい", "answers": [ "他に類を見ないほどの美貌と称してもよい" ] },
	{ "question": "他のことは、からきしね", "answers": [ "他のことは、からきしね" ] },
	{ "question": "他の女の匂いがするわね", "answers": [ "他の女の匂いがするわね" ] },
	{ "question": "他の官舎の住人が通報したのであろう", "answers": [ "他の官舎の住人が通報したのであろう" ] },
	{ "question": "他人には表面しか見えないんですからね", "answers": [ "他人には表面しか見えないんですからね" ] },
	{ "question": "他人に言えるようなことじゃないよ", "answers": [ "他人に言えるようなことじゃないよ" ] },
	{ "question": "他人の不幸で御飯を三杯食べる男だ", "answers": [ "他人の不幸で御飯を三杯食べる男だ" ] },
	{ "question": "他人の不幸をおかずに飯が三杯喰える男だ", "answers": [ "他人の不幸をおかずに飯が三杯喰える男だ" ] },
	{ "question": "他人事だから面白いのであろう", "answers": [ "他人事だから面白いのであろう" ] },
	{ "question": "付き合うとき、約束しなかったっけ", "answers": [ "付き合うとき、約束しなかったっけ" ] },
	{ "question": "仙人みたいな消え方ですね", "answers": [ "仙人みたいな消え方ですね" ] },
	{ "question": "代わりに、短く言葉を呟いた", "answers": [ "代わりに、短く言葉を呟いた" ] },
	{ "question": "代わりにはなれない", "answers": [ "代わりにはなれない" ] },
	{ "question": "代わりに上等の毛皮もらってますからね", "answers": [ "代わりに上等の毛皮もらってますからね" ] },
	{ "question": "代理人とは何です", "answers": [ "代理人とは何です" ] },
	{ "question": "以上のことから、いけると思います", "answers": [ "以上のことから、いけると思います" ] },
	{ "question": "以前から言っているだろう", "answers": [ "以前から言っているだろう" ] },
	{ "question": "以前に、そんな趣味はない", "answers": [ "以前に、そんな趣味はない" ] },
	{ "question": "以来、もちぐまは失踪したままである", "answers": [ "以来、もちぐまは失踪したままである" ] },
	{ "question": "仮にそうだったとしても僕の責任じゃない", "answers": [ "仮にそうだったとしても僕の責任じゃない" ] },
	{ "question": "仰るとおりで", "answers": [ "仰るとおりで" ] },
	{ "question": "仲のいい従兄弟でもいるのか", "answers": [ "仲のいい従兄弟でもいるのか" ] },
	{ "question": "伏せろ、危い", "answers": [ "伏せろ、危い" ] },
	{ "question": "会場で両者の席は離れ離れになった", "answers": [ "会場で両者の席は離れ離れになった" ] },
	{ "question": "会話に入ってこようとさえしない", "answers": [ "会話に入ってこようとさえしない" ] },
	{ "question": "会談は百万遍南西の", "answers": [ "会談は百万遍南西の" ] },
	{ "question": "会議は開かれるなり終わった", "answers": [ "会議は開かれるなり終わった" ] },
	{ "question": "会議用テーブルの表面が激しい音をたてた", "answers": [ "会議用テーブルの表面が激しい音をたてた" ] },
	{ "question": "伯はこう申しておる", "answers": [ "伯はこう申しておる" ] },
	{ "question": "伯は軽く目を細めた", "answers": [ "伯は軽く目を細めた" ] },
	{ "question": "似たようなものだ、人間にしてみれば", "answers": [ "似たようなものだ、人間にしてみれば" ] },
	{ "question": "低学歴がうつるわ", "answers": [ "低学歴がうつるわ" ] },
	{ "question": "体操のお兄さん風に応じてみた", "answers": [ "体操のお兄さん風に応じてみた" ] },
	{ "question": "体格も普通の女子高生クラスだ", "answers": [ "体格も普通の女子高生クラスだ" ] },
	{ "question": "体育の授業に参加するようになっただけ", "answers": [ "体育の授業に参加するようになっただけ" ] },
	{ "question": "体調はどうだ", "answers": [ "体調はどうだ" ] },
	{ "question": "体重が、ない", "answers": [ "体重が、ない" ] },
	{ "question": "体重分の衝撃だ", "answers": [ "体重分の衝撃だ" ] },
	{ "question": "何か、嫌な予感がした", "answers": [ "何か、嫌な予感がした" ] },
	{ "question": "何か、心当たりはありませんか", "answers": [ "何か、心当たりはありませんか" ] },
	{ "question": "何か、意味ありげな", "answers": [ "何か、意味ありげな" ] },
	{ "question": "何かあったの", "answers": [ "何かあったの" ] },
	{ "question": "何かいいことでもあったのかい", "answers": [ "何かいいことでもあったのかい" ] },
	{ "question": "何かいいことでもあったのかな", "answers": [ "何かいいことでもあったのかな" ] },
	{ "question": "何かおかしいか", "answers": [ "何かおかしいか" ] },
	{ "question": "何かくれるのか", "answers": [ "何かくれるのか" ] },
	{ "question": "何かくれるのかよ", "answers": [ "何かくれるのかよ" ] },
	{ "question": "何かただならぬ気配がする", "answers": [ "何かただならぬ気配がする" ] },
	{ "question": "何かのお祭りであろうか", "answers": [ "何かのお祭りであろうか" ] },
	{ "question": "何かよい手はないでしょうか", "answers": [ "何かよい手はないでしょうか" ] },
	{ "question": "何かわかるのか", "answers": [ "何かわかるのか" ] },
	{ "question": "何かを企んでいることは間違いない", "answers": [ "何かを企んでいることは間違いない" ] },
	{ "question": "何かを伝えようとすべき相手はいない", "answers": [ "何かを伝えようとすべき相手はいない" ] },
	{ "question": "何か具体的なプランが", "answers": [ "何か具体的なプランが" ] },
	{ "question": "何か匂うかや", "answers": [ "何か匂うかや" ] },
	{ "question": "何か因果関係でもあるのかしら", "answers": [ "何か因果関係でもあるのかしら" ] },
	{ "question": "何か対処法を考えておいででしょうに", "answers": [ "何か対処法を考えておいででしょうに" ] },
	{ "question": "何か御用はありませんか", "answers": [ "何か御用はありませんか" ] },
	{ "question": "何か必要なのか", "answers": [ "何か必要なのか" ] },
	{ "question": "何か思い当たることが", "answers": [ "何か思い当たることが" ] },
	{ "question": "何か意見でもあるのか", "answers": [ "何か意見でもあるのか" ] },
	{ "question": "何か用事でもあったのかや", "answers": [ "何か用事でもあったのかや" ] },
	{ "question": "何か異変が生じたのだ", "answers": [ "何か異変が生じたのだ" ] },
	{ "question": "何か異議でもあるのか", "answers": [ "何か異議でもあるのか" ] },
	{ "question": "何か礼をされるようなことをしただろうか", "answers": [ "何か礼をされるようなことをしただろうか" ] },
	{ "question": "何か私にして欲しいことはないかしら", "answers": [ "何か私にして欲しいことはないかしら" ] },
	{ "question": "何か考えている風だ", "answers": [ "何か考えている風だ" ] },
	{ "question": "何か話しかけて、喫茶にでも誘いなさい", "answers": [ "何か話しかけて、喫茶にでも誘いなさい" ] },
	{ "question": "何か閃いたようじゃの", "answers": [ "何か閃いたようじゃの" ] },
	{ "question": "何か食わせて下さい", "answers": [ "何か食わせて下さい" ] },
	{ "question": "何があったんですかね", "answers": [ "何があったんですかね" ] },
	{ "question": "何がおかしい", "answers": [ "何がおかしい" ] },
	{ "question": "何が不満なんです", "answers": [ "何が不満なんです" ] },
	{ "question": "何が好機なんだか分かりゃせん", "answers": [ "何が好機なんだか分かりゃせん" ] },
	{ "question": "何が楽しくてそんなことをする", "answers": [ "何が楽しくてそんなことをする" ] },
	{ "question": "何が生ける神か", "answers": [ "何が生ける神か" ] },
	{ "question": "何が目的なんだお前は", "answers": [ "何が目的なんだお前は" ] },
	{ "question": "何が終わったんです", "answers": [ "何が終わったんです" ] },
	{ "question": "何が言いたいかわかるかや", "answers": [ "何が言いたいかわかるかや" ] },
	{ "question": "何が起こったのかを", "answers": [ "何が起こったのかを" ] },
	{ "question": "何しろ、厄介な話だった", "answers": [ "何しろ、厄介な話だった" ] },
	{ "question": "何しろ三ヶ月後に統一選挙がある", "answers": [ "何しろ三ヶ月後に統一選挙がある" ] },
	{ "question": "何せ、僕以外、一人も、誰もいないのだ", "answers": [ "何せ、僕以外、一人も、誰もいないのだ" ] },
	{ "question": "何せ、制服姿だったのだ", "answers": [ "何せ、制服姿だったのだ" ] },
	{ "question": "何その言い方", "answers": [ "何その言い方" ] },
	{ "question": "何たるざまだ", "answers": [ "何たるざまだ" ] },
	{ "question": "何たるぶざまな陣型だ", "answers": [ "何たるぶざまな陣型だ" ] },
	{ "question": "何だ、君たちは連帯してたのか", "answers": [ "何だ、君たちは連帯してたのか" ] },
	{ "question": "何だ、血みたいな赤毛", "answers": [ "何だ、血みたいな赤毛" ] },
	{ "question": "何だかコレうにょうにょしてるわよッ", "answers": [ "何だかコレうにょうにょしてるわよッ" ] },
	{ "question": "何だその等価交換は", "answers": [ "何だその等価交換は" ] },
	{ "question": "何ていう星です", "answers": [ "何ていう星です" ] },
	{ "question": "何でこんな苦労をしなければいけないのか", "answers": [ "何でこんな苦労をしなければいけないのか" ] },
	{ "question": "何ですか、何なのですか", "answers": [ "何ですか、何なのですか" ] },
	{ "question": "何ですか、朝っぱらから", "answers": [ "何ですか、朝っぱらから" ] },
	{ "question": "何でもないの", "answers": [ "何でもないの" ] },
	{ "question": "何でもは知らないわよ", "answers": [ "何でもは知らないわよ" ] },
	{ "question": "何ということだ", "answers": [ "何ということだ" ] },
	{ "question": "何というしみったれた無限数列の世界", "answers": [ "何というしみったれた無限数列の世界" ] },
	{ "question": "何という商売", "answers": [ "何という商売" ] },
	{ "question": "何とおっしゃった、総参謀長", "answers": [ "何とおっしゃった、総参謀長" ] },
	{ "question": "何とかなってほしいが何となりようもない", "answers": [ "何とかなってほしいが何となりようもない" ] },
	{ "question": "何とか言ったな、たしか", "answers": [ "何とか言ったな、たしか" ] },
	{ "question": "何としてもここから出なければならぬ", "answers": [ "何としてもここから出なければならぬ" ] },
	{ "question": "何となく仙人じみている", "answers": [ "何となく仙人じみている" ] },
	{ "question": "何と声をかけていいのか、わからない", "answers": [ "何と声をかけていいのか、わからない" ] },
	{ "question": "何と間違ったのかもわからない", "answers": [ "何と間違ったのかもわからない" ] },
	{ "question": "何なら二名でもいいんだが", "answers": [ "何なら二名でもいいんだが" ] },
	{ "question": "何なら良い毛織物職人を紹介してやろうか", "answers": [ "何なら良い毛織物職人を紹介してやろうか" ] },
	{ "question": "何なんですか、あんた", "answers": [ "何なんですか、あんた" ] },
	{ "question": "何に、気付いてしまったのだろう", "answers": [ "何に、気付いてしまったのだろう" ] },
	{ "question": "何にもならない", "answers": [ "何にもならない" ] },
	{ "question": "何の、お気になさるな", "answers": [ "何の、お気になさるな" ] },
	{ "question": "何の、かっこうをつけただけさ", "answers": [ "何の、かっこうをつけただけさ" ] },
	{ "question": "何のことでしょう", "answers": [ "何のことでしょう" ] },
	{ "question": "何のことは無い", "answers": [ "何のことは無い" ] },
	{ "question": "何のためにそれあるんですか", "answers": [ "何のためにそれあるんですか" ] },
	{ "question": "何のどんな権限を持ってんだよ、お前は", "answers": [ "何のどんな権限を持ってんだよ、お前は" ] },
	{ "question": "何のイベントもない、最高の平日", "answers": [ "何のイベントもない、最高の平日" ] },
	{ "question": "何のレポート", "answers": [ "何のレポート" ] },
	{ "question": "何の代理人ですか", "answers": [ "何の代理人ですか" ] },
	{ "question": "何の問題も生じない", "answers": [ "何の問題も生じない" ] },
	{ "question": "何の因果でこんな道に進んでしまったのか", "answers": [ "何の因果でこんな道に進んでしまったのか" ] },
	{ "question": "何の弟子ですか", "answers": [ "何の弟子ですか" ] },
	{ "question": "何の弟子になるのか", "answers": [ "何の弟子になるのか" ] },
	{ "question": "何の跡目です", "answers": [ "何の跡目です" ] },
	{ "question": "何の騒ぎであろうと思った", "answers": [ "何の騒ぎであろうと思った" ] },
	{ "question": "何ぴとがその空席を埋めるのか", "answers": [ "何ぴとがその空席を埋めるのか" ] },
	{ "question": "何も、捨てていなかったのだ", "answers": [ "何も、捨てていなかったのだ" ] },
	{ "question": "何も、諦めず", "answers": [ "何も、諦めず" ] },
	{ "question": "何もかも不満だ", "answers": [ "何もかも不満だ" ] },
	{ "question": "何もしてないよ、僕は、別に", "answers": [ "何もしてないよ、僕は、別に" ] },
	{ "question": "何もしない何もしないって", "answers": [ "何もしない何もしないって" ] },
	{ "question": "何もしなかった", "answers": [ "何もしなかった" ] },
	{ "question": "何も変わらないなんてことはないわ", "answers": [ "何も変わらないなんてことはないわ" ] },
	{ "question": "何も変わらないのだろうけれど", "answers": [ "何も変わらないのだろうけれど" ] },
	{ "question": "何も思い浮かばなかった", "answers": [ "何も思い浮かばなかった" ] },
	{ "question": "何も悟ってない風だった", "answers": [ "何も悟ってない風だった" ] },
	{ "question": "何も知らないってことはないぞ、僕だって", "answers": [ "何も知らないってことはないぞ、僕だって" ] },
	{ "question": "何も見抜いてなんかいない", "answers": [ "何も見抜いてなんかいない" ] },
	{ "question": "何も言わない", "answers": [ "何も言わない" ] },
	{ "question": "何も食べていないので若干空腹である", "answers": [ "何も食べていないので若干空腹である" ] },
	{ "question": "何やってるの", "answers": [ "何やってるの" ] },
	{ "question": "何やら自慢げな態度ですらあった", "answers": [ "何やら自慢げな態度ですらあった" ] },
	{ "question": "何よ、そんなの、私が嫌よ", "answers": [ "何よ、そんなの、私が嫌よ" ] },
	{ "question": "何より大切なのは誇りだ", "answers": [ "何より大切なのは誇りだ" ] },
	{ "question": "何を、捨てた", "answers": [ "何を、捨てた" ] },
	{ "question": "何をいまさら、遠慮する", "answers": [ "何をいまさら、遠慮する" ] },
	{ "question": "何をおいても、まずは情報収集である", "answers": [ "何をおいても、まずは情報収集である" ] },
	{ "question": "何をしている", "answers": [ "何をしている" ] },
	{ "question": "何をしにいくのか、だ", "answers": [ "何をしにいくのか、だ" ] },
	{ "question": "何をたくらんでいるのやら得体が知れない", "answers": [ "何をたくらんでいるのやら得体が知れない" ] },
	{ "question": "何をやっていやがる", "answers": [ "何をやっていやがる" ] },
	{ "question": "何をやってるんですか", "answers": [ "何をやってるんですか" ] },
	{ "question": "何をやっとるのだ", "answers": [ "何をやっとるのだ" ] },
	{ "question": "何を捨てるのに", "answers": [ "何を捨てるのに" ] },
	{ "question": "何を考えている", "answers": [ "何を考えている" ] },
	{ "question": "何を考えているかわかるわよ", "answers": [ "何を考えているかわかるわよ" ] },
	{ "question": "何を考えておいででしたか", "answers": [ "何を考えておいででしたか" ] },
	{ "question": "何を聞いても駄目だ", "answers": [ "何を聞いても駄目だ" ] },
	{ "question": "何を言っているの", "answers": [ "何を言っているの" ] },
	{ "question": "何を言っているのだろう", "answers": [ "何を言っているのだろう" ] },
	{ "question": "何を話した、あの野郎", "answers": [ "何を話した、あの野郎" ] },
	{ "question": "何一つ改善されていなかった", "answers": [ "何一つ改善されていなかった" ] },
	{ "question": "何回聞いても言わん", "answers": [ "何回聞いても言わん" ] },
	{ "question": "何年かかるか分からないがね", "answers": [ "何年かかるか分からないがね" ] },
	{ "question": "何度かそれを繰り返す", "answers": [ "何度かそれを繰り返す" ] },
	{ "question": "何度行っても、辿り着けないんですから", "answers": [ "何度行っても、辿り着けないんですから" ] },
	{ "question": "何故いきなりお姫さまキャラに", "answers": [ "何故いきなりお姫さまキャラに" ] },
	{ "question": "何故こんな説明をしなくてはならないのだ", "answers": [ "何故こんな説明をしなくてはならないのだ" ] },
	{ "question": "何故僕に火の粉が飛ぶかな", "answers": [ "何故僕に火の粉が飛ぶかな" ] },
	{ "question": "何故気付いたのっ", "answers": [ "何故気付いたのっ" ] },
	{ "question": "何故知っているのだろう", "answers": [ "何故知っているのだろう" ] },
	{ "question": "何時間ほど必要だ", "answers": [ "何時間ほど必要だ" ] },
	{ "question": "何考えてんだ", "answers": [ "何考えてんだ" ] },
	{ "question": "何言っているの", "answers": [ "何言っているの" ] },
	{ "question": "何遍も言わせるな、舌を噛む", "answers": [ "何遍も言わせるな、舌を噛む" ] },
	{ "question": "余力のあるうちにです", "answers": [ "余力のあるうちにです" ] },
	{ "question": "余計なことを言うな", "answers": [ "余計なことを言うな" ] },
	{ "question": "余計な世話だ、と僕は返した", "answers": [ "余計な世話だ、と僕は返した" ] },
	{ "question": "余計な真似を", "answers": [ "余計な真似を" ] },
	{ "question": "作戦の失敗を、彼は認めざるをえなかった", "answers": [ "作戦の失敗を、彼は認めざるをえなかった" ] },
	{ "question": "例えが面白かったので、少し笑う", "answers": [ "例えが面白かったので、少し笑う" ] },
	{ "question": "例えこの耳晒してもやつらは気づくまいよ", "answers": [ "例えこの耳晒してもやつらは気づくまいよ" ] },
	{ "question": "価値を測るような細い目で", "answers": [ "価値を測るような細い目で" ] },
	{ "question": "保健室に行かなくなっただけ", "answers": [ "保健室に行かなくなっただけ" ] },
	{ "question": "保科先生ならいないわよ", "answers": [ "保科先生ならいないわよ" ] },
	{ "question": "保証させなければならない", "answers": [ "保証させなければならない" ] },
	{ "question": "信じないよなあ", "answers": [ "信じないよなあ" ] },
	{ "question": "信じられないことに", "answers": [ "信じられないことに" ] },
	{ "question": "信じられないなあ", "answers": [ "信じられないなあ" ] },
	{ "question": "信じられぬ、誤報ではないのか", "answers": [ "信じられぬ、誤報ではないのか" ] },
	{ "question": "信じられませんな", "answers": [ "信じられませんな" ] },
	{ "question": "信じるか信じないかだ", "answers": [ "信じるか信じないかだ" ] },
	{ "question": "信賞必罰は武門のよって立つところだ", "answers": [ "信賞必罰は武門のよって立つところだ" ] },
	{ "question": "信頼の伴う貨幣は取引で好んで使われる", "answers": [ "信頼の伴う貨幣は取引で好んで使われる" ] },
	{ "question": "信頼は、とても大事なのだから", "answers": [ "信頼は、とても大事なのだから" ] },
	{ "question": "俯いてから、煙草を取り出し、口に咥えた", "answers": [ "俯いてから、煙草を取り出し、口に咥えた" ] },
	{ "question": "俳徊している", "answers": [ "俳徊している" ] },
	{ "question": "俺、いや、俺達は商人だ", "answers": [ "俺、いや、俺達は商人だ" ] },
	{ "question": "俺がわがままだったよ", "answers": [ "俺がわがままだったよ" ] },
	{ "question": "俺が店を出したい理想の町だ", "answers": [ "俺が店を出したい理想の町だ" ] },
	{ "question": "俺だってごめんだ", "answers": [ "俺だってごめんだ" ] },
	{ "question": "俺としてはそう願うばかりだがな", "answers": [ "俺としてはそう願うばかりだがな" ] },
	{ "question": "俺なら船舶に乗るな", "answers": [ "俺なら船舶に乗るな" ] },
	{ "question": "俺なりの愛だ", "answers": [ "俺なりの愛だ" ] },
	{ "question": "俺にはもう何も言うことはないね", "answers": [ "俺にはもう何も言うことはないね" ] },
	{ "question": "俺に付き合って辞める必要はないぞ", "answers": [ "俺に付き合って辞める必要はないぞ" ] },
	{ "question": "俺に恋人なんかおらん", "answers": [ "俺に恋人なんかおらん" ] },
	{ "question": "俺の言うことをきかなかった報いだね", "answers": [ "俺の言うことをきかなかった報いだね" ] },
	{ "question": "俺はここを動かない", "answers": [ "俺はここを動かない" ] },
	{ "question": "俺はそうは思わん", "answers": [ "俺はそうは思わん" ] },
	{ "question": "俺はもう飽きるほど我慢してきたんだ", "answers": [ "俺はもう飽きるほど我慢してきたんだ" ] },
	{ "question": "俺は共犯はごめんだぜ", "answers": [ "俺は共犯はごめんだぜ" ] },
	{ "question": "俺は孤独に耐え得ない", "answers": [ "俺は孤独に耐え得ない" ] },
	{ "question": "俺は忙しいんだ", "answers": [ "俺は忙しいんだ" ] },
	{ "question": "俺は歯が痛いんじゃない、顎が痛いのだ", "answers": [ "俺は歯が痛いんじゃない、顎が痛いのだ" ] },
	{ "question": "俺は真面目なんでね", "answers": [ "俺は真面目なんでね" ] },
	{ "question": "俺も何回か来たことがある", "answers": [ "俺も何回か来たことがある" ] },
	{ "question": "俺も例外じゃない", "answers": [ "俺も例外じゃない" ] },
	{ "question": "俺も楽な商売をしているわけじゃない", "answers": [ "俺も楽な商売をしているわけじゃない" ] },
	{ "question": "俺を見下して、いいかげんなことを言うな", "answers": [ "俺を見下して、いいかげんなことを言うな" ] },
	{ "question": "俺達が進もうとしていた先は一本道だ", "answers": [ "俺達が進もうとしていた先は一本道だ" ] },
	{ "question": "借金のある家庭で育った私としてはね", "answers": [ "借金のある家庭で育った私としてはね" ] },
	{ "question": "偉そうなことを言える立場では、実はない", "answers": [ "偉そうなことを言える立場では、実はない" ] },
	{ "question": "偉大なるルドルフ", "answers": [ "偉大なるルドルフ" ] },
	{ "question": "偉大なるルドルフの威光をもってしても", "answers": [ "偉大なるルドルフの威光をもってしても" ] },
	{ "question": "偏差値チェック", "answers": [ "偏差値チェック" ] },
	{ "question": "停止の合図だ", "answers": [ "停止の合図だ" ] },
	{ "question": "健康な十代の若者が、狭い部屋で二人きり", "answers": [ "健康な十代の若者が、狭い部屋で二人きり" ] },
	{ "question": "健康にもいいしね", "answers": [ "健康にもいいしね" ] },
	{ "question": "健康的な引きこもりだった", "answers": [ "健康的な引きこもりだった" ] },
	{ "question": "健康的な食物が喰いたい", "answers": [ "健康的な食物が喰いたい" ] },
	{ "question": "偵察艇が急報をもたらしたのだ", "answers": [ "偵察艇が急報をもたらしたのだ" ] },
	{ "question": "傍線部の意味を答えろ", "answers": [ "傍線部の意味を答えろ" ] },
	{ "question": "傷つくだけよ", "answers": [ "傷つくだけよ" ] },
	{ "question": "傷の具合はいかがですか", "answers": [ "傷の具合はいかがですか" ] },
	{ "question": "傷はすぐに回復する", "answers": [ "傷はすぐに回復する" ] },
	{ "question": "働き口にコネやアテがあるのかしら", "answers": [ "働き口にコネやアテがあるのかしら" ] },
	{ "question": "僕、こいつに何か悪いことしたっけなあ", "answers": [ "僕、こいつに何か悪いことしたっけなあ" ] },
	{ "question": "僕、絶対、最初の奥さん殺してるじゃん", "answers": [ "僕、絶対、最初の奥さん殺してるじゃん" ] },
	{ "question": "僕が吸血鬼に襲われたのには理由がある", "answers": [ "僕が吸血鬼に襲われたのには理由がある" ] },
	{ "question": "僕が嘘をついたことがありますか", "answers": [ "僕が嘘をついたことがありますか" ] },
	{ "question": "僕が悪うございましたよ", "answers": [ "僕が悪うございましたよ" ] },
	{ "question": "僕が悲しくなってきた", "answers": [ "僕が悲しくなってきた" ] },
	{ "question": "僕が死ぬまで、繰り返し、繰り返し", "answers": [ "僕が死ぬまで、繰り返し、繰り返し" ] },
	{ "question": "僕が言っていいことではないけれど", "answers": [ "僕が言っていいことではないけれど" ] },
	{ "question": "僕じゃないよ", "answers": [ "僕じゃないよ" ] },
	{ "question": "僕じゃわからないことが、聞きたいんだ", "answers": [ "僕じゃわからないことが、聞きたいんだ" ] },
	{ "question": "僕ってさ、すっげー、いい子だったんだよ", "answers": [ "僕ってさ、すっげー、いい子だったんだよ" ] },
	{ "question": "僕って人間小さいよなー、とか", "answers": [ "僕って人間小さいよなー、とか" ] },
	{ "question": "僕で、本当によかったと思う", "answers": [ "僕で、本当によかったと思う" ] },
	{ "question": "僕との関係に、慎重", "answers": [ "僕との関係に、慎重" ] },
	{ "question": "僕とは全く違う世界の人間", "answers": [ "僕とは全く違う世界の人間" ] },
	{ "question": "僕とは全く違う種類の人間", "answers": [ "僕とは全く違う種類の人間" ] },
	{ "question": "僕と同じに、あるいは、僕以上に", "answers": [ "僕と同じに、あるいは、僕以上に" ] },
	{ "question": "僕なりの愛ですわい", "answers": [ "僕なりの愛ですわい" ] },
	{ "question": "僕にしか届かない", "answers": [ "僕にしか届かない" ] },
	{ "question": "僕にそんな、神通力みたいな力はない", "answers": [ "僕にそんな、神通力みたいな力はない" ] },
	{ "question": "僕には、わからない", "answers": [ "僕には、わからない" ] },
	{ "question": "僕には、絶対、できないことを", "answers": [ "僕には、絶対、できないことを" ] },
	{ "question": "僕には全く見えないがね", "answers": [ "僕には全く見えないがね" ] },
	{ "question": "僕には分かってます", "answers": [ "僕には分かってます" ] },
	{ "question": "僕には分かります", "answers": [ "僕には分かります" ] },
	{ "question": "僕には荷が重過ぎますです", "answers": [ "僕には荷が重過ぎますです" ] },
	{ "question": "僕にもちょっと分かりません", "answers": [ "僕にもちょっと分かりません" ] },
	{ "question": "僕にもわからないけれど", "answers": [ "僕にもわからないけれど" ] },
	{ "question": "僕にも何やら分かりません", "answers": [ "僕にも何やら分かりません" ] },
	{ "question": "僕にわかる話じゃない", "answers": [ "僕にわかる話じゃない" ] },
	{ "question": "僕に関するところだけ", "answers": [ "僕に関するところだけ" ] },
	{ "question": "僕のことについてだけでなく", "answers": [ "僕のことについてだけでなく" ] },
	{ "question": "僕のせいになるのだろうか", "answers": [ "僕のせいになるのだろうか" ] },
	{ "question": "僕のせいみたいになってんじゃねえか", "answers": [ "僕のせいみたいになってんじゃねえか" ] },
	{ "question": "僕のときと同じように", "answers": [ "僕のときと同じように" ] },
	{ "question": "僕の勝ちだった", "answers": [ "僕の勝ちだった" ] },
	{ "question": "僕の名を、繰り返して、呼んだ", "answers": [ "僕の名を、繰り返して、呼んだ" ] },
	{ "question": "僕の周囲はこんな奴らばっかりか", "answers": [ "僕の周囲はこんな奴らばっかりか" ] },
	{ "question": "僕の場合もそうなのだ", "answers": [ "僕の場合もそうなのだ" ] },
	{ "question": "僕の妹は別に痛くはねえよ", "answers": [ "僕の妹は別に痛くはねえよ" ] },
	{ "question": "僕の左頬内側の肉に、ぴたりと触れる", "answers": [ "僕の左頬内側の肉に、ぴたりと触れる" ] },
	{ "question": "僕の意見は美術部員か", "answers": [ "僕の意見は美術部員か" ] },
	{ "question": "僕の手は食べ物じゃない", "answers": [ "僕の手は食べ物じゃない" ] },
	{ "question": "僕の才能の一端をか", "answers": [ "僕の才能の一端をか" ] },
	{ "question": "僕の方を見もしない", "answers": [ "僕の方を見もしない" ] },
	{ "question": "僕の服はとっくに、ずたずたになっていた", "answers": [ "僕の服はとっくに、ずたずたになっていた" ] },
	{ "question": "僕の眼球の動きよりも、よっぽど速い", "answers": [ "僕の眼球の動きよりも、よっぽど速い" ] },
	{ "question": "僕の考えが足りなかったのかもしれない", "answers": [ "僕の考えが足りなかったのかもしれない" ] },
	{ "question": "僕の耳元で、囁くように", "answers": [ "僕の耳元で、囁くように" ] },
	{ "question": "僕の責任じゃない", "answers": [ "僕の責任じゃない" ] },
	{ "question": "僕の身が危ないと、知っていたから", "answers": [ "僕の身が危ないと、知っていたから" ] },
	{ "question": "僕は、お前なんか、嫌いじゃないんだ", "answers": [ "僕は、お前なんか、嫌いじゃないんだ" ] },
	{ "question": "僕は、そっと、目を開けた", "answers": [ "僕は、そっと、目を開けた" ] },
	{ "question": "僕は、その場に、崩れるように、蹲った", "answers": [ "僕は、その場に、崩れるように、蹲った" ] },
	{ "question": "僕は、目を逸らすしかなかった", "answers": [ "僕は、目を逸らすしかなかった" ] },
	{ "question": "僕は、選択の余地なく、頷く", "answers": [ "僕は、選択の余地なく、頷く" ] },
	{ "question": "僕は、雨が降ってきたのかと思った", "answers": [ "僕は、雨が降ってきたのかと思った" ] },
	{ "question": "僕はあいつの下宿の場所も知らんのですよ", "answers": [ "僕はあいつの下宿の場所も知らんのですよ" ] },
	{ "question": "僕はいつだって悪気はないんだ", "answers": [ "僕はいつだって悪気はないんだ" ] },
	{ "question": "僕はさびしい", "answers": [ "僕はさびしい" ] },
	{ "question": "僕はそういう流行任せの風潮が大嫌いだ", "answers": [ "僕はそういう流行任せの風潮が大嫌いだ" ] },
	{ "question": "僕はそう思い込んでいた", "answers": [ "僕はそう思い込んでいた" ] },
	{ "question": "僕はただの、案内人である", "answers": [ "僕はただの、案内人である" ] },
	{ "question": "僕はどこかのボクサーかよ", "answers": [ "僕はどこかのボクサーかよ" ] },
	{ "question": "僕は一回生の頃に選択を誤ったんです", "answers": [ "僕は一回生の頃に選択を誤ったんです" ] },
	{ "question": "僕は僕が可哀想だった", "answers": [ "僕は僕が可哀想だった" ] },
	{ "question": "僕は君の兄弟子だよ", "answers": [ "僕は君の兄弟子だよ" ] },
	{ "question": "僕は吸血鬼に襲われた", "answers": [ "僕は吸血鬼に襲われた" ] },
	{ "question": "僕は呆気にとられていた", "answers": [ "僕は呆気にとられていた" ] },
	{ "question": "僕は図書館がどこにあるかすら知らないよ", "answers": [ "僕は図書館がどこにあるかすら知らないよ" ] },
	{ "question": "僕は声を低くして、言った", "answers": [ "僕は声を低くして、言った" ] },
	{ "question": "僕は席を立ちつつ、半ば強引に続けた", "answers": [ "僕は席を立ちつつ、半ば強引に続けた" ] },
	{ "question": "僕は引きこもってなんかねえよ", "answers": [ "僕は引きこもってなんかねえよ" ] },
	{ "question": "僕は心が痛むなあ", "answers": [ "僕は心が痛むなあ" ] },
	{ "question": "僕は思わず目線を伏せる", "answers": [ "僕は思わず目線を伏せる" ] },
	{ "question": "僕は悪魔を圧倒しなくてはならない", "answers": [ "僕は悪魔を圧倒しなくてはならない" ] },
	{ "question": "僕は既に死んでいるのか", "answers": [ "僕は既に死んでいるのか" ] },
	{ "question": "僕は曖昧に言葉を濁した", "answers": [ "僕は曖昧に言葉を濁した" ] },
	{ "question": "僕は肩の荷が降りたような気分になる", "answers": [ "僕は肩の荷が降りたような気分になる" ] },
	{ "question": "僕は自分の目で見たものしか信じないよ", "answers": [ "僕は自分の目で見たものしか信じないよ" ] },
	{ "question": "僕は見知らぬ公園のベンチに座っていた", "answers": [ "僕は見知らぬ公園のベンチに座っていた" ] },
	{ "question": "僕は読心の類はどうも苦手でね", "answers": [ "僕は読心の類はどうも苦手でね" ] },
	{ "question": "僕は遮るように言った", "answers": [ "僕は遮るように言った" ] },
	{ "question": "僕は離れては、いけないのだ", "answers": [ "僕は離れては、いけないのだ" ] },
	{ "question": "僕は雨合羽の左腕から手を離してしまった", "answers": [ "僕は雨合羽の左腕から手を離してしまった" ] },
	{ "question": "僕は騙されないぞ", "answers": [ "僕は騙されないぞ" ] },
	{ "question": "僕もいまいち忍耐力に欠ける", "answers": [ "僕もいまいち忍耐力に欠ける" ] },
	{ "question": "僕もおともしまっせ", "answers": [ "僕もおともしまっせ" ] },
	{ "question": "僕もついていっているだけだ", "answers": [ "僕もついていっているだけだ" ] },
	{ "question": "僕も今とても残念だよ", "answers": [ "僕も今とても残念だよ" ] },
	{ "question": "僕を殺さないことを", "answers": [ "僕を殺さないことを" ] },
	{ "question": "僕達は、その学習塾跡を、見上げていた", "answers": [ "僕達は、その学習塾跡を、見上げていた" ] },
	{ "question": "僕達は、同じ痛みを、抱えている", "answers": [ "僕達は、同じ痛みを、抱えている" ] },
	{ "question": "僕達はとりあえず、浪白公園を後にした", "answers": [ "僕達はとりあえず、浪白公園を後にした" ] },
	{ "question": "優しくしてくりゃれ", "answers": [ "優しくしてくりゃれ" ] },
	{ "question": "優しくていい人", "answers": [ "優しくていい人" ] },
	{ "question": "優しくていい人だと", "answers": [ "優しくていい人だと" ] },
	{ "question": "優しさは敵対行為じゃなかったのか", "answers": [ "優しさは敵対行為じゃなかったのか" ] },
	{ "question": "優れた記憶力をお持ちのようだな", "answers": [ "優れた記憶力をお持ちのようだな" ] },
	{ "question": "優秀な若手士官を", "answers": [ "優秀な若手士官を" ] },
	{ "question": "優等生はご存じない", "answers": [ "優等生はご存じない" ] },
	{ "question": "儲かればなんでもいい", "answers": [ "儲かればなんでもいい" ] },
	{ "question": "儲けは保証する』", "answers": [ "儲けは保証する』" ] },
	{ "question": "儲けるだけならな", "answers": [ "儲けるだけならな" ] },
	{ "question": "元はといえば私の連れが原因ですから", "answers": [ "元はといえば私の連れが原因ですから" ] },
	{ "question": "元は俺の金だろうが", "answers": [ "元は俺の金だろうが" ] },
	{ "question": "元帥はすぐに本題に入った", "answers": [ "元帥はすぐに本題に入った" ] },
	{ "question": "元帥はまたあごをなで始めた", "answers": [ "元帥はまたあごをなで始めた" ] },
	{ "question": "元帥は何度もうなずいた", "answers": [ "元帥は何度もうなずいた" ] },
	{ "question": "元帥は嘆息した", "answers": [ "元帥は嘆息した" ] },
	{ "question": "元手なしで始める商売じゃ", "answers": [ "元手なしで始める商売じゃ" ] },
	{ "question": "元気そうで何よりね", "answers": [ "元気そうで何よりね" ] },
	{ "question": "元気だったか", "answers": [ "元気だったか" ] },
	{ "question": "元気で暮らしているのか", "answers": [ "元気で暮らしているのか" ] },
	{ "question": "元気を一杯、失ったのかもしれない", "answers": [ "元気を一杯、失ったのかもしれない" ] },
	{ "question": "兄弟子と言っても、十五分早いだけだが", "answers": [ "兄弟子と言っても、十五分早いだけだが" ] },
	{ "question": "充分ではありませんか", "answers": [ "充分ではありませんか" ] },
	{ "question": "先に寝ていなさい", "answers": [ "先に寝ていなさい" ] },
	{ "question": "先に左利きかどうかを訊け", "answers": [ "先に左利きかどうかを訊け" ] },
	{ "question": "先に言いやがった", "answers": [ "先に言いやがった" ] },
	{ "question": "先ほどの話はあくまでも途中です", "answers": [ "先ほどの話はあくまでも途中です" ] },
	{ "question": "先ほど文が投げ込まれました", "answers": [ "先ほど文が投げ込まれました" ] },
	{ "question": "先ほど私が訪れた古書店", "answers": [ "先ほど私が訪れた古書店" ] },
	{ "question": "先代たちはどうしてる", "answers": [ "先代たちはどうしてる" ] },
	{ "question": "先生に言いつけちゃうよ", "answers": [ "先生に言いつけちゃうよ" ] },
	{ "question": "先輩、どうするんですか", "answers": [ "先輩、どうするんですか" ] },
	{ "question": "先輩、辞めるんですか", "answers": [ "先輩、辞めるんですか" ] },
	{ "question": "先輩に喜んでもらえて幸いです", "answers": [ "先輩に喜んでもらえて幸いです" ] },
	{ "question": "先輩はもはや手遅れですね", "answers": [ "先輩はもはや手遅れですね" ] },
	{ "question": "先輩は誘拐を断念したでしょう", "answers": [ "先輩は誘拐を断念したでしょう" ] },
	{ "question": "先輩は阿呆です", "answers": [ "先輩は阿呆です" ] },
	{ "question": "先輩後輩で", "answers": [ "先輩後輩で" ] },
	{ "question": "先頭艦から報告が届いた", "answers": [ "先頭艦から報告が届いた" ] },
	{ "question": "先頭集団、迎撃せよ", "answers": [ "先頭集団、迎撃せよ" ] },
	{ "question": "光の匂いがする", "answers": [ "光の匂いがする" ] },
	{ "question": "光景であるらしい", "answers": [ "光景であるらしい" ] },
	{ "question": "光栄なことです", "answers": [ "光栄なことです" ] },
	{ "question": "免許でも取ろうかなあ", "answers": [ "免許でも取ろうかなあ" ] },
	{ "question": "入って左側の者に声をかけろと言われた", "answers": [ "入って左側の者に声をかけろと言われた" ] },
	{ "question": "入れ替わってるからな", "answers": [ "入れ替わってるからな" ] },
	{ "question": "入れ替わってる入れ替わってる", "answers": [ "入れ替わってる入れ替わってる" ] },
	{ "question": "全く、地獄だ", "answers": [ "全く、地獄だ" ] },
	{ "question": "全く、委員長の中の委員長", "answers": [ "全く、委員長の中の委員長" ] },
	{ "question": "全く、形容するに暇がない", "answers": [ "全く、形容するに暇がない" ] },
	{ "question": "全く、情の深い女だ", "answers": [ "全く、情の深い女だ" ] },
	{ "question": "全く、最初に言っておいて欲しい", "answers": [ "全く、最初に言っておいて欲しい" ] },
	{ "question": "全くもって皆無ですっ", "answers": [ "全くもって皆無ですっ" ] },
	{ "question": "全くもって見当もつかない", "answers": [ "全くもって見当もつかない" ] },
	{ "question": "全くわからなかったけれど", "answers": [ "全くわからなかったけれど" ] },
	{ "question": "全く困ったものじゃない", "answers": [ "全く困ったものじゃない" ] },
	{ "question": "全く察されていなかった", "answers": [ "全く察されていなかった" ] },
	{ "question": "全く私も迂闊だったわ", "answers": [ "全く私も迂闊だったわ" ] },
	{ "question": "全く躊躇しない口振りだった", "answers": [ "全く躊躇しない口振りだった" ] },
	{ "question": "全て、左手で作った拳だったことを", "answers": [ "全て、左手で作った拳だったことを" ] },
	{ "question": "全てが中途半端だったからな", "answers": [ "全てが中途半端だったからな" ] },
	{ "question": "全てを失ったからでもない", "answers": [ "全てを失ったからでもない" ] },
	{ "question": "全てを悟っていたそうだ", "answers": [ "全てを悟っていたそうだ" ] },
	{ "question": "全てを根こそぎ、奪われて", "answers": [ "全てを根こそぎ、奪われて" ] },
	{ "question": "全体的に、だよ", "answers": [ "全体的に、だよ" ] },
	{ "question": "全力くらいでいいって", "answers": [ "全力くらいでいいって" ] },
	{ "question": "全員が、詐欺師だった", "answers": [ "全員が、詐欺師だった" ] },
	{ "question": "全然、変わらないってか", "answers": [ "全然、変わらないってか" ] },
	{ "question": "全然知らない", "answers": [ "全然知らない" ] },
	{ "question": "全然違うが、結果的には鋭かった", "answers": [ "全然違うが、結果的には鋭かった" ] },
	{ "question": "全砲門、連射準備", "answers": [ "全砲門、連射準備" ] },
	{ "question": "全艦、主砲斉射", "answers": [ "全艦、主砲斉射" ] },
	{ "question": "全艦、総力戦用意", "answers": [ "全艦、総力戦用意" ] },
	{ "question": "全艦隊、全速前進", "answers": [ "全艦隊、全速前進" ] },
	{ "question": "全艦隊、反転せよ", "answers": [ "全艦隊、反転せよ" ] },
	{ "question": "全艦隊、砲門開け", "answers": [ "全艦隊、砲門開け" ] },
	{ "question": "全艦隊、紡錘陣型をとるよう伝達してくれ", "answers": [ "全艦隊、紡錘陣型をとるよう伝達してくれ" ] },
	{ "question": "全艦隊、隊列を整えろ", "answers": [ "全艦隊、隊列を整えろ" ] },
	{ "question": "全艦隊に告げる", "answers": [ "全艦隊に告げる" ] },
	{ "question": "全身の力が抜けた", "answers": [ "全身の力が抜けた" ] },
	{ "question": "全身を磨り下ろされる気分を味わった", "answers": [ "全身を磨り下ろされる気分を味わった" ] },
	{ "question": "全軍はこぞって若き英雄をたたえよ", "answers": [ "全軍はこぞって若き英雄をたたえよ" ] },
	{ "question": "全軍崩壊、敗走という事態になって当然だ", "answers": [ "全軍崩壊、敗走という事態になって当然だ" ] },
	{ "question": "全部、当時の話だけれどね", "answers": [ "全部、当時の話だけれどね" ] },
	{ "question": "全部、自力で、なんとかした", "answers": [ "全部、自力で、なんとかした" ] },
	{ "question": "全部の人間が変わるわけではない", "answers": [ "全部の人間が変わるわけではない" ] },
	{ "question": "全部忘れてしまいたかった", "answers": [ "全部忘れてしまいたかった" ] },
	{ "question": "八つ当たりだった", "answers": [ "八つ当たりだった" ] },
	{ "question": "八つ当たりに近かった", "answers": [ "八つ当たりに近かった" ] },
	{ "question": "八十日ぶりの猫ラーメンであった", "answers": [ "八十日ぶりの猫ラーメンであった" ] },
	{ "question": "八十日間四畳半一周", "answers": [ "八十日間四畳半一周" ] },
	{ "question": "八方塞がりだ", "answers": [ "八方塞がりだ" ] },
	{ "question": "公人の立場というものがある", "answers": [ "公人の立場というものがある" ] },
	{ "question": "公立から公立へ、行くだけだったから", "answers": [ "公立から公立へ、行くだけだったから" ] },
	{ "question": "公立静風中学", "answers": [ "公立静風中学" ] },
	{ "question": "六万の聴衆は六万の沈黙で彼に応えた", "answers": [ "六万の聴衆は六万の沈黙で彼に応えた" ] },
	{ "question": "六分ないし七分です", "answers": [ "六分ないし七分です" ] },
	{ "question": "六月も終わりだ", "answers": [ "六月も終わりだ" ] },
	{ "question": "六畳一間、小さなシンク", "answers": [ "六畳一間、小さなシンク" ] },
	{ "question": "共和国万歳", "answers": [ "共和国万歳" ] },
	{ "question": "共有している", "answers": [ "共有している" ] },
	{ "question": "兵力の多さに安心してしまったのでしょう", "answers": [ "兵力の多さに安心してしまったのでしょう" ] },
	{ "question": "兵力の運用を誤ったからです", "answers": [ "兵力の運用を誤ったからです" ] },
	{ "question": "具体的な状況の変化を見せてもらおうか", "answers": [ "具体的な状況の変化を見せてもらおうか" ] },
	{ "question": "具体的には申し上げにくいのですよ", "answers": [ "具体的には申し上げにくいのですよ" ] },
	{ "question": "具合はいかが", "answers": [ "具合はいかが" ] },
	{ "question": "典型的症例という奴だ", "answers": [ "典型的症例という奴だ" ] },
	{ "question": "内側からは決して開かない扉が、外側から", "answers": [ "内側からは決して開かない扉が、外側から" ] },
	{ "question": "内定ではなく決定だ", "answers": [ "内定ではなく決定だ" ] },
	{ "question": "内容的にもタイミング的にも、間違いなく", "answers": [ "内容的にもタイミング的にも、間違いなく" ] },
	{ "question": "再開を祝して", "answers": [ "再開を祝して" ] },
	{ "question": "冗談じゃない", "answers": [ "冗談じゃない" ] },
	{ "question": "冗談じゃないわよ", "answers": [ "冗談じゃないわよ" ] },
	{ "question": "冗談ではない", "answers": [ "冗談ではない" ] },
	{ "question": "冗談はともかく", "answers": [ "冗談はともかく" ] },
	{ "question": "冗談ばっかりだな、お前", "answers": [ "冗談ばっかりだな、お前" ] },
	{ "question": "写真に写った", "answers": [ "写真に写った" ] },
	{ "question": "写真を見ても同じでした", "answers": [ "写真を見ても同じでした" ] },
	{ "question": "冷たい夕風が吹き渡っている", "answers": [ "冷たい夕風が吹き渡っている" ] },
	{ "question": "冷たくてかちんこちんでいい", "answers": [ "冷たくてかちんこちんでいい" ] },
	{ "question": "冷めた声をかけられた", "answers": [ "冷めた声をかけられた" ] },
	{ "question": "冷やしたトマト", "answers": [ "冷やしたトマト" ] },
	{ "question": "冷然と、財務尚書は言い放った", "answers": [ "冷然と、財務尚書は言い放った" ] },
	{ "question": "准将に昇進だ", "answers": [ "准将に昇進だ" ] },
	{ "question": "凡俗といってもいいかも", "answers": [ "凡俗といってもいいかも" ] },
	{ "question": "処分されたいの", "answers": [ "処分されたいの" ] },
	{ "question": "凶報は銀河帝国を震憾させた", "answers": [ "凶報は銀河帝国を震憾させた" ] },
	{ "question": "凶悪な男子高校生に虐待される夢です", "answers": [ "凶悪な男子高校生に虐待される夢です" ] },
	{ "question": "出すぎるな、オーベルシュタイン", "answers": [ "出すぎるな、オーベルシュタイン" ] },
	{ "question": "出てはなりません", "answers": [ "出てはなりません" ] },
	{ "question": "出て行きますとも", "answers": [ "出て行きますとも" ] },
	{ "question": "出るところが出ている", "answers": [ "出るところが出ている" ] },
	{ "question": "出世して姉さんを解放してあげなきゃ", "answers": [ "出世して姉さんを解放してあげなきゃ" ] },
	{ "question": "出世なさってね、ジャン・ロベールの分も", "answers": [ "出世なさってね、ジャン・ロベールの分も" ] },
	{ "question": "出世欲じゃないと思うな", "answers": [ "出世欲じゃないと思うな" ] },
	{ "question": "出兵に賛同した人々は声もなかった", "answers": [ "出兵に賛同した人々は声もなかった" ] },
	{ "question": "出場停止になってしまう", "answers": [ "出場停止になってしまう" ] },
	{ "question": "出発した地点だ", "answers": [ "出発した地点だ" ] },
	{ "question": "出発前にマッサージなどいかがかな", "answers": [ "出発前にマッサージなどいかがかな" ] },
	{ "question": "刃の下に心あり", "answers": [ "刃の下に心あり" ] },
	{ "question": "分かったよ、分かったよ", "answers": [ "分かったよ、分かったよ" ] },
	{ "question": "分かっているけれども看過できない", "answers": [ "分かっているけれども看過できない" ] },
	{ "question": "分からんか、思いのほか阿呆だな", "answers": [ "分からんか、思いのほか阿呆だな" ] },
	{ "question": "分かりました", "answers": [ "分かりました" ] },
	{ "question": "分かりません", "answers": [ "分かりません" ] },
	{ "question": "分かるね、どういうことか", "answers": [ "分かるね、どういうことか" ] },
	{ "question": "切り落とすなら、いい方法があるよ", "answers": [ "切り落とすなら、いい方法があるよ" ] },
	{ "question": "切り落とすわよ", "answers": [ "切り落とすわよ" ] },
	{ "question": "刈り過ぎないように注意しろ", "answers": [ "刈り過ぎないように注意しろ" ] },
	{ "question": "列侯が土にひざまずいて服従を誓うだろう", "answers": [ "列侯が土にひざまずいて服従を誓うだろう" ] },
	{ "question": "初恋の男の子はどんな子だった", "answers": [ "初恋の男の子はどんな子だった" ] },
	{ "question": "初日、私は二十の四畳半を横切った", "answers": [ "初日、私は二十の四畳半を横切った" ] },
	{ "question": "別に、楽天的でも", "answers": [ "別に、楽天的でも" ] },
	{ "question": "別に、許せるしさ", "answers": [ "別に、許せるしさ" ] },
	{ "question": "別にいいけど", "answers": [ "別にいいけど" ] },
	{ "question": "別にフォークだけを対象にすることはない", "answers": [ "別にフォークだけを対象にすることはない" ] },
	{ "question": "別に僕はお前に危害を加えたりしないよ", "answers": [ "別に僕はお前に危害を加えたりしないよ" ] },
	{ "question": "別に初めてではないですから", "answers": [ "別に初めてではないですから" ] },
	{ "question": "別に嫌味で言ったつもりはないよ", "answers": [ "別に嫌味で言ったつもりはないよ" ] },
	{ "question": "別に悪いことじゃないんだけれどねえ", "answers": [ "別に悪いことじゃないんだけれどねえ" ] },
	{ "question": "別に脚色はしていませんが", "answers": [ "別に脚色はしていませんが" ] },
	{ "question": "別に頼んでませんっ", "answers": [ "別に頼んでませんっ" ] },
	{ "question": "別室へおつれしろ", "answers": [ "別室へおつれしろ" ] },
	{ "question": "利発そうな顔立ちの女の子だった", "answers": [ "利発そうな顔立ちの女の子だった" ] },
	{ "question": "利発そうな顔立ちをしてるのに", "answers": [ "利発そうな顔立ちをしてるのに" ] },
	{ "question": "利益が出なくてもとんとんじゃ", "answers": [ "利益が出なくてもとんとんじゃ" ] },
	{ "question": "利益が出るはずなのだ、と", "answers": [ "利益が出るはずなのだ、と" ] },
	{ "question": "到底敵わないさ、歯が立たないさ", "answers": [ "到底敵わないさ、歯が立たないさ" ] },
	{ "question": "到着しましたよ", "answers": [ "到着しましたよ" ] },
	{ "question": "制服からすると同級生かい", "answers": [ "制服からすると同級生かい" ] },
	{ "question": "制服ってのは、ちょっとまずいね", "answers": [ "制服ってのは、ちょっとまずいね" ] },
	{ "question": "制服を駄目にすることも、もう、ない", "answers": [ "制服を駄目にすることも、もう、ない" ] },
	{ "question": "刷毛を買ってやるよ", "answers": [ "刷毛を買ってやるよ" ] },
	{ "question": "前から私の回りをうろついてるねえ", "answers": [ "前から私の回りをうろついてるねえ" ] },
	{ "question": "前例のない作戦に実績のあるはずがない", "answers": [ "前例のない作戦に実績のあるはずがない" ] },
	{ "question": "前年の初秋、", "answers": [ "前年の初秋、" ] },
	{ "question": "前年の秋に話を戻す", "answers": [ "前年の秋に話を戻す" ] },
	{ "question": "前年の秋の終わりであった", "answers": [ "前年の秋の終わりであった" ] },
	{ "question": "前年秋の相島先輩の模倣である", "answers": [ "前年秋の相島先輩の模倣である" ] },
	{ "question": "前線で何かあったのか", "answers": [ "前線で何かあったのか" ] },
	{ "question": "前線の各艦隊司令官は撤退を望んでいる", "answers": [ "前線の各艦隊司令官は撤退を望んでいる" ] },
	{ "question": "前者を選択することは、あり得ない", "answers": [ "前者を選択することは、あり得ない" ] },
	{ "question": "前髪の短い、眉を出したツインテイル", "answers": [ "前髪の短い、眉を出したツインテイル" ] },
	{ "question": "副官はフレデリカ・グリーンヒル", "answers": [ "副官はフレデリカ・グリーンヒル" ] },
	{ "question": "副議長が問うた", "answers": [ "副議長が問うた" ] },
	{ "question": "割合珍しいテンションだった", "answers": [ "割合珍しいテンションだった" ] },
	{ "question": "創設されたばかりの、君の艦隊だ", "answers": [ "創設されたばかりの、君の艦隊だ" ] },
	{ "question": "剽悍そのものの部隊だ", "answers": [ "剽悍そのものの部隊だ" ] },
	{ "question": "力になれるかもしれないと言って", "answers": [ "力になれるかもしれないと言って" ] },
	{ "question": "力は貸すけど", "answers": [ "力は貸すけど" ] },
	{ "question": "力を貸すだけ", "answers": [ "力を貸すだけ" ] },
	{ "question": "力強く、有無を言わせぬように", "answers": [ "力強く、有無を言わせぬように" ] },
	{ "question": "力関係は歴然としているのだ", "answers": [ "力関係は歴然としているのだ" ] },
	{ "question": "劣悪遺伝子排除法", "answers": [ "劣悪遺伝子排除法" ] },
	{ "question": "助かりました", "answers": [ "助かりました" ] },
	{ "question": "助けて、くれるのか", "answers": [ "助けて、くれるのか" ] },
	{ "question": "助けてくださいな", "answers": [ "助けてくださいな" ] },
	{ "question": "助けてくれ", "answers": [ "助けてくれ" ] },
	{ "question": "助けられるかぎりは助けたい", "answers": [ "助けられるかぎりは助けたい" ] },
	{ "question": "勇将の下に弱兵なし", "answers": [ "勇将の下に弱兵なし" ] },
	{ "question": "勇戦と評してくれたか", "answers": [ "勇戦と評してくれたか" ] },
	{ "question": "勉強するために、お出かけするんだよ", "answers": [ "勉強するために、お出かけするんだよ" ] },
	{ "question": "勉強とサークルとどっちが大事なの", "answers": [ "勉強とサークルとどっちが大事なの" ] },
	{ "question": "勉強を教えて欲しいとか", "answers": [ "勉強を教えて欲しいとか" ] },
	{ "question": "勉強を教えるのって、難しいものなのねえ", "answers": [ "勉強を教えるのって、難しいものなのねえ" ] },
	{ "question": "勉強を続けましょうか", "answers": [ "勉強を続けましょうか" ] },
	{ "question": "勉強会という単語がぴんとこないらしい", "answers": [ "勉強会という単語がぴんとこないらしい" ] },
	{ "question": "動かず情況を見るべきです", "answers": [ "動かず情況を見るべきです" ] },
	{ "question": "動かないまま、僕の手首をつかむ", "answers": [ "動かないまま、僕の手首をつかむ" ] },
	{ "question": "動揺のあまり、丁寧語になってしまった", "answers": [ "動揺のあまり、丁寧語になってしまった" ] },
	{ "question": "勘繰ってる勘繰ってる", "answers": [ "勘繰ってる勘繰ってる" ] },
	{ "question": "勘繰り過ぎかもしれないけれど", "answers": [ "勘繰り過ぎかもしれないけれど" ] },
	{ "question": "勘違いしないでね", "answers": [ "勘違いしないでね" ] },
	{ "question": "勘違いするな、と", "answers": [ "勘違いするな、と" ] },
	{ "question": "勘違いするなよ、お嬢ちゃん", "answers": [ "勘違いするなよ、お嬢ちゃん" ] },
	{ "question": "勘違いはしていないのか", "answers": [ "勘違いはしていないのか" ] },
	{ "question": "勝たなくてはな", "answers": [ "勝たなくてはな" ] },
	{ "question": "勝利の凱歌をあげる気にはならないだろう", "answers": [ "勝利の凱歌をあげる気にはならないだろう" ] },
	{ "question": "勝利はすでに確定している", "answers": [ "勝利はすでに確定している" ] },
	{ "question": "勝利は疑いないぞ", "answers": [ "勝利は疑いないぞ" ] },
	{ "question": "勝手に居ついている", "answers": [ "勝手に居ついている" ] },
	{ "question": "勝敗とは結局、相対的なものですからな", "answers": [ "勝敗とは結局、相対的なものですからな" ] },
	{ "question": "勝敗は決した", "answers": [ "勝敗は決した" ] },
	{ "question": "勝機はまだ失われていない", "answers": [ "勝機はまだ失われていない" ] },
	{ "question": "勲功ある武官をたたえる歌、", "answers": [ "勲功ある武官をたたえる歌、" ] },
	{ "question": "勿論、ある程度なら私も知っているわ", "answers": [ "勿論、ある程度なら私も知っているわ" ] },
	{ "question": "勿論、お父さんのことも好きです", "answers": [ "勿論、お父さんのことも好きです" ] },
	{ "question": "勿論、何が言いたいのかよくわからない", "answers": [ "勿論、何が言いたいのかよくわからない" ] },
	{ "question": "勿論、彼女は僕のことなど知らないだろう", "answers": [ "勿論、彼女は僕のことなど知らないだろう" ] },
	{ "question": "勿論、綱手さんのおうちよ", "answers": [ "勿論、綱手さんのおうちよ" ] },
	{ "question": "勿論只とは言わないわ", "answers": [ "勿論只とは言わないわ" ] },
	{ "question": "勿論裸エプロンのままで", "answers": [ "勿論裸エプロンのままで" ] },
	{ "question": "匂いだけではない", "answers": [ "匂いだけではない" ] },
	{ "question": "匂いであるのに意外な盲点とはこれいかに", "answers": [ "匂いであるのに意外な盲点とはこれいかに" ] },
	{ "question": "包んでから、またケタケタと笑った", "answers": [ "包んでから、またケタケタと笑った" ] },
	{ "question": "包容力に溢れた素敵な方でしたよね", "answers": [ "包容力に溢れた素敵な方でしたよね" ] },
	{ "question": "包帯、解いて、見せてくれるかな", "answers": [ "包帯、解いて、見せてくれるかな" ] },
	{ "question": "北に帰りたい", "answers": [ "北に帰りたい" ] },
	{ "question": "北の地方でも果物くらいあるだろう", "answers": [ "北の地方でも果物くらいあるだろう" ] },
	{ "question": "区画整理がどうとかって言ってたな", "answers": [ "区画整理がどうとかって言ってたな" ] },
	{ "question": "十一桁の数字が、液晶に表示される", "answers": [ "十一桁の数字が、液晶に表示される" ] },
	{ "question": "十万円だったかしら", "answers": [ "十万円だったかしら" ] },
	{ "question": "十二畳ほどの広い部屋のはずなのに", "answers": [ "十二畳ほどの広い部屋のはずなのに" ] },
	{ "question": "十人が十人とも振り返る", "answers": [ "十人が十人とも振り返る" ] },
	{ "question": "十分な、時間だっただろう", "answers": [ "十分な、時間だっただろう" ] },
	{ "question": "十分釣り合う", "answers": [ "十分釣り合う" ] },
	{ "question": "十年前ならば信じられない話だった", "answers": [ "十年前ならば信じられない話だった" ] },
	{ "question": "十部屋動けば一万円", "answers": [ "十部屋動けば一万円" ] },
	{ "question": "午前か、午後か", "answers": [ "午前か、午後か" ] },
	{ "question": "午後になると四畳半が蒸し暑くなってきた", "answers": [ "午後になると四畳半が蒸し暑くなってきた" ] },
	{ "question": "半ば演技、半ば本心の発言だった", "answers": [ "半ば演技、半ば本心の発言だった" ] },
	{ "question": "半ば無理矢理に誓わされました", "answers": [ "半ば無理矢理に誓わされました" ] },
	{ "question": "半分とはいえ、願いが叶ったのだ", "answers": [ "半分とはいえ、願いが叶ったのだ" ] },
	{ "question": "半年も期限を過ぎてる", "answers": [ "半年も期限を過ぎてる" ] },
	{ "question": "半年程度ではまず無理だ", "answers": [ "半年程度ではまず無理だ" ] },
	{ "question": "半白の髪の参謀長は散文的に反応した", "answers": [ "半白の髪の参謀長は散文的に反応した" ] },
	{ "question": "卒業したら、同棲でもする", "answers": [ "卒業したら、同棲でもする" ] },
	{ "question": "卒業できればいい", "answers": [ "卒業できればいい" ] },
	{ "question": "卒業は来年六月じゃないのか", "answers": [ "卒業は来年六月じゃないのか" ] },
	{ "question": "卒業を間近にして、ことは、起きた", "answers": [ "卒業を間近にして、ことは、起きた" ] },
	{ "question": "南との中継点になっているからな", "answers": [ "南との中継点になっているからな" ] },
	{ "question": "南は果物が多くてよいのう", "answers": [ "南は果物が多くてよいのう" ] },
	{ "question": "単なる悪魔憑きの娘に過ぎない", "answers": [ "単なる悪魔憑きの娘に過ぎない" ] },
	{ "question": "単なる説話だよ", "answers": [ "単なる説話だよ" ] },
	{ "question": "単に、公平なのだ", "answers": [ "単に、公平なのだ" ] },
	{ "question": "単にいま、思いついたというだけだ", "answers": [ "単にいま、思いついたというだけだ" ] },
	{ "question": "単純に、そして過剰に、な", "answers": [ "単純に、そして過剰に、な" ] },
	{ "question": "単純に中学校に移るだけだと思いました", "answers": [ "単純に中学校に移るだけだと思いました" ] },
	{ "question": "占い師が言ってました", "answers": [ "占い師が言ってました" ] },
	{ "question": "占い師である", "answers": [ "占い師である" ] },
	{ "question": "占い師の言っていた", "answers": [ "占い師の言っていた" ] },
	{ "question": "危ないところだった", "answers": [ "危ないところだった" ] },
	{ "question": "危険な野心家の目", "answers": [ "危険な野心家の目" ] },
	{ "question": "即ち、狼と香辛料の二人旅が", "answers": [ "即ち、狼と香辛料の二人旅が" ] },
	{ "question": "即断はできないな", "answers": [ "即断はできないな" ] },
	{ "question": "即答できかねることをご承知いただきたい", "answers": [ "即答できかねることをご承知いただきたい" ] },
	{ "question": "卵とじうどん", "answers": [ "卵とじうどん" ] },
	{ "question": "卿の能弁は認める", "answers": [ "卿の能弁は認める" ] },
	{ "question": "卿はどう思うか", "answers": [ "卿はどう思うか" ] },
	{ "question": "卿らの善戦を希望する", "answers": [ "卿らの善戦を希望する" ] },
	{ "question": "卿らの言いたいことはわかっている", "answers": [ "卿らの言いたいことはわかっている" ] },
	{ "question": "卿らはよくやった", "answers": [ "卿らはよくやった" ] },
	{ "question": "卿自身は自室において謹慎せよ", "answers": [ "卿自身は自室において謹慎せよ" ] },
	{ "question": "厄病神もいいところだ", "answers": [ "厄病神もいいところだ" ] },
	{ "question": "原因は何なんだ", "answers": [ "原因は何なんだ" ] },
	{ "question": "厳しいとは、お勉強に", "answers": [ "厳しいとは、お勉強に" ] },
	{ "question": "厳重に封こそされていたものの", "answers": [ "厳重に封こそされていたものの" ] },
	{ "question": "参考くらいにはなっただろう", "answers": [ "参考くらいにはなっただろう" ] },
	{ "question": "又聞きどころか盗み聞きじゃねえか", "answers": [ "又聞きどころか盗み聞きじゃねえか" ] },
	{ "question": "友よ、いつの日か、圧政者を打倒し", "answers": [ "友よ、いつの日か、圧政者を打倒し" ] },
	{ "question": "友よ、示そう、自由の魂を", "answers": [ "友よ、示そう、自由の魂を" ] },
	{ "question": "友よ、謳おう、自由の魂を", "answers": [ "友よ、謳おう、自由の魂を" ] },
	{ "question": "友人みたいなものだ", "answers": [ "友人みたいなものだ" ] },
	{ "question": "友人を探しに、かの", "answers": [ "友人を探しに、かの" ] },
	{ "question": "友情は成立していないようだった", "answers": [ "友情は成立していないようだった" ] },
	{ "question": "友達がいないから誰にも借りられないし", "answers": [ "友達がいないから誰にも借りられないし" ] },
	{ "question": "友達くらいには、なれないか", "answers": [ "友達くらいには、なれないか" ] },
	{ "question": "友達のいない身で大胆な嘘である", "answers": [ "友達のいない身で大胆な嘘である" ] },
	{ "question": "友達はいないらしい", "answers": [ "友達はいないらしい" ] },
	{ "question": "友達を作れなかったからでもない", "answers": [ "友達を作れなかったからでもない" ] },
	{ "question": "友達を通り過ぎてパシリになっていた", "answers": [ "友達を通り過ぎてパシリになっていた" ] },
	{ "question": "双頭鷲武勲章", "answers": [ "双頭鷲武勲章" ] },
	{ "question": "反対派を圧殺する一方、ルドルフは", "answers": [ "反対派を圧殺する一方、ルドルフは" ] },
	{ "question": "反射という奴だ", "answers": [ "反射という奴だ" ] },
	{ "question": "反省の色が見えませんっ", "answers": [ "反省の色が見えませんっ" ] },
	{ "question": "反省点はそこじゃない気もするけどな", "answers": [ "反省点はそこじゃない気もするけどな" ] },
	{ "question": "反転させても混乱が生じるだけです", "answers": [ "反転させても混乱が生じるだけです" ] },
	{ "question": "反転迎撃なさいますか", "answers": [ "反転迎撃なさいますか" ] },
	{ "question": "反駁の声が上がった", "answers": [ "反駁の声が上がった" ] },
	{ "question": "取って匂いを嗅いでみなされ", "answers": [ "取って匂いを嗅いでみなされ" ] },
	{ "question": "取っ組み合いじゃなくて、口論", "answers": [ "取っ組み合いじゃなくて、口論" ] },
	{ "question": "取らなくていい取らなくていい", "answers": [ "取らなくていい取らなくていい" ] },
	{ "question": "取り乱していた", "answers": [ "取り乱していた" ] },
	{ "question": "取り立てて背が高いというわけではない", "answers": [ "取り立てて背が高いというわけではない" ] },
	{ "question": "取引すると女の裸が見えるのか", "answers": [ "取引すると女の裸が見えるのか" ] },
	{ "question": "取引は取引さ", "answers": [ "取引は取引さ" ] },
	{ "question": "受けた恩を忘れたことはない", "answers": [ "受けた恩を忘れたことはない" ] },
	{ "question": "受けられるものなら", "answers": [ "受けられるものなら" ] },
	{ "question": "受け取りなさい", "answers": [ "受け取りなさい" ] },
	{ "question": "受け取るも何も、見えなかったから", "answers": [ "受け取るも何も、見えなかったから" ] },
	{ "question": "受け攻めの話もあるのかよ", "answers": [ "受け攻めの話もあるのかよ" ] },
	{ "question": "受け止めるのも、容易い", "answers": [ "受け止めるのも、容易い" ] },
	{ "question": "受験勉強の方が大事だし", "answers": [ "受験勉強の方が大事だし" ] },
	{ "question": "叛乱勢力の頭目", "answers": [ "叛乱勢力の頭目" ] },
	{ "question": "叛乱軍がどう出るか、だろう", "answers": [ "叛乱軍がどう出るか、だろう" ] },
	{ "question": "叛乱軍に降伏などできるか", "answers": [ "叛乱軍に降伏などできるか" ] },
	{ "question": "叛乱軍の魔手から解放", "answers": [ "叛乱軍の魔手から解放" ] },
	{ "question": "叛乱軍は六回攻めて来た", "answers": [ "叛乱軍は六回攻めて来た" ] },
	{ "question": "叛徒どもの根拠地", "answers": [ "叛徒どもの根拠地" ] },
	{ "question": "叡山電鉄研究会", "answers": [ "叡山電鉄研究会" ] },
	{ "question": "口に出してはこう言った", "answers": [ "口に出してはこう言った" ] },
	{ "question": "口のなかでシュトックハウゼンは罵った", "answers": [ "口のなかでシュトックハウゼンは罵った" ] },
	{ "question": "口の中に、濃厚な血の味", "answers": [ "口の中に、濃厚な血の味" ] },
	{ "question": "口の減らないやつだ", "answers": [ "口の減らないやつだ" ] },
	{ "question": "口は出すまい", "answers": [ "口は出すまい" ] },
	{ "question": "口を合せますよ", "answers": [ "口を合せますよ" ] },
	{ "question": "口を尖らせて睨んできた", "answers": [ "口を尖らせて睨んできた" ] },
	{ "question": "口下手ってことはないと思うが", "answers": [ "口下手ってことはないと思うが" ] },
	{ "question": "口癖がうつっちまったよ", "answers": [ "口癖がうつっちまったよ" ] },
	{ "question": "口約束だし、保証があるわけでもないし", "answers": [ "口約束だし、保証があるわけでもないし" ] },
	{ "question": "口約束も立派な契約だ", "answers": [ "口約束も立派な契約だ" ] },
	{ "question": "口調が変わった", "answers": [ "口調が変わった" ] },
	{ "question": "古くからヨーロッパに伝わる悪魔", "answers": [ "古くからヨーロッパに伝わる悪魔" ] },
	{ "question": "古今未曾有の奇怪事である", "answers": [ "古今未曾有の奇怪事である" ] },
	{ "question": "古典という奴なのだろう", "answers": [ "古典という奴なのだろう" ] },
	{ "question": "古生代の初め", "answers": [ "古生代の初め" ] },
	{ "question": "古生代の最後に", "answers": [ "古生代の最後に" ] },
	{ "question": "叫び声で二人はようやく振り返った", "answers": [ "叫び声で二人はようやく振り返った" ] },
	{ "question": "可愛いじゃろ", "answers": [ "可愛いじゃろ" ] },
	{ "question": "可愛らしいと思いますが", "answers": [ "可愛らしいと思いますが" ] },
	{ "question": "可愛らしいぬいぐるみね", "answers": [ "可愛らしいぬいぐるみね" ] },
	{ "question": "可能だとお考えですか", "answers": [ "可能だとお考えですか" ] },
	{ "question": "可能なかぎり便宜をはからせる", "answers": [ "可能なかぎり便宜をはからせる" ] },
	{ "question": "可能なかぎり早く合流をはかるはずだ", "answers": [ "可能なかぎり早く合流をはかるはずだ" ] },
	{ "question": "史上最悪の纂奪者", "answers": [ "史上最悪の纂奪者" ] },
	{ "question": "右っ側が寂しいの", "answers": [ "右っ側が寂しいの" ] },
	{ "question": "右を見、左を見てトリューニヒトは叫んだ", "answers": [ "右を見、左を見てトリューニヒトは叫んだ" ] },
	{ "question": "右後背より敵襲", "answers": [ "右後背より敵襲" ] },
	{ "question": "右手の指で、右頬を、だ", "answers": [ "右手の指で、右頬を、だ" ] },
	{ "question": "右手を前に伸ばせ", "answers": [ "右手を前に伸ばせ" ] },
	{ "question": "右目が黒、左目が青で", "answers": [ "右目が黒、左目が青で" ] },
	{ "question": "右頬なので左の指だ", "answers": [ "右頬なので左の指だ" ] },
	{ "question": "叶えられない願いを、願うこと", "answers": [ "叶えられない願いを、願うこと" ] },
	{ "question": "叶った夢とはそんなものかもしれなかった", "answers": [ "叶った夢とはそんなものかもしれなかった" ] },
	{ "question": "司令官、あれを", "answers": [ "司令官、あれを" ] },
	{ "question": "司令官は拡大投影を命じた", "answers": [ "司令官は拡大投影を命じた" ] },
	{ "question": "司令官閣下、どうなさいます", "answers": [ "司令官閣下、どうなさいます" ] },
	{ "question": "司令官閣下は死よりも不名誉を恐れる方だ", "answers": [ "司令官閣下は死よりも不名誉を恐れる方だ" ] },
	{ "question": "合わせて二人", "answers": [ "合わせて二人" ] },
	{ "question": "吉田神社の霊験おそるべしと言えよう", "answers": [ "吉田神社の霊験おそるべしと言えよう" ] },
	{ "question": "同じような、ではなく、同じ、か", "answers": [ "同じような、ではなく、同じ、か" ] },
	{ "question": "同じようなもんだろ", "answers": [ "同じようなもんだろ" ] },
	{ "question": "同じ中学出身", "answers": [ "同じ中学出身" ] },
	{ "question": "同じ口調できやがった", "answers": [ "同じ口調できやがった" ] },
	{ "question": "同じ台詞を何度も言うな", "answers": [ "同じ台詞を何度も言うな" ] },
	{ "question": "同じ名前も国によって発音が違う", "answers": [ "同じ名前も国によって発音が違う" ] },
	{ "question": "同じ学校なんだから", "answers": [ "同じ学校なんだから" ] },
	{ "question": "同じ工学部のよしみで", "answers": [ "同じ工学部のよしみで" ] },
	{ "question": "同じ戦法でシェイクリも斃された", "answers": [ "同じ戦法でシェイクリも斃された" ] },
	{ "question": "同じ赤いものならな、あれのほうがよい", "answers": [ "同じ赤いものならな、あれのほうがよい" ] },
	{ "question": "同一の職場に同格の司令官が二名いるのだ", "answers": [ "同一の職場に同格の司令官が二名いるのだ" ] },
	{ "question": "同回生のやつらはみんな居るな", "answers": [ "同回生のやつらはみんな居るな" ] },
	{ "question": "同定できない", "answers": [ "同定できない" ] },
	{ "question": "同情してくれるの", "answers": [ "同情してくれるの" ] },
	{ "question": "同情してくれるのか", "answers": [ "同情してくれるのか" ] },
	{ "question": "同日午後一時、少佐の辞令を受けた", "answers": [ "同日午後一時、少佐の辞令を受けた" ] },
	{ "question": "同盟本国に連絡してくれ", "answers": [ "同盟本国に連絡してくれ" ] },
	{ "question": "同盟軍の兵力はすでに半減している", "answers": [ "同盟軍の兵力はすでに半減している" ] },
	{ "question": "同盟軍の指揮官たちは驚き、うろたえた", "answers": [ "同盟軍の指揮官たちは驚き、うろたえた" ] },
	{ "question": "同盟軍の第三部隊は誰が指揮していた", "answers": [ "同盟軍の第三部隊は誰が指揮していた" ] },
	{ "question": "同盟軍は分断されたかに見えた", "answers": [ "同盟軍は分断されたかに見えた" ] },
	{ "question": "同盟軍第四艦隊司令官パストーレ中将は、", "answers": [ "同盟軍第四艦隊司令官パストーレ中将は、" ] },
	{ "question": "同盟軍陸戦総監部に所属する", "answers": [ "同盟軍陸戦総監部に所属する" ] },
	{ "question": "同盟軍首脳部はそう信じていた", "answers": [ "同盟軍首脳部はそう信じていた" ] },
	{ "question": "同級生をぶちのめしたかったからだろ", "answers": [ "同級生をぶちのめしたかったからだろ" ] },
	{ "question": "名は体を表す", "answers": [ "名は体を表す" ] },
	{ "question": "名前は重要だよ", "answers": [ "名前は重要だよ" ] },
	{ "question": "名前もなければ存在もない、そういう子供", "answers": [ "名前もなければ存在もない、そういう子供" ] },
	{ "question": "名案じゃが、わっちにも考えがある", "answers": [ "名案じゃが、わっちにも考えがある" ] },
	{ "question": "名誉ある撤退と卿は言った", "answers": [ "名誉ある撤退と卿は言った" ] },
	{ "question": "名誉欲ですか、出世欲ですか", "answers": [ "名誉欲ですか、出世欲ですか" ] },
	{ "question": "向こう、犬を放ちおった", "answers": [ "向こう、犬を放ちおった" ] },
	{ "question": "向こうからも", "answers": [ "向こうからも" ] },
	{ "question": "向こうも商談のまとまりを察したようだ", "answers": [ "向こうも商談のまとまりを察したようだ" ] },
	{ "question": "向こうも警戒はしとるはずなんじゃ", "answers": [ "向こうも警戒はしとるはずなんじゃ" ] },
	{ "question": "向こう側が見てみたいとは思わないの", "answers": [ "向こう側が見てみたいとは思わないの" ] },
	{ "question": "向こう側は見てみたい", "answers": [ "向こう側は見てみたい" ] },
	{ "question": "君、工学部だったね", "answers": [ "君、工学部だったね" ] },
	{ "question": "君が言うと説得力がある", "answers": [ "君が言うと説得力がある" ] },
	{ "question": "君が辞めたら、彼らはどうなる", "answers": [ "君が辞めたら、彼らはどうなる" ] },
	{ "question": "君が迷惑なのを承知でな", "answers": [ "君が迷惑なのを承知でな" ] },
	{ "question": "君だけじゃないのだ", "answers": [ "君だけじゃないのだ" ] },
	{ "question": "君なら知っているはずだがな", "answers": [ "君なら知っているはずだがな" ] },
	{ "question": "君の提出した作戦案を見た", "answers": [ "君の提出した作戦案を見た" ] },
	{ "question": "君はじつによくやった", "answers": [ "君はじつによくやった" ] },
	{ "question": "君はときどき、鈍感になるな", "answers": [ "君はときどき、鈍感になるな" ] },
	{ "question": "君はほとんどと言った", "answers": [ "君はほとんどと言った" ] },
	{ "question": "君はバニーガールになれるか", "answers": [ "君はバニーガールになれるか" ] },
	{ "question": "君は決して間違っていない", "answers": [ "君は決して間違っていない" ] },
	{ "question": "君は英語が喋れるからな", "answers": [ "君は英語が喋れるからな" ] },
	{ "question": "君は見なかった", "answers": [ "君は見なかった" ] },
	{ "question": "君も弟子になったし", "answers": [ "君も弟子になったし" ] },
	{ "question": "君も災難ですな", "answers": [ "君も災難ですな" ] },
	{ "question": "君も知っているだろう", "answers": [ "君も知っているだろう" ] },
	{ "question": "吸血鬼だった頃の、名残、というか", "answers": [ "吸血鬼だった頃の、名残、というか" ] },
	{ "question": "吸血鬼だもん", "answers": [ "吸血鬼だもん" ] },
	{ "question": "吸血鬼とは違う", "answers": [ "吸血鬼とは違う" ] },
	{ "question": "吸血鬼の成れの果て", "answers": [ "吸血鬼の成れの果て" ] },
	{ "question": "吾々がルドルフにならないためにさ", "answers": [ "吾々がルドルフにならないためにさ" ] },
	{ "question": "吾々の戦いは正義なのだと", "answers": [ "吾々の戦いは正義なのだと" ] },
	{ "question": "吾々は包囲の危機にあるのではない", "answers": [ "吾々は包囲の危機にあるのではない" ] },
	{ "question": "吾々は君たちに自由と平等を約束する", "answers": [ "吾々は君たちに自由と平等を約束する" ] },
	{ "question": "吾々は君のその倨傲を弾劾する", "answers": [ "吾々は君のその倨傲を弾劾する" ] },
	{ "question": "吾々は君を弾劾する", "answers": [ "吾々は君を弾劾する" ] },
	{ "question": "吾々は孤立している", "answers": [ "吾々は孤立している" ] },
	{ "question": "吾々は戦って勝つ必要があるのだ", "answers": [ "吾々は戦って勝つ必要があるのだ" ] },
	{ "question": "吾々は歴史を知っている", "answers": [ "吾々は歴史を知っている" ] },
	{ "question": "吾々は解放軍だ", "answers": [ "吾々は解放軍だ" ] },
	{ "question": "吾々は軍人であり、戦うのが本分だ", "answers": [ "吾々は軍人であり、戦うのが本分だ" ] },
	{ "question": "吾々もよくはわからん", "answers": [ "吾々もよくはわからん" ] },
	{ "question": "吾ら、今日を戦う、実りある明日のために", "answers": [ "吾ら、今日を戦う、実りある明日のために" ] },
	{ "question": "吾ら、現在を戦う、輝く未来のために", "answers": [ "吾ら、現在を戦う、輝く未来のために" ] },
	{ "question": "呆れたやつだ", "answers": [ "呆れたやつだ" ] },
	{ "question": "呆れた早さだ", "answers": [ "呆れた早さだ" ] },
	{ "question": "告白は告白でもすごい告白をされた", "answers": [ "告白は告白でもすごい告白をされた" ] },
	{ "question": "呑み込みの早い賢狼はパンをかじる", "answers": [ "呑み込みの早い賢狼はパンをかじる" ] },
	{ "question": "呟いてから、伯は気づいて言い直した", "answers": [ "呟いてから、伯は気づいて言い直した" ] },
	{ "question": "周囲との不調和", "answers": [ "周囲との不調和" ] },
	{ "question": "周囲と不調和を起こすことになる", "answers": [ "周囲と不調和を起こすことになる" ] },
	{ "question": "味噌をつけた胡瓜", "answers": [ "味噌をつけた胡瓜" ] },
	{ "question": "味噌カツの味噌だけ", "answers": [ "味噌カツの味噌だけ" ] },
	{ "question": "味方は前進し、敵は後退している", "answers": [ "味方は前進し、敵は後退している" ] },
	{ "question": "味方をなぜ撃つのだ", "answers": [ "味方をなぜ撃つのだ" ] },
	{ "question": "味方殺しの整備主任を出せ", "answers": [ "味方殺しの整備主任を出せ" ] },
	{ "question": "呼吸が苦しい", "answers": [ "呼吸が苦しい" ] },
	{ "question": "呼吸をするな、心臓を停めろに等しい", "answers": [ "呼吸をするな、心臓を停めろに等しい" ] },
	{ "question": "命の危険があるわけじゃないし", "answers": [ "命の危険があるわけじゃないし" ] },
	{ "question": "命は叩いてこそ光り輝くってことさ", "answers": [ "命は叩いてこそ光り輝くってことさ" ] },
	{ "question": "命知らずな人だ", "answers": [ "命知らずな人だ" ] },
	{ "question": "咳払いの後、中将がふたたび口を開く", "answers": [ "咳払いの後、中将がふたたび口を開く" ] },
	{ "question": "哀れさはいや増した", "answers": [ "哀れさはいや増した" ] },
	{ "question": "哀れなのは熊のぬいぐるみであった", "answers": [ "哀れなのは熊のぬいぐるみであった" ] },
	{ "question": "哀れまないでくれ", "answers": [ "哀れまないでくれ" ] },
	{ "question": "唐突であった", "answers": [ "唐突であった" ] },
	{ "question": "唐突に、停まった", "answers": [ "唐突に、停まった" ] },
	{ "question": "唾を飛ばさないで", "answers": [ "唾を飛ばさないで" ] },
	{ "question": "唾を飛ばさないでくれる", "answers": [ "唾を飛ばさないでくれる" ] },
	{ "question": "商人なら、損得勘定くらいできるだろう", "answers": [ "商人なら、損得勘定くらいできるだろう" ] },
	{ "question": "商人にとってそれは致命的なことだ", "answers": [ "商人にとってそれは致命的なことだ" ] },
	{ "question": "商人に大事なのは知識だ", "answers": [ "商人に大事なのは知識だ" ] },
	{ "question": "商人らしい考えじゃ", "answers": [ "商人らしい考えじゃ" ] },
	{ "question": "商人達は面と向かっても化かし合うのだ", "answers": [ "商人達は面と向かっても化かし合うのだ" ] },
	{ "question": "商品は持ってきてある", "answers": [ "商品は持ってきてある" ] },
	{ "question": "商売には驚きがつきものです", "answers": [ "商売には驚きがつきものです" ] },
	{ "question": "商売敵は少ないほうが良いからだ", "answers": [ "商売敵は少ないほうが良いからだ" ] },
	{ "question": "問われるまでもない", "answers": [ "問われるまでもない" ] },
	{ "question": "問題は味方の行動である", "answers": [ "問題は味方の行動である" ] },
	{ "question": "問題は固形物だが、これはどうすべきか", "answers": [ "問題は固形物だが、これはどうすべきか" ] },
	{ "question": "問題は外側にある", "answers": [ "問題は外側にある" ] },
	{ "question": "善良というか、善人というか", "answers": [ "善良というか、善人というか" ] },
	{ "question": "善良な若者さ", "answers": [ "善良な若者さ" ] },
	{ "question": "喜びよりも恐怖が先に立つ", "answers": [ "喜びよりも恐怖が先に立つ" ] },
	{ "question": "喜んで歓迎いたしましょう", "answers": [ "喜んで歓迎いたしましょう" ] },
	{ "question": "喜怒哀楽に脆くなっとる", "answers": [ "喜怒哀楽に脆くなっとる" ] },
	{ "question": "喧嘩ならまだいいでしょう", "answers": [ "喧嘩ならまだいいでしょう" ] },
	{ "question": "喧嘩なら受けて立つ", "answers": [ "喧嘩なら受けて立つ" ] },
	{ "question": "喧嘩ばっかりだよ", "answers": [ "喧嘩ばっかりだよ" ] },
	{ "question": "喧嘩売ってんだなそうなんだな", "answers": [ "喧嘩売ってんだなそうなんだな" ] },
	{ "question": "喧騒はまだ続いている", "answers": [ "喧騒はまだ続いている" ] },
	{ "question": "喰うかそんなもん", "answers": [ "喰うかそんなもん" ] },
	{ "question": "喰うに喰えないではないか", "answers": [ "喰うに喰えないではないか" ] },
	{ "question": "営業だけはやめられないはずだった", "answers": [ "営業だけはやめられないはずだった" ] },
	{ "question": "嘆かわしい嘆かわしい", "answers": [ "嘆かわしい嘆かわしい" ] },
	{ "question": "嘘っぽいねえ", "answers": [ "嘘っぽいねえ" ] },
	{ "question": "嘘ついてどうするんだ", "answers": [ "嘘ついてどうするんだ" ] },
	{ "question": "嘘つき村の住人なんだな", "answers": [ "嘘つき村の住人なんだな" ] },
	{ "question": "嘘ですぞ嘘っぱちだ", "answers": [ "嘘ですぞ嘘っぱちだ" ] },
	{ "question": "嘘ではあっても冗談ではないらしい", "answers": [ "嘘ではあっても冗談ではないらしい" ] },
	{ "question": "嘘はいけません", "answers": [ "嘘はいけません" ] },
	{ "question": "嘘はつきません", "answers": [ "嘘はつきません" ] },
	{ "question": "嘘も多いようでしたが、お上手でした", "answers": [ "嘘も多いようでしたが、お上手でした" ] },
	{ "question": "嘘も方言です", "answers": [ "嘘も方言です" ] },
	{ "question": "嘘をついた時は正直驚いた", "answers": [ "嘘をついた時は正直驚いた" ] },
	{ "question": "嘘をつく理由がわからない、じゃろ", "answers": [ "嘘をつく理由がわからない、じゃろ" ] },
	{ "question": "噂というのは恐ろしい", "answers": [ "噂というのは恐ろしい" ] },
	{ "question": "噛まれていた手を、ほぐすように振る", "answers": [ "噛まれていた手を、ほぐすように振る" ] },
	{ "question": "噛んだり噛んだり、忙しい奴だ", "answers": [ "噛んだり噛んだり、忙しい奴だ" ] },
	{ "question": "器が大きくって素敵だわ", "answers": [ "器が大きくって素敵だわ" ] },
	{ "question": "器用なミスだな", "answers": [ "器用なミスだな" ] },
	{ "question": "四〇〇〇光年を二四日", "answers": [ "四〇〇〇光年を二四日" ] },
	{ "question": "四一〇年物の逸品だそうだ", "answers": [ "四一〇年物の逸品だそうだ" ] },
	{ "question": "四二人です、敷地内に侵入したのは", "answers": [ "四二人です、敷地内に侵入したのは" ] },
	{ "question": "四名は旧母国との戦闘で死亡", "answers": [ "四名は旧母国との戦闘で死亡" ] },
	{ "question": "四国と絡んでいるのか", "answers": [ "四国と絡んでいるのか" ] },
	{ "question": "四捨五入すればゼロね", "answers": [ "四捨五入すればゼロね" ] },
	{ "question": "四時半の方角だと", "answers": [ "四時半の方角だと" ] },
	{ "question": "四時半の方角に艦影見ゆ", "answers": [ "四時半の方角に艦影見ゆ" ] },
	{ "question": "四時間弱です", "answers": [ "四時間弱です" ] },
	{ "question": "四月三十日、時計台前にて集合", "answers": [ "四月三十日、時計台前にて集合" ] },
	{ "question": "四条河原町へ出かける", "answers": [ "四条河原町へ出かける" ] },
	{ "question": "四畳半の神よ", "answers": [ "四畳半の神よ" ] },
	{ "question": "四畳半をひどく愛する私は、一部で", "answers": [ "四畳半をひどく愛する私は、一部で" ] },
	{ "question": "四畳半主義者", "answers": [ "四畳半主義者" ] },
	{ "question": "四畳半版浦島太郎だ", "answers": [ "四畳半版浦島太郎だ" ] },
	{ "question": "四畳半（-1）", "answers": [ "四畳半（-1）" ] },
	{ "question": "四畳半（０）", "answers": [ "四畳半（０）" ] },
	{ "question": "四畳半（１）", "answers": [ "四畳半（１）" ] },
	{ "question": "四階にある、三つの教室", "answers": [ "四階にある、三つの教室" ] },
	{ "question": "回復まで十数秒", "answers": [ "回復まで十数秒" ] },
	{ "question": "回復まで数十秒", "answers": [ "回復まで数十秒" ] },
	{ "question": "回避どころか防御すら、間に合わなかった", "answers": [ "回避どころか防御すら、間に合わなかった" ] },
	{ "question": "因縁をつけないでください", "answers": [ "因縁をつけないでください" ] },
	{ "question": "困ったものね", "answers": [ "困ったものね" ] },
	{ "question": "困ったもんだ", "answers": [ "困ったもんだ" ] },
	{ "question": "困った奴である", "answers": [ "困った奴である" ] },
	{ "question": "図星なだけに耳が痛い", "answers": [ "図星なだけに耳が痛い" ] },
	{ "question": "図書館と塾とじゃ、塾の方が近いかな", "answers": [ "図書館と塾とじゃ、塾の方が近いかな" ] },
	{ "question": "図書館警察なんてあるのか", "answers": [ "図書館警察なんてあるのか" ] },
	{ "question": "図書館警察長官、断固許すまじ", "answers": [ "図書館警察長官、断固許すまじ" ] },
	{ "question": "国事にはほとんど関心がない", "answers": [ "国事にはほとんど関心がない" ] },
	{ "question": "国務尚書がグラスを置き、表情を改めた", "answers": [ "国務尚書がグラスを置き、表情を改めた" ] },
	{ "question": "国務尚書はうなずいた", "answers": [ "国務尚書はうなずいた" ] },
	{ "question": "国務尚書はうなずいてみせた", "answers": [ "国務尚書はうなずいてみせた" ] },
	{ "question": "国務尚書は腕を組んだ", "answers": [ "国務尚書は腕を組んだ" ] },
	{ "question": "国家革新同盟", "answers": [ "国家革新同盟" ] },
	{ "question": "国歌の吹奏だ", "answers": [ "国歌の吹奏だ" ] },
	{ "question": "国語の教科書にだって載っているものね", "answers": [ "国語の教科書にだって載っているものね" ] },
	{ "question": "国語は苦手だ", "answers": [ "国語は苦手だ" ] },
	{ "question": "国防委員長は誰の目にもたじろいで見えた", "answers": [ "国防委員長は誰の目にもたじろいで見えた" ] },
	{ "question": "国防軍士官学校戦史研究科がそれだった", "answers": [ "国防軍士官学校戦史研究科がそれだった" ] },
	{ "question": "土手の松林を抜けてゆく", "answers": [ "土手の松林を抜けてゆく" ] },
	{ "question": "土曜日のこと", "answers": [ "土曜日のこと" ] },
	{ "question": "地上に通じとる場所があるといったじゃろ", "answers": [ "地上に通じとる場所があるといったじゃろ" ] },
	{ "question": "地上に通じ取る", "answers": [ "地上に通じ取る" ] },
	{ "question": "地上五五階、地下八○階", "answers": [ "地上五五階、地下八○階" ] },
	{ "question": "地下道は、あまりにも複雑すぎたのだった", "answers": [ "地下道は、あまりにも複雑すぎたのだった" ] },
	{ "question": "地下道は静かだ", "answers": [ "地下道は静かだ" ] },
	{ "question": "地獄に堕ちて当然だッ", "answers": [ "地獄に堕ちて当然だッ" ] },
	{ "question": "地獄はほんの、二週間程度だった", "answers": [ "地獄はほんの、二週間程度だった" ] },
	{ "question": "地球外退去を命じられた", "answers": [ "地球外退去を命じられた" ] },
	{ "question": "地理も把握している", "answers": [ "地理も把握している" ] },
	{ "question": "地面を見れば、影だって出来ている", "answers": [ "地面を見れば、影だって出来ている" ] },
	{ "question": "堂に入った説教だな", "answers": [ "堂に入った説教だな" ] },
	{ "question": "堅いアスファルトがどこまでも続いていた", "answers": [ "堅いアスファルトがどこまでも続いていた" ] },
	{ "question": "場に、耐え切れなかったのだろう", "answers": [ "場に、耐え切れなかったのだろう" ] },
	{ "question": "場所は相変わらず吉田山である", "answers": [ "場所は相変わらず吉田山である" ] },
	{ "question": "壁が罅割れ、崩壊するか", "answers": [ "壁が罅割れ、崩壊するか" ] },
	{ "question": "壁ぎわの人物が声を発した", "answers": [ "壁ぎわの人物が声を発した" ] },
	{ "question": "壇上の国防委員長はふたたび口を開いた", "answers": [ "壇上の国防委員長はふたたび口を開いた" ] },
	{ "question": "壊れていない、レコードのように", "answers": [ "壊れていない、レコードのように" ] },
	{ "question": "壊れなかったんじゃないかって", "answers": [ "壊れなかったんじゃないかって" ] },
	{ "question": "士官たちは慄然とした", "answers": [ "士官たちは慄然とした" ] },
	{ "question": "士官学校の卒業生ではなく、兵士からの", "answers": [ "士官学校の卒業生ではなく、兵士からの" ] },
	{ "question": "士官学校時代からそうだった", "answers": [ "士官学校時代からそうだった" ] },
	{ "question": "士気も高くない", "answers": [ "士気も高くない" ] },
	{ "question": "声がとぎれ、中将は失神した", "answers": [ "声がとぎれ、中将は失神した" ] },
	{ "question": "声が掠れていた", "answers": [ "声が掠れていた" ] },
	{ "question": "声が聞こえた", "answers": [ "声が聞こえた" ] },
	{ "question": "声が震え、うわずった", "answers": [ "声が震え、うわずった" ] },
	{ "question": "声に多少の皮肉があった", "answers": [ "声に多少の皮肉があった" ] },
	{ "question": "声も、聞こえない", "answers": [ "声も、聞こえない" ] },
	{ "question": "声を掛けてきただけでなく", "answers": [ "声を掛けてきただけでなく" ] },
	{ "question": "声を掛けてみるが、反応はない", "answers": [ "声を掛けてみるが、反応はない" ] },
	{ "question": "売ったわけじゃない", "answers": [ "売ったわけじゃない" ] },
	{ "question": "変なところで他人に厳しい女だった", "answers": [ "変なところで他人に厳しい女だった" ] },
	{ "question": "変な声をあげんな", "answers": [ "変な声をあげんな" ] },
	{ "question": "変な想像は許さないわよ", "answers": [ "変な想像は許さないわよ" ] },
	{ "question": "変な期待はしないでくれ", "answers": [ "変な期待はしないでくれ" ] },
	{ "question": "変な相槌だった", "answers": [ "変な相槌だった" ] },
	{ "question": "変な触り方なんてしてねえよ", "answers": [ "変な触り方なんてしてねえよ" ] },
	{ "question": "変わったものは、戻った", "answers": [ "変わったものは、戻った" ] },
	{ "question": "変わってきている", "answers": [ "変わってきている" ] },
	{ "question": "変わらぬペースで", "answers": [ "変わらぬペースで" ] },
	{ "question": "変わらぬ口調で、指さして言われた", "answers": [ "変わらぬ口調で、指さして言われた" ] },
	{ "question": "変わり果てて、いた", "answers": [ "変わり果てて、いた" ] },
	{ "question": "変形した針が、僕の目の前に落ちる", "answers": [ "変形した針が、僕の目の前に落ちる" ] },
	{ "question": "夏は短く、冬が長い、銀色の世界よ", "answers": [ "夏は短く、冬が長い、銀色の世界よ" ] },
	{ "question": "夕闇の中を駆け抜けるバイクの音", "answers": [ "夕闇の中を駆け抜けるバイクの音" ] },
	{ "question": "夕闇の奥から目を輝かせて私を見た", "answers": [ "夕闇の奥から目を輝かせて私を見た" ] },
	{ "question": "外の世界の美しい想い出を忘れてしまおう", "answers": [ "外の世界の美しい想い出を忘れてしまおう" ] },
	{ "question": "外の声が傲然と告げる", "answers": [ "外の声が傲然と告げる" ] },
	{ "question": "外はもう夏真っ盛りであろう", "answers": [ "外はもう夏真っ盛りであろう" ] },
	{ "question": "外へ出ると、そこは暗くて狭い路地である", "answers": [ "外へ出ると、そこは暗くて狭い路地である" ] },
	{ "question": "外側から頬を抱えるように", "answers": [ "外側から頬を抱えるように" ] },
	{ "question": "外側に甲羅を持つ", "answers": [ "外側に甲羅を持つ" ] },
	{ "question": "多く、雨合羽を着た猿の姿で描かれる", "answers": [ "多く、雨合羽を着た猿の姿で描かれる" ] },
	{ "question": "多分、いくつか、内臓が破裂している", "answers": [ "多分、いくつか、内臓が破裂している" ] },
	{ "question": "多分、はぐらかされている", "answers": [ "多分、はぐらかされている" ] },
	{ "question": "多分、五〇日間を出ることはないはずだ", "answers": [ "多分、五〇日間を出ることはないはずだ" ] },
	{ "question": "多分、他の誰にもない才能が", "answers": [ "多分、他の誰にもない才能が" ] },
	{ "question": "多分、推薦、取れるから", "answers": [ "多分、推薦、取れるから" ] },
	{ "question": "多分、潰れている", "answers": [ "多分、潰れている" ] },
	{ "question": "多分、知らない人はいない話だろう", "answers": [ "多分、知らない人はいない話だろう" ] },
	{ "question": "多分、雨合羽と同じ理由で", "answers": [ "多分、雨合羽と同じ理由で" ] },
	{ "question": "多分という物言いは謙虚過ぎたかしら", "answers": [ "多分という物言いは謙虚過ぎたかしら" ] },
	{ "question": "多分という言葉がご不満でしたら、絶対", "answers": [ "多分という言葉がご不満でしたら、絶対" ] },
	{ "question": "多少、気にかかるな", "answers": [ "多少、気にかかるな" ] },
	{ "question": "多少は気の高ぶりがあるのだろうか", "answers": [ "多少は気の高ぶりがあるのだろうか" ] },
	{ "question": "多感な少年少女に嫌な話を聞かせるな", "answers": [ "多感な少年少女に嫌な話を聞かせるな" ] },
	{ "question": "夜ごと、私は", "answers": [ "夜ごと、私は" ] },
	{ "question": "夜になれば、周囲はとても暗くなる", "answers": [ "夜になれば、周囲はとても暗くなる" ] },
	{ "question": "夜中にえらい騒ぎだな", "answers": [ "夜中にえらい騒ぎだな" ] },
	{ "question": "夜中の零時、少し過ぎたところで", "answers": [ "夜中の零時、少し過ぎたところで" ] },
	{ "question": "夜陰に乗じて逃げだしながら、私は", "answers": [ "夜陰に乗じて逃げだしながら、私は" ] },
	{ "question": "夢が叶うといいの", "answers": [ "夢が叶うといいの" ] },
	{ "question": "夢が叶うまで", "answers": [ "夢が叶うまで" ] },
	{ "question": "夢の中で、ということだろう", "answers": [ "夢の中で、ということだろう" ] },
	{ "question": "夢の中でも嫌なやつ", "answers": [ "夢の中でも嫌なやつ" ] },
	{ "question": "夢の中でも魚肉ハンバーグを喰っていた", "answers": [ "夢の中でも魚肉ハンバーグを喰っていた" ] },
	{ "question": "夢を見たのは、半日にも満たない", "answers": [ "夢を見たのは、半日にも満たない" ] },
	{ "question": "夢を食べる動物はっ", "answers": [ "夢を食べる動物はっ" ] },
	{ "question": "大きさはいかがでしょう", "answers": [ "大きさはいかがでしょう" ] },
	{ "question": "大きなお世話、余計なお節介", "answers": [ "大きなお世話、余計なお節介" ] },
	{ "question": "大きなお世話だ", "answers": [ "大きなお世話だ" ] },
	{ "question": "大きな御世話だ", "answers": [ "大きな御世話だ" ] },
	{ "question": "大きな政変もないし、変わる理由がない", "answers": [ "大きな政変もないし、変わる理由がない" ] },
	{ "question": "大き過ぎる願い", "answers": [ "大き過ぎる願い" ] },
	{ "question": "大丈夫、私ならば可能だ", "answers": [ "大丈夫、私ならば可能だ" ] },
	{ "question": "大丈夫さ、安心して僕のところへおいで", "answers": [ "大丈夫さ、安心して僕のところへおいで" ] },
	{ "question": "大丈夫だ、貫通はしていない", "answers": [ "大丈夫だ、貫通はしていない" ] },
	{ "question": "大丈夫って、何が", "answers": [ "大丈夫って、何が" ] },
	{ "question": "大丈夫です、ちょっと", "answers": [ "大丈夫です、ちょっと" ] },
	{ "question": "大丈夫ですか", "answers": [ "大丈夫ですか" ] },
	{ "question": "大丈夫ですよ", "answers": [ "大丈夫ですよ" ] },
	{ "question": "大人の男は、謝らない", "answers": [ "大人の男は、謝らない" ] },
	{ "question": "大佐は不敵に笑った", "answers": [ "大佐は不敵に笑った" ] },
	{ "question": "大体、もう不死身じゃないし", "answers": [ "大体、もう不死身じゃないし" ] },
	{ "question": "大体、猿の手なら右手だよ", "answers": [ "大体、猿の手なら右手だよ" ] },
	{ "question": "大凶ばっかり引くって言いたいのか", "answers": [ "大凶ばっかり引くって言いたいのか" ] },
	{ "question": "大切なのは、状況だ", "answers": [ "大切なのは、状況だ" ] },
	{ "question": "大切なのは、状況なんだ", "answers": [ "大切なのは、状況なんだ" ] },
	{ "question": "大切なのは心である", "answers": [ "大切なのは心である" ] },
	{ "question": "大声で中将は言った", "answers": [ "大声で中将は言った" ] },
	{ "question": "大変だったんだ", "answers": [ "大変だったんだ" ] },
	{ "question": "大好きな先輩を寝取った男", "answers": [ "大好きな先輩を寝取った男" ] },
	{ "question": "大学三回生になった五月の終わりである", "answers": [ "大学三回生になった五月の終わりである" ] },
	{ "question": "大学生といえば不潔", "answers": [ "大学生といえば不潔" ] },
	{ "question": "大宅世継とか夏山繁樹みたいなもんだ", "answers": [ "大宅世継とか夏山繁樹みたいなもんだ" ] },
	{ "question": "大工になれるか", "answers": [ "大工になれるか" ] },
	{ "question": "大根のかけらもある", "answers": [ "大根のかけらもある" ] },
	{ "question": "大王烏賊が欲しい", "answers": [ "大王烏賊が欲しい" ] },
	{ "question": "大胆で、しかも不愉快な予想だな、少佐", "answers": [ "大胆で、しかも不愉快な予想だな、少佐" ] },
	{ "question": "大胆とも無謀とも言いようがない", "answers": [ "大胆とも無謀とも言いようがない" ] },
	{ "question": "大胆な発言だな", "answers": [ "大胆な発言だな" ] },
	{ "question": "大脳新皮質にウジ虫でも湧きましたか", "answers": [ "大脳新皮質にウジ虫でも湧きましたか" ] },
	{ "question": "大言壮語をどこに置き忘れた", "answers": [ "大言壮語をどこに置き忘れた" ] },
	{ "question": "大言壮語を聞くのに飽きただけだ", "answers": [ "大言壮語を聞くのに飽きただけだ" ] },
	{ "question": "大軍をもって帝国領土の奥深く進攻する", "answers": [ "大軍をもって帝国領土の奥深く進攻する" ] },
	{ "question": "大通りをくまなく見張っているのだろう", "answers": [ "大通りをくまなく見張っているのだろう" ] },
	{ "question": "天文学が聞いて呆れるわね", "answers": [ "天文学が聞いて呆れるわね" ] },
	{ "question": "天気は良く、風もない", "answers": [ "天気は良く、風もない" ] },
	{ "question": "夫一人、妻一人", "answers": [ "夫一人、妻一人" ] },
	{ "question": "失くしちゃ、いけないものでした", "answers": [ "失くしちゃ、いけないものでした" ] },
	{ "question": "失ったのではない", "answers": [ "失ったのではない" ] },
	{ "question": "失ったものの、多さだ", "answers": [ "失ったものの、多さだ" ] },
	{ "question": "失敗しても成功してもな", "answers": [ "失敗しても成功してもな" ] },
	{ "question": "失明するだろうが", "answers": [ "失明するだろうが" ] },
	{ "question": "失礼なことを言わないでくれるかしら", "answers": [ "失礼なことを言わないでくれるかしら" ] },
	{ "question": "失脚しちゃいました", "answers": [ "失脚しちゃいました" ] },
	{ "question": "失言するからよ", "answers": [ "失言するからよ" ] },
	{ "question": "奈辺に目的がおありですか", "answers": [ "奈辺に目的がおありですか" ] },
	{ "question": "契約を果たすことができなければ", "answers": [ "契約を果たすことができなければ" ] },
	{ "question": "契約成立じゃな", "answers": [ "契約成立じゃな" ] },
	{ "question": "奥床しい人だ", "answers": [ "奥床しい人だ" ] },
	{ "question": "奪回が成功すれば上からの扉が開きます", "answers": [ "奪回が成功すれば上からの扉が開きます" ] },
	{ "question": "女に童貞がうつるか", "answers": [ "女に童貞がうつるか" ] },
	{ "question": "女の子は振り向いた", "answers": [ "女の子は振り向いた" ] },
	{ "question": "女の子みたいな名前ですね", "answers": [ "女の子みたいな名前ですね" ] },
	{ "question": "女性の乳のほかは何一つ見えていない", "answers": [ "女性の乳のほかは何一つ見えていない" ] },
	{ "question": "女性の指を舐めたいなんて俺は思わない", "answers": [ "女性の指を舐めたいなんて俺は思わない" ] },
	{ "question": "女臭いですっ", "answers": [ "女臭いですっ" ] },
	{ "question": "女臭いより酷くなった", "answers": [ "女臭いより酷くなった" ] },
	{ "question": "奴にやらせればいいではありませんか", "answers": [ "奴にやらせればいいではありませんか" ] },
	{ "question": "奴は携帯電話を持っていない", "answers": [ "奴は携帯電話を持っていない" ] },
	{ "question": "奴は逃げ回っていただけじゃないか", "answers": [ "奴は逃げ回っていただけじゃないか" ] },
	{ "question": "奴らに何ができるものか", "answers": [ "奴らに何ができるものか" ] },
	{ "question": "奴らは何人いる", "answers": [ "奴らは何人いる" ] },
	{ "question": "好きな古典音楽は", "answers": [ "好きな古典音楽は" ] },
	{ "question": "好きにしていいよ", "answers": [ "好きにしていいよ" ] },
	{ "question": "好きになったらしい", "answers": [ "好きになったらしい" ] },
	{ "question": "好きになるために", "answers": [ "好きになるために" ] },
	{ "question": "好みの狼の前で牙を向かれるなよ", "answers": [ "好みの狼の前で牙を向かれるなよ" ] },
	{ "question": "好景気に不景気ですか", "answers": [ "好景気に不景気ですか" ] },
	{ "question": "好機って何かね", "answers": [ "好機って何かね" ] },
	{ "question": "好機はいまだ到来せず", "answers": [ "好機はいまだ到来せず" ] },
	{ "question": "好機を掴み損ねた", "answers": [ "好機を掴み損ねた" ] },
	{ "question": "好機を掴むべきかどうかは、私が判断する", "answers": [ "好機を掴むべきかどうかは、私が判断する" ] },
	{ "question": "好機を掴めだと", "answers": [ "好機を掴めだと" ] },
	{ "question": "好物のカステラを食い過ぎる", "answers": [ "好物のカステラを食い過ぎる" ] },
	{ "question": "如何にも歴史がありそうな感じ", "answers": [ "如何にも歴史がありそうな感じ" ] },
	{ "question": "妙な例えだな", "answers": [ "妙な例えだな" ] },
	{ "question": "妙な凄みが漂っていた", "answers": [ "妙な凄みが漂っていた" ] },
	{ "question": "妙な理屈をこねるやつだな", "answers": [ "妙な理屈をこねるやつだな" ] },
	{ "question": "妙に捨てがたい気がしたからである", "answers": [ "妙に捨てがたい気がしたからである" ] },
	{ "question": "妙案が閃いた", "answers": [ "妙案が閃いた" ] },
	{ "question": "妥当だと思うけれど", "answers": [ "妥当だと思うけれど" ] },
	{ "question": "妥当な期間じゃないか", "answers": [ "妥当な期間じゃないか" ] },
	{ "question": "妹さんですか", "answers": [ "妹さんですか" ] },
	{ "question": "妹に通り名がある方が嫌だけれど", "answers": [ "妹に通り名がある方が嫌だけれど" ] },
	{ "question": "妹の胸なんか揉むか", "answers": [ "妹の胸なんか揉むか" ] },
	{ "question": "妹の胸なんか胸の内に入らないんだよ", "answers": [ "妹の胸なんか胸の内に入らないんだよ" ] },
	{ "question": "妹達に、今度はどう言い訳したものだろう", "answers": [ "妹達に、今度はどう言い訳したものだろう" ] },
	{ "question": "姉上こそ私をからかうんですね", "answers": [ "姉上こそ私をからかうんですね" ] },
	{ "question": "始祖はあの傲岸不遜なルドルフだ", "answers": [ "始祖はあの傲岸不遜なルドルフだ" ] },
	{ "question": "姑息な計算が", "answers": [ "姑息な計算が" ] },
	{ "question": "委員長、あなたはどこにいます", "answers": [ "委員長、あなたはどこにいます" ] },
	{ "question": "威圧感が艦橋内にみなぎった", "answers": [ "威圧感が艦橋内にみなぎった" ] },
	{ "question": "娘の頭に、犬のような耳がついていたのだ", "answers": [ "娘の頭に、犬のような耳がついていたのだ" ] },
	{ "question": "娘の頭についている耳", "answers": [ "娘の頭についている耳" ] },
	{ "question": "娘は必ず生け捕りにしろ", "answers": [ "娘は必ず生け捕りにしろ" ] },
	{ "question": "媚びる訳でもない笑顔", "answers": [ "媚びる訳でもない笑顔" ] },
	{ "question": "嫌いだって言ってた", "answers": [ "嫌いだって言ってた" ] },
	{ "question": "嫌というほどに、だ", "answers": [ "嫌というほどに、だ" ] },
	{ "question": "嫌なら逃げ出したって、全然構わないんだ", "answers": [ "嫌なら逃げ出したって、全然構わないんだ" ] },
	{ "question": "嫌な情熱だった", "answers": [ "嫌な情熱だった" ] },
	{ "question": "嫌な言い方をするよなあ", "answers": [ "嫌な言い方をするよなあ" ] },
	{ "question": "嫌な言葉を使う", "answers": [ "嫌な言葉を使う" ] },
	{ "question": "嫌な評価だ、全く", "answers": [ "嫌な評価だ、全く" ] },
	{ "question": "嫌よ、そんな貧乏くさい真似", "answers": [ "嫌よ、そんな貧乏くさい真似" ] },
	{ "question": "嫌われていたら", "answers": [ "嫌われていたら" ] },
	{ "question": "嫌われるようなことしちゃったかなー", "answers": [ "嫌われるようなことしちゃったかなー" ] },
	{ "question": "嬉しくねえ嬉しくねえ", "answers": [ "嬉しくねえ嬉しくねえ" ] },
	{ "question": "子供の嘘って、こんな透け透けなんだな", "answers": [ "子供の嘘って、こんな透け透けなんだな" ] },
	{ "question": "子供の頃の失敗談を聞かせてくれる", "answers": [ "子供の頃の失敗談を聞かせてくれる" ] },
	{ "question": "子供の頃は色んな無茶をしていたなあ、と", "answers": [ "子供の頃は色んな無茶をしていたなあ、と" ] },
	{ "question": "子供みたいな奴だ", "answers": [ "子供みたいな奴だ" ] },
	{ "question": "子供好きってことか", "answers": [ "子供好きってことか" ] },
	{ "question": "存じております", "answers": [ "存じております" ] },
	{ "question": "存じませんね", "answers": [ "存じませんね" ] },
	{ "question": "存在するか否かが問題ではない", "answers": [ "存在するか否かが問題ではない" ] },
	{ "question": "存在として、存在しない、存在", "answers": [ "存在として、存在しない、存在" ] },
	{ "question": "孤児たちが軍人の家庭で養育される", "answers": [ "孤児たちが軍人の家庭で養育される" ] },
	{ "question": "孤児たちは一五歳まで一般の学校に通う", "answers": [ "孤児たちは一五歳まで一般の学校に通う" ] },
	{ "question": "孤独は死に至る病じゃ", "answers": [ "孤独は死に至る病じゃ" ] },
	{ "question": "学校ではよくあることです", "answers": [ "学校ではよくあることです" ] },
	{ "question": "学校で僕に、たまに向けるような口調", "answers": [ "学校で僕に、たまに向けるような口調" ] },
	{ "question": "学校にも奨学金で通っていると言っていた", "answers": [ "学校にも奨学金で通っていると言っていた" ] },
	{ "question": "学生なのか学生でないのか判然としない", "answers": [ "学生なのか学生でないのか判然としない" ] },
	{ "question": "孺子が敗れたときはそれでいい", "answers": [ "孺子が敗れたときはそれでいい" ] },
	{ "question": "宅地開発って奴か", "answers": [ "宅地開発って奴か" ] },
	{ "question": "宇宙もぐらどもに貸しを作る好機だぞ", "answers": [ "宇宙もぐらどもに貸しを作る好機だぞ" ] },
	{ "question": "宇宙暦七九六年、帝国暦四八七年", "answers": [ "宇宙暦七九六年、帝国暦四八七年" ] },
	{ "question": "宇宙暦七九六年標準暦八月一二日", "answers": [ "宇宙暦七九六年標準暦八月一二日" ] },
	{ "question": "宇宙暦五二七年のことである", "answers": [ "宇宙暦五二七年のことである" ] },
	{ "question": "安いのはお前のプライドだ", "answers": [ "安いのはお前のプライドだ" ] },
	{ "question": "安い同情は真っ平だと言ったはずよ", "answers": [ "安い同情は真っ平だと言ったはずよ" ] },
	{ "question": "安かろう悪かろうもいいところだ", "answers": [ "安かろう悪かろうもいいところだ" ] },
	{ "question": "安全な場所に隠れて主戦論を唱えることだ", "answers": [ "安全な場所に隠れて主戦論を唱えることだ" ] },
	{ "question": "安心していい", "answers": [ "安心していい" ] },
	{ "question": "安心して任務に専念してほしい", "answers": [ "安心して任務に専念してほしい" ] },
	{ "question": "安心して欲しい", "answers": [ "安心して欲しい" ] },
	{ "question": "完全に、型に嵌った", "answers": [ "完全に、型に嵌った" ] },
	{ "question": "完全に予定が狂った", "answers": [ "完全に予定が狂った" ] },
	{ "question": "完全に決まった", "answers": [ "完全に決まった" ] },
	{ "question": "完全に見抜いていたのだろう", "answers": [ "完全に見抜いていたのだろう" ] },
	{ "question": "宜しいでしょう", "answers": [ "宜しいでしょう" ] },
	{ "question": "実にうまそうじゃな", "answers": [ "実にうまそうじゃな" ] },
	{ "question": "実に円滑に事が運びました", "answers": [ "実に円滑に事が運びました" ] },
	{ "question": "実に懐が深い、一望千里な心具合だぞ", "answers": [ "実に懐が深い、一望千里な心具合だぞ" ] },
	{ "question": "実の妹を好きになったりしないというから", "answers": [ "実の妹を好きになったりしないというから" ] },
	{ "question": "実の妹を好きになったりはしないと", "answers": [ "実の妹を好きになったりはしないと" ] },
	{ "question": "実力テストか", "answers": [ "実力テストか" ] },
	{ "question": "実際、ときどき自信が失くなるのである", "answers": [ "実際、ときどき自信が失くなるのである" ] },
	{ "question": "実際、裏表のある奴ばかりだ", "answers": [ "実際、裏表のある奴ばかりだ" ] },
	{ "question": "実際にしゃべっているのはフォーク准将だ", "answers": [ "実際にしゃべっているのはフォーク准将だ" ] },
	{ "question": "実際に神がいるのかどうかはわからない", "answers": [ "実際に神がいるのかどうかはわからない" ] },
	{ "question": "実際のところ", "answers": [ "実際のところ" ] },
	{ "question": "実際のところ、何かないのかしら", "answers": [ "実際のところ、何かないのかしら" ] },
	{ "question": "実際の町じゃない", "answers": [ "実際の町じゃない" ] },
	{ "question": "宣誓でもするように、胸に手を置いて", "answers": [ "宣誓でもするように、胸に手を置いて" ] },
	{ "question": "宮司でもなければ禰宜でもないさ", "answers": [ "宮司でもなければ禰宜でもないさ" ] },
	{ "question": "宮廷の女たちは", "answers": [ "宮廷の女たちは" ] },
	{ "question": "宮殿内には走路もエスカレーターもない", "answers": [ "宮殿内には走路もエスカレーターもない" ] },
	{ "question": "家に帰ったときのように", "answers": [ "家に帰ったときのように" ] },
	{ "question": "家庭の事情なんて、誰にでもあるもの", "answers": [ "家庭の事情なんて、誰にでもあるもの" ] },
	{ "question": "家庭は保たれているだけだった", "answers": [ "家庭は保たれているだけだった" ] },
	{ "question": "家庭は崩壊してしまった", "answers": [ "家庭は崩壊してしまった" ] },
	{ "question": "家族がいなければいいみたいな口振りね", "answers": [ "家族がいなければいいみたいな口振りね" ] },
	{ "question": "家族は私を捜しているだろう", "answers": [ "家族は私を捜しているだろう" ] },
	{ "question": "家族構成を把握されていた", "answers": [ "家族構成を把握されていた" ] },
	{ "question": "容喙や干渉が、正しいとは思わないけれど", "answers": [ "容喙や干渉が、正しいとは思わないけれど" ] },
	{ "question": "容易に壁が凹み始め、亀裂が入った", "answers": [ "容易に壁が凹み始め、亀裂が入った" ] },
	{ "question": "容赦なかった", "answers": [ "容赦なかった" ] },
	{ "question": "容赦なく、ビュコックは決めつけた", "answers": [ "容赦なく、ビュコックは決めつけた" ] },
	{ "question": "寒さに強く虫にも食われにくい", "answers": [ "寒さに強く虫にも食われにくい" ] },
	{ "question": "寝ても覚めても魚肉ハンバーグだ", "answers": [ "寝ても覚めても魚肉ハンバーグだ" ] },
	{ "question": "寝惚けているのか", "answers": [ "寝惚けているのか" ] },
	{ "question": "察してくれてもよさそうなものなのに", "answers": [ "察してくれてもよさそうなものなのに" ] },
	{ "question": "対峙していた五人が振り返し、道をあける", "answers": [ "対峙していた五人が振り返し、道をあける" ] },
	{ "question": "対抗できないぞ", "answers": [ "対抗できないぞ" ] },
	{ "question": "対策は考えてある", "answers": [ "対策は考えてある" ] },
	{ "question": "封じ込めてきた、彼女", "answers": [ "封じ込めてきた、彼女" ] },
	{ "question": "封筒には、郵便局のマークが入っていた", "answers": [ "封筒には、郵便局のマークが入っていた" ] },
	{ "question": "封筒をそのまま、僕の前に差し出す", "answers": [ "封筒をそのまま、僕の前に差し出す" ] },
	{ "question": "専制政治の闇の彼方から", "answers": [ "専制政治の闇の彼方から" ] },
	{ "question": "将兵の苦労がすこしはわかるだろう", "answers": [ "将兵の苦労がすこしはわかるだろう" ] },
	{ "question": "小さいが、暖かな娘の手だった", "answers": [ "小さいが、暖かな娘の手だった" ] },
	{ "question": "小さな身体の、利発そうな女の子", "answers": [ "小さな身体の、利発そうな女の子" ] },
	{ "question": "小型艦艇多数、本艦に急速接近", "answers": [ "小型艦艇多数、本艦に急速接近" ] },
	{ "question": "小太りの男は彼女を甘い口調でなぐさめる", "answers": [ "小太りの男は彼女を甘い口調でなぐさめる" ] },
	{ "question": "小学校を卒業するとき、どう思った", "answers": [ "小学校を卒業するとき、どう思った" ] },
	{ "question": "小学生、ギャルゲーってわかるの", "answers": [ "小学生、ギャルゲーってわかるの" ] },
	{ "question": "小学生、スカートめくり", "answers": [ "小学生、スカートめくり" ] },
	{ "question": "小学生とおそろいだった", "answers": [ "小学生とおそろいだった" ] },
	{ "question": "小学生に慰められた", "answers": [ "小学生に慰められた" ] },
	{ "question": "小学生に話しかけてくる", "answers": [ "小学生に話しかけてくる" ] },
	{ "question": "小学生のとき病弱だったなら、尚更だ", "answers": [ "小学生のとき病弱だったなら、尚更だ" ] },
	{ "question": "小学生の胸以上にな", "answers": [ "小学生の胸以上にな" ] },
	{ "question": "小学生は進んでいるなあ", "answers": [ "小学生は進んでいるなあ" ] },
	{ "question": "小官ごときによろしいのですか", "answers": [ "小官ごときによろしいのですか" ] },
	{ "question": "小官なら撤退などしません", "answers": [ "小官なら撤退などしません" ] },
	{ "question": "小我を殺して大義に殉じたからこそだ", "answers": [ "小我を殺して大義に殉じたからこそだ" ] },
	{ "question": "小日向さんです", "answers": [ "小日向さんです" ] },
	{ "question": "小腹も空いたので、", "answers": [ "小腹も空いたので、" ] },
	{ "question": "少しずつ変わる部屋の様子", "answers": [ "少しずつ変わる部屋の様子" ] },
	{ "question": "少しは僕に学んだらいかが", "answers": [ "少しは僕に学んだらいかが" ] },
	{ "question": "少しは感謝していただきたいものです", "answers": [ "少しは感謝していただきたいものです" ] },
	{ "question": "少しは態度が変わったな、彼も", "answers": [ "少しは態度が変わったな、彼も" ] },
	{ "question": "少しは身奇麗にしやさんせ", "answers": [ "少しは身奇麗にしやさんせ" ] },
	{ "question": "少し動いただろ", "answers": [ "少し動いただろ" ] },
	{ "question": "少し吹き出して笑ったのだった", "answers": [ "少し吹き出して笑ったのだった" ] },
	{ "question": "少し怒ったような口調が異様に艶かしい", "answers": [ "少し怒ったような口調が異様に艶かしい" ] },
	{ "question": "少し早いが、引退だ", "answers": [ "少し早いが、引退だ" ] },
	{ "question": "少し熱くなってしまったかもしれないわ", "answers": [ "少し熱くなってしまったかもしれないわ" ] },
	{ "question": "少し痛いかもしらんが、我慢してくりゃれ", "answers": [ "少し痛いかもしらんが、我慢してくりゃれ" ] },
	{ "question": "少し自分の言動を思い返す", "answers": [ "少し自分の言動を思い返す" ] },
	{ "question": "少し遅かった", "answers": [ "少し遅かった" ] },
	{ "question": "少し間抜けじゃが、底抜けに明るくての", "answers": [ "少し間抜けじゃが、底抜けに明るくての" ] },
	{ "question": "少し離れて歩くのがよかろ", "answers": [ "少し離れて歩くのがよかろ" ] },
	{ "question": "少なくとも、今少し修練が必要である", "answers": [ "少なくとも、今少し修練が必要である" ] },
	{ "question": "少なくとも、僕にとっては", "answers": [ "少なくとも、僕にとっては" ] },
	{ "question": "少なくとも、平等ではないだろう", "answers": [ "少なくとも、平等ではないだろう" ] },
	{ "question": "少なくとも意識したのは、それが最初だ", "answers": [ "少なくとも意識したのは、それが最初だ" ] },
	{ "question": "少将です、閣下", "answers": [ "少将です、閣下" ] },
	{ "question": "少年はなめらかな頬を染めたようである", "answers": [ "少年はなめらかな頬を染めたようである" ] },
	{ "question": "尚も雄弁に尚も能弁に、言葉を繋ぐ", "answers": [ "尚も雄弁に尚も能弁に、言葉を繋ぐ" ] },
	{ "question": "尻にしかれないようにするのが精一杯だ", "answers": [ "尻にしかれないようにするのが精一杯だ" ] },
	{ "question": "尻のポケットから、財布を取り出す", "answers": [ "尻のポケットから、財布を取り出す" ] },
	{ "question": "尻尾の毛の数ほどいた", "answers": [ "尻尾の毛の数ほどいた" ] },
	{ "question": "尻尾の毛の数ほどおったかもしれん", "answers": [ "尻尾の毛の数ほどおったかもしれん" ] },
	{ "question": "尻尾巻いて逃げた", "answers": [ "尻尾巻いて逃げた" ] },
	{ "question": "屁とも思わんくせに", "answers": [ "屁とも思わんくせに" ] },
	{ "question": "居場所がないとまではいかずとも", "answers": [ "居場所がないとまではいかずとも" ] },
	{ "question": "居心地が悪いのは確かだった", "answers": [ "居心地が悪いのは確かだった" ] },
	{ "question": "屈託のない笑み", "answers": [ "屈託のない笑み" ] },
	{ "question": "屋上にのぼったら、東に大文字が見えるよ", "answers": [ "屋上にのぼったら、東に大文字が見えるよ" ] },
	{ "question": "山積する仕事が彼を待っていた", "answers": [ "山積する仕事が彼を待っていた" ] },
	{ "question": "嵌りすぎじゃん、それ", "answers": [ "嵌りすぎじゃん、それ" ] },
	{ "question": "嵐の前触れのような", "answers": [ "嵐の前触れのような" ] },
	{ "question": "川のそばでいいでしょう", "answers": [ "川のそばでいいでしょう" ] },
	{ "question": "川の機嫌が悪い", "answers": [ "川の機嫌が悪い" ] },
	{ "question": "川上から流れて来たんだろう", "answers": [ "川上から流れて来たんだろう" ] },
	{ "question": "川岸を流れる夕風が、煙をサッと散らした", "answers": [ "川岸を流れる夕風が、煙をサッと散らした" ] },
	{ "question": "巡り巡る巡礼", "answers": [ "巡り巡る巡礼" ] },
	{ "question": "左に曲がってすぐ、後ろから", "answers": [ "左に曲がってすぐ、後ろから" ] },
	{ "question": "左手じゃない", "answers": [ "左手じゃない" ] },
	{ "question": "左手に意思など、あるものか", "answers": [ "左手に意思など、あるものか" ] },
	{ "question": "左手の捻挫、その間に治るだろう", "answers": [ "左手の捻挫、その間に治るだろう" ] },
	{ "question": "左手を、ぐーぱーにしながら", "answers": [ "左手を、ぐーぱーにしながら" ] },
	{ "question": "左拳が、今度は僕の顔面に向かってくる", "answers": [ "左拳が、今度は僕の顔面に向かってくる" ] },
	{ "question": "左拳はフェイントだった", "answers": [ "左拳はフェイントだった" ] },
	{ "question": "巨大な母艦から、Ｘ字翼の単座式戦闘艇", "answers": [ "巨大な母艦から、Ｘ字翼の単座式戦闘艇" ] },
	{ "question": "己の周囲に壁を作っているのだった", "answers": [ "己の周囲に壁を作っているのだった" ] },
	{ "question": "巷の言い伝えを下敷きにしていたのか", "answers": [ "巷の言い伝えを下敷きにしていたのか" ] },
	{ "question": "市場のほうに行かれましたよ", "answers": [ "市場のほうに行かれましたよ" ] },
	{ "question": "市場開放の鐘だ", "answers": [ "市場開放の鐘だ" ] },
	{ "question": "市民諸君、私はあえて問う", "answers": [ "市民諸君、私はあえて問う" ] },
	{ "question": "布団にもぐりこんで、私は思案に耽った", "answers": [ "布団にもぐりこんで、私は思案に耽った" ] },
	{ "question": "帝国に対し不逞な反逆の言辞があった", "answers": [ "帝国に対し不逞な反逆の言辞があった" ] },
	{ "question": "帝国を二分させての戦いになるだろう", "answers": [ "帝国を二分させての戦いになるだろう" ] },
	{ "question": "帝国を二分する内乱が発生する", "answers": [ "帝国を二分する内乱が発生する" ] },
	{ "question": "帝国を倒せ", "answers": [ "帝国を倒せ" ] },
	{ "question": "帝国元帥閣下に雑用を頼んで悪いけど", "answers": [ "帝国元帥閣下に雑用を頼んで悪いけど" ] },
	{ "question": "帝国四八、同盟四〇、フェザーン一二", "answers": [ "帝国四八、同盟四〇、フェザーン一二" ] },
	{ "question": "帝国軍から返答がありました", "answers": [ "帝国軍から返答がありました" ] },
	{ "question": "帝国軍が赤、同盟軍が緑", "answers": [ "帝国軍が赤、同盟軍が緑" ] },
	{ "question": "帝国軍の兵士たちは哄笑した", "answers": [ "帝国軍の兵士たちは哄笑した" ] },
	{ "question": "帝国軍の大攻勢が始まったのだ", "answers": [ "帝国軍の大攻勢が始まったのだ" ] },
	{ "question": "帝国軍の戦艦が肉迫している", "answers": [ "帝国軍の戦艦が肉迫している" ] },
	{ "question": "帝国軍はどういうつもりだ", "answers": [ "帝国軍はどういうつもりだ" ] },
	{ "question": "帝国軍は恐怖に全身を締めつけられていた", "answers": [ "帝国軍は恐怖に全身を締めつけられていた" ] },
	{ "question": "帝国軍人として看過できぬ", "answers": [ "帝国軍人として看過できぬ" ] },
	{ "question": "帝国軍情報部から次のような報告があった", "answers": [ "帝国軍情報部から次のような報告があった" ] },
	{ "question": "帝国軍艦隊急速接近", "answers": [ "帝国軍艦隊急速接近" ] },
	{ "question": "師匠、ありがとうございます", "answers": [ "師匠、ありがとうございます" ] },
	{ "question": "師匠、こんばんは", "answers": [ "師匠、こんばんは" ] },
	{ "question": "師匠、ちょっと待って下さい", "answers": [ "師匠、ちょっと待って下さい" ] },
	{ "question": "師匠、亀の子束子です", "answers": [ "師匠、亀の子束子です" ] },
	{ "question": "師匠、僕は何が何やら分からんのですが", "answers": [ "師匠、僕は何が何やら分からんのですが" ] },
	{ "question": "師匠、師匠のためにこんな目にあったのに", "answers": [ "師匠、師匠のためにこんな目にあったのに" ] },
	{ "question": "師匠、英語は", "answers": [ "師匠、英語は" ] },
	{ "question": "師匠があくびをした", "answers": [ "師匠があくびをした" ] },
	{ "question": "師匠が嬉しそうに私の肩を叩いた", "answers": [ "師匠が嬉しそうに私の肩を叩いた" ] },
	{ "question": "師匠が嬉しそうに言った", "answers": [ "師匠が嬉しそうに言った" ] },
	{ "question": "師匠が彼を見下ろした", "answers": [ "師匠が彼を見下ろした" ] },
	{ "question": "師匠が怪訝そうに言った", "answers": [ "師匠が怪訝そうに言った" ] },
	{ "question": "師匠が蛾に乗って旅に出たというのか", "answers": [ "師匠が蛾に乗って旅に出たというのか" ] },
	{ "question": "師匠が言い、悠々と救急車に乗りこんだ", "answers": [ "師匠が言い、悠々と救急車に乗りこんだ" ] },
	{ "question": "師匠が言い渡した", "answers": [ "師匠が言い渡した" ] },
	{ "question": "師匠が言った", "answers": [ "師匠が言った" ] },
	{ "question": "師匠が訊ねた", "answers": [ "師匠が訊ねた" ] },
	{ "question": "師匠が電話したのです", "answers": [ "師匠が電話したのです" ] },
	{ "question": "師匠には他のものをさし上げるしかないな", "answers": [ "師匠には他のものをさし上げるしかないな" ] },
	{ "question": "師匠に探してこいと言われたらしい", "answers": [ "師匠に探してこいと言われたらしい" ] },
	{ "question": "師匠の命令だから仕方なく行くんだ", "answers": [ "師匠の命令だから仕方なく行くんだ" ] },
	{ "question": "師匠の四畳半が水浸し", "answers": [ "師匠の四畳半が水浸し" ] },
	{ "question": "師匠は『海底二万海里』を私に返した", "answers": [ "師匠は『海底二万海里』を私に返した" ] },
	{ "question": "師匠はその程度では動じない", "answers": [ "師匠はその程度では動じない" ] },
	{ "question": "師匠はそれなりに立派です", "answers": [ "師匠はそれなりに立派です" ] },
	{ "question": "師匠はにこにこした", "answers": [ "師匠はにこにこした" ] },
	{ "question": "師匠はにっこり笑った", "answers": [ "師匠はにっこり笑った" ] },
	{ "question": "師匠は下鴨幽水荘へ戻っていった", "answers": [ "師匠は下鴨幽水荘へ戻っていった" ] },
	{ "question": "師匠は卑屈になることは決してなかった", "answers": [ "師匠は卑屈になることは決してなかった" ] },
	{ "question": "師匠は大事な人ですから", "answers": [ "師匠は大事な人ですから" ] },
	{ "question": "師匠は得意そうな顔をした", "answers": [ "師匠は得意そうな顔をした" ] },
	{ "question": "師匠は愉快そうな顔をした", "answers": [ "師匠は愉快そうな顔をした" ] },
	{ "question": "師匠は慰めるように言った", "answers": [ "師匠は慰めるように言った" ] },
	{ "question": "師匠は懐手して、かかかと笑った", "answers": [ "師匠は懐手して、かかかと笑った" ] },
	{ "question": "師匠は歌うように言った", "answers": [ "師匠は歌うように言った" ] },
	{ "question": "師匠は消えてしまった", "answers": [ "師匠は消えてしまった" ] },
	{ "question": "師匠は無責任なことを言っている", "answers": [ "師匠は無責任なことを言っている" ] },
	{ "question": "師匠は独り言のように言った", "answers": [ "師匠は独り言のように言った" ] },
	{ "question": "師匠は腹を立てる様子もない", "answers": [ "師匠は腹を立てる様子もない" ] },
	{ "question": "師匠は色々なものを欲しがった", "answers": [ "師匠は色々なものを欲しがった" ] },
	{ "question": "師匠は葉巻を吸いながら", "answers": [ "師匠は葉巻を吸いながら" ] },
	{ "question": "師匠は行ってしまいましたが", "answers": [ "師匠は行ってしまいましたが" ] },
	{ "question": "師匠は言った", "answers": [ "師匠は言った" ] },
	{ "question": "師匠は静かに言った", "answers": [ "師匠は静かに言った" ] },
	{ "question": "帰るのは借りを返してからじゃ", "answers": [ "帰るのは借りを返してからじゃ" ] },
	{ "question": "帰れば帰れる", "answers": [ "帰れば帰れる" ] },
	{ "question": "帰還しないほうがよろしいかと存じます", "answers": [ "帰還しないほうがよろしいかと存じます" ] },
	{ "question": "常にミスを怠らない", "answers": [ "常にミスを怠らない" ] },
	{ "question": "常識がないのか", "answers": [ "常識がないのか" ] },
	{ "question": "幕僚チームのラオ少佐です", "answers": [ "幕僚チームのラオ少佐です" ] },
	{ "question": "干したり寝かせたりせんと甘くならん", "answers": [ "干したり寝かせたりせんと甘くならん" ] },
	{ "question": "平凡といってもいいかも", "answers": [ "平凡といってもいいかも" ] },
	{ "question": "平和っつーか、平穏っつーか", "answers": [ "平和っつーか、平穏っつーか" ] },
	{ "question": "平和な生活を送らせてもらってるさ", "answers": [ "平和な生活を送らせてもらってるさ" ] },
	{ "question": "平和主義者は、神を蔑ろに、した", "answers": [ "平和主義者は、神を蔑ろに、した" ] },
	{ "question": "平日の昼休みなんだ", "answers": [ "平日の昼休みなんだ" ] },
	{ "question": "平気でそういう照れくさいことを言う", "answers": [ "平気でそういう照れくさいことを言う" ] },
	{ "question": "平気で話題を戻すよな、お前は", "answers": [ "平気で話題を戻すよな、お前は" ] },
	{ "question": "平然とオーベルシュタインは答えた", "answers": [ "平然とオーベルシュタインは答えた" ] },
	{ "question": "年の頃、二十代後半といったところか", "answers": [ "年の頃、二十代後半といったところか" ] },
	{ "question": "年中吹雪の恐ろしいところだ", "answers": [ "年中吹雪の恐ろしいところだ" ] },
	{ "question": "年末年始の二年参りとは訳が違うんだから", "answers": [ "年末年始の二年参りとは訳が違うんだから" ] },
	{ "question": "年老いた女性の声がした", "answers": [ "年老いた女性の声がした" ] },
	{ "question": "幸い外に人はおらん", "answers": [ "幸い外に人はおらん" ] },
	{ "question": "幹部の人がやってきて、どうした", "answers": [ "幹部の人がやってきて、どうした" ] },
	{ "question": "幻の至宝と言われる", "answers": [ "幻の至宝と言われる" ] },
	{ "question": "幻覚だと思うのなら触ってみればよかろう", "answers": [ "幻覚だと思うのなら触ってみればよかろう" ] },
	{ "question": "幻覚と思わないほうがおかしい", "answers": [ "幻覚と思わないほうがおかしい" ] },
	{ "question": "幼年学校にいるのは嫌な奴らばかりなんだ", "answers": [ "幼年学校にいるのは嫌な奴らばかりなんだ" ] },
	{ "question": "幽霊だって妖怪の一種だよ", "answers": [ "幽霊だって妖怪の一種だよ" ] },
	{ "question": "幽霊のように", "answers": [ "幽霊のように" ] },
	{ "question": "幾人かが口々に反論してきた", "answers": [ "幾人かが口々に反論してきた" ] },
	{ "question": "広く見えているだけなのだ", "answers": [ "広く見えているだけなのだ" ] },
	{ "question": "広大な四畳半世界を放浪し続けた", "answers": [ "広大な四畳半世界を放浪し続けた" ] },
	{ "question": "底の浅い人間はこれだから嫌になるわ", "answers": [ "底の浅い人間はこれだから嫌になるわ" ] },
	{ "question": "店に行けば連絡が取れると言っとったな", "answers": [ "店に行けば連絡が取れると言っとったな" ] },
	{ "question": "店の人は言った", "answers": [ "店の人は言った" ] },
	{ "question": "店主がラーメンをならべてくれた", "answers": [ "店主がラーメンをならべてくれた" ] },
	{ "question": "店主が湯気の向こうで苦笑する", "answers": [ "店主が湯気の向こうで苦笑する" ] },
	{ "question": "店主はそう言って、箱を私に手渡した", "answers": [ "店主はそう言って、箱を私に手渡した" ] },
	{ "question": "店主は言った", "answers": [ "店主は言った" ] },
	{ "question": "建物の数は多く、路地は入り組んでいる", "answers": [ "建物の数は多く、路地は入り組んでいる" ] },
	{ "question": "弁解のしようがあるまい", "answers": [ "弁解のしようがあるまい" ] },
	{ "question": "弁護の余地がありません", "answers": [ "弁護の余地がありません" ] },
	{ "question": "弁護士を呼べ", "answers": [ "弁護士を呼べ" ] },
	{ "question": "式典が終了したらしい", "answers": [ "式典が終了したらしい" ] },
	{ "question": "式部官が朗々と式典の主人公の名を呼んだ", "answers": [ "式部官が朗々と式典の主人公の名を呼んだ" ] },
	{ "question": "引き出しが少ないんだよ、この僕は", "answers": [ "引き出しが少ないんだよ、この僕は" ] },
	{ "question": "弟には才能があります", "answers": [ "弟には才能があります" ] },
	{ "question": "弟のほうとは即日、知合いになった", "answers": [ "弟のほうとは即日、知合いになった" ] },
	{ "question": "弟はもう、あなたと同じ学校へ行けないの", "answers": [ "弟はもう、あなたと同じ学校へ行けないの" ] },
	{ "question": "弱気にならないで下さい", "answers": [ "弱気にならないで下さい" ] },
	{ "question": "張ってるじゃん", "answers": [ "張ってるじゃん" ] },
	{ "question": "張り付けられたがごとく、そのままだ", "answers": [ "張り付けられたがごとく、そのままだ" ] },
	{ "question": "強い口調であった", "answers": [ "強い口調であった" ] },
	{ "question": "強くなりすぎてはいけない", "answers": [ "強くなりすぎてはいけない" ] },
	{ "question": "強さは十分の一になるのだから", "answers": [ "強さは十分の一になるのだから" ] },
	{ "question": "強力な指導者を", "answers": [ "強力な指導者を" ] },
	{ "question": "強力な政府を", "answers": [ "強力な政府を" ] },
	{ "question": "強引に話題を変える僕だった", "answers": [ "強引に話題を変える僕だった" ] },
	{ "question": "弾き飛ばされた", "answers": [ "弾き飛ばされた" ] },
	{ "question": "当たり前だから、そこにいるだけ", "answers": [ "当たり前だから、そこにいるだけ" ] },
	{ "question": "当たり前だが", "answers": [ "当たり前だが" ] },
	{ "question": "当たり前だが、日曜日なので、私服だった", "answers": [ "当たり前だが、日曜日なので、私服だった" ] },
	{ "question": "当たり前だった", "answers": [ "当たり前だった" ] },
	{ "question": "当たり前だろ", "answers": [ "当たり前だろ" ] },
	{ "question": "当たり前だろう", "answers": [ "当たり前だろう" ] },
	{ "question": "当たり前なんだろうけれど", "answers": [ "当たり前なんだろうけれど" ] },
	{ "question": "当たり前のことさ、悪魔なら", "answers": [ "当たり前のことさ、悪魔なら" ] },
	{ "question": "当たり前のようにそう言うのだ", "answers": [ "当たり前のようにそう言うのだ" ] },
	{ "question": "当たり前のように言うよな", "answers": [ "当たり前のように言うよな" ] },
	{ "question": "当時、彼女はまだ", "answers": [ "当時、彼女はまだ" ] },
	{ "question": "当時、私はぴかぴかの一回生であった", "answers": [ "当時、私はぴかぴかの一回生であった" ] },
	{ "question": "当時の司法尚書ルーゲ伯が、", "answers": [ "当時の司法尚書ルーゲ伯が、" ] },
	{ "question": "当然、わが軍もアムリッツァに集結する", "answers": [ "当然、わが軍もアムリッツァに集結する" ] },
	{ "question": "当然、成績は上がる", "answers": [ "当然、成績は上がる" ] },
	{ "question": "当然、時間が有り余る", "answers": [ "当然、時間が有り余る" ] },
	{ "question": "当然だ、そんなもん", "answers": [ "当然だ、そんなもん" ] },
	{ "question": "当然であろう", "answers": [ "当然であろう" ] },
	{ "question": "当然のことを言ったまでよ", "answers": [ "当然のことを言ったまでよ" ] },
	{ "question": "当然のように傍らを歩いている", "answers": [ "当然のように傍らを歩いている" ] },
	{ "question": "形成された、場", "answers": [ "形成された、場" ] },
	{ "question": "影も形もない", "answers": [ "影も形もない" ] },
	{ "question": "影を売った若者", "answers": [ "影を売った若者" ] },
	{ "question": "彼がパチンと指を鳴らせば、", "answers": [ "彼がパチンと指を鳴らせば、" ] },
	{ "question": "彼が指さしたのは帳面の終わりに近い", "answers": [ "彼が指さしたのは帳面の終わりに近い" ] },
	{ "question": "彼が私の代理人だ", "answers": [ "彼が私の代理人だ" ] },
	{ "question": "彼だけは名前と顔が一致していた", "answers": [ "彼だけは名前と顔が一致していた" ] },
	{ "question": "彼なりの、それが節度だった", "answers": [ "彼なりの、それが節度だった" ] },
	{ "question": "彼には別の役目がある", "answers": [ "彼には別の役目がある" ] },
	{ "question": "彼には彼の不満がありましょう", "answers": [ "彼には彼の不満がありましょう" ] },
	{ "question": "彼の予言は的中した", "answers": [ "彼の予言は的中した" ] },
	{ "question": "彼の副官はその要求を目で拒絶した", "answers": [ "彼の副官はその要求を目で拒絶した" ] },
	{ "question": "彼の美貌ならば分からぬでもない", "answers": [ "彼の美貌ならば分からぬでもない" ] },
	{ "question": "彼の肩書から", "answers": [ "彼の肩書から" ] },
	{ "question": "彼の記憶にある容貌だったのだ", "answers": [ "彼の記憶にある容貌だったのだ" ] },
	{ "question": "彼の軍事的才能は想像を絶するものがある", "answers": [ "彼の軍事的才能は想像を絶するものがある" ] },
	{ "question": "彼の部屋です", "answers": [ "彼の部屋です" ] },
	{ "question": "彼はすぐ理性を回復し、命令を下した", "answers": [ "彼はすぐ理性を回復し、命令を下した" ] },
	{ "question": "彼はそう言い残して、部屋へ引っこんだ", "answers": [ "彼はそう言い残して、部屋へ引っこんだ" ] },
	{ "question": "彼はそう言って手招きしている", "answers": [ "彼はそう言って手招きしている" ] },
	{ "question": "彼はその人物を", "answers": [ "彼はその人物を" ] },
	{ "question": "彼はふたたび眼を閉じ、閉じながら呟いた", "answers": [ "彼はふたたび眼を閉じ、閉じながら呟いた" ] },
	{ "question": "彼はページをめくった", "answers": [ "彼はページをめくった" ] },
	{ "question": "彼は万死に値する男だ", "answers": [ "彼は万死に値する男だ" ] },
	{ "question": "彼は不敵な声で繰り返し言った", "answers": [ "彼は不敵な声で繰り返し言った" ] },
	{ "question": "彼は即座に議会を永久解散した", "answers": [ "彼は即座に議会を永久解散した" ] },
	{ "question": "彼は嬉しそうに言った", "answers": [ "彼は嬉しそうに言った" ] },
	{ "question": "彼は宗教系ソフトボールサークル", "answers": [ "彼は宗教系ソフトボールサークル" ] },
	{ "question": "彼は床机に腰かけて店主と喋っていた", "answers": [ "彼は床机に腰かけて店主と喋っていた" ] },
	{ "question": "彼は彼女の無事を確認して安心したらしい", "answers": [ "彼は彼女の無事を確認して安心したらしい" ] },
	{ "question": "彼は新任の幕僚を嫌っていたのだ", "answers": [ "彼は新任の幕僚を嫌っていたのだ" ] },
	{ "question": "彼は早すぎたのだ", "answers": [ "彼は早すぎたのだ" ] },
	{ "question": "彼は映画サークル", "answers": [ "彼は映画サークル" ] },
	{ "question": "彼は気取った仕草で頭を撫でた", "answers": [ "彼は気取った仕草で頭を撫でた" ] },
	{ "question": "彼は知っていたのだ", "answers": [ "彼は知っていたのだ" ] },
	{ "question": "彼は私と同学年である", "answers": [ "彼は私と同学年である" ] },
	{ "question": "彼は立腹する気にもなれないでいたのだ", "answers": [ "彼は立腹する気にもなれないでいたのだ" ] },
	{ "question": "彼は腕を組んで、かつての生徒を見つめた", "answers": [ "彼は腕を組んで、かつての生徒を見つめた" ] },
	{ "question": "彼は自信ありげに頷いた", "answers": [ "彼は自信ありげに頷いた" ] },
	{ "question": "彼も出兵反対派である", "answers": [ "彼も出兵反対派である" ] },
	{ "question": "彼らが困る姿は見たくない", "answers": [ "彼らが困る姿は見たくない" ] },
	{ "question": "彼らとは倶に天を戴くべきではない", "answers": [ "彼らとは倶に天を戴くべきではない" ] },
	{ "question": "彼らに追い詰められたこと", "answers": [ "彼らに追い詰められたこと" ] },
	{ "question": "彼らの死は美しい", "answers": [ "彼らの死は美しい" ] },
	{ "question": "彼らの逃げ道にもなっている", "answers": [ "彼らの逃げ道にもなっている" ] },
	{ "question": "彼らはそうせざるをえなかった", "answers": [ "彼らはそうせざるをえなかった" ] },
	{ "question": "彼らは在学中、ずっと戦い続けた", "answers": [ "彼らは在学中、ずっと戦い続けた" ] },
	{ "question": "彼らは良き夫であった", "answers": [ "彼らは良き夫であった" ] },
	{ "question": "彼らは負担にたえかねているのだ", "answers": [ "彼らは負担にたえかねているのだ" ] },
	{ "question": "彼らも様々な国の様々な町に行く", "answers": [ "彼らも様々な国の様々な町に行く" ] },
	{ "question": "彼らも淋しいのであろう", "answers": [ "彼らも淋しいのであろう" ] },
	{ "question": "彼女ができるわ", "answers": [ "彼女ができるわ" ] },
	{ "question": "彼女が一回生の夏であった", "answers": [ "彼女が一回生の夏であった" ] },
	{ "question": "彼女が欲しいとか", "answers": [ "彼女が欲しいとか" ] },
	{ "question": "彼女が発散する妖気に、私はとらえられた", "answers": [ "彼女が発散する妖気に、私はとらえられた" ] },
	{ "question": "彼女ならきっと分かってくれる", "answers": [ "彼女ならきっと分かってくれる" ] },
	{ "question": "彼女にこんなことさせるんじゃない", "answers": [ "彼女にこんなことさせるんじゃない" ] },
	{ "question": "彼女の、彼女の願いを口にする", "answers": [ "彼女の、彼女の願いを口にする" ] },
	{ "question": "彼女の乗る定期船の出港が迫ったのだ", "answers": [ "彼女の乗る定期船の出港が迫ったのだ" ] },
	{ "question": "彼女の手紙を胸に抱いて溜息をついた", "answers": [ "彼女の手紙を胸に抱いて溜息をついた" ] },
	{ "question": "彼女の立場からすれば", "answers": [ "彼女の立場からすれば" ] },
	{ "question": "彼女の魅力がうまく引きだされている", "answers": [ "彼女の魅力がうまく引きだされている" ] },
	{ "question": "彼女は、彼女の想いを口にする", "answers": [ "彼女は、彼女の想いを口にする" ] },
	{ "question": "彼女はこれを三回繰り返した", "answers": [ "彼女はこれを三回繰り返した" ] },
	{ "question": "彼女はしばらく怪訝な顔をしていたが、", "answers": [ "彼女はしばらく怪訝な顔をしていたが、" ] },
	{ "question": "彼女はそう言った", "answers": [ "彼女はそう言った" ] },
	{ "question": "彼女はそう言って、けらけら笑った", "answers": [ "彼女はそう言って、けらけら笑った" ] },
	{ "question": "彼女はそれができる", "answers": [ "彼女はそれができる" ] },
	{ "question": "彼女はそんなことを呟いている", "answers": [ "彼女はそんなことを呟いている" ] },
	{ "question": "彼女はどんな女性であろう", "answers": [ "彼女はどんな女性であろう" ] },
	{ "question": "彼女はひと切れ取って齧った", "answers": [ "彼女はひと切れ取って齧った" ] },
	{ "question": "彼女はひと口すすってから、", "answers": [ "彼女はひと口すすってから、" ] },
	{ "question": "彼女はふわっと眉を緩めて笑った", "answers": [ "彼女はふわっと眉を緩めて笑った" ] },
	{ "question": "彼女はまあ立会人だよ", "answers": [ "彼女はまあ立会人だよ" ] },
	{ "question": "彼女はベランダの硝子戸を開け放った", "answers": [ "彼女はベランダの硝子戸を開け放った" ] },
	{ "question": "彼女はベンチに座ったまま呻いた", "answers": [ "彼女はベンチに座ったまま呻いた" ] },
	{ "question": "彼女は一段、階段を昇った", "answers": [ "彼女は一段、階段を昇った" ] },
	{ "question": "彼女は可愛らしい顔をしていた", "answers": [ "彼女は可愛らしい顔をしていた" ] },
	{ "question": "彼女は呻いた", "answers": [ "彼女は呻いた" ] },
	{ "question": "彼女は嬉しそうに言った", "answers": [ "彼女は嬉しそうに言った" ] },
	{ "question": "彼女は店の出口の方を指さした", "answers": [ "彼女は店の出口の方を指さした" ] },
	{ "question": "彼女は念を押した", "answers": [ "彼女は念を押した" ] },
	{ "question": "彼女は暗い店内に首を突っこんで", "answers": [ "彼女は暗い店内に首を突っこんで" ] },
	{ "question": "彼女は梅雨が好きだという", "answers": [ "彼女は梅雨が好きだという" ] },
	{ "question": "彼女は涼やかに微笑んだ", "answers": [ "彼女は涼やかに微笑んだ" ] },
	{ "question": "彼女は焼けた肉を私に押しつける", "answers": [ "彼女は焼けた肉を私に押しつける" ] },
	{ "question": "彼女は眉間に皺を寄せて、私を睨んだ", "answers": [ "彼女は眉間に皺を寄せて、私を睨んだ" ] },
	{ "question": "彼女は私がぶら下げている鞄に目を留めた", "answers": [ "彼女は私がぶら下げている鞄に目を留めた" ] },
	{ "question": "彼女は私の弟子みたいなものなの", "answers": [ "彼女は私の弟子みたいなものなの" ] },
	{ "question": "彼女は私の顔を見つめて言った", "answers": [ "彼女は私の顔を見つめて言った" ] },
	{ "question": "彼女は私を助け起こした", "answers": [ "彼女は私を助け起こした" ] },
	{ "question": "彼女は笑いながら首をかしげた", "answers": [ "彼女は笑いながら首をかしげた" ] },
	{ "question": "彼女は縦横無尽に使いこなしている", "answers": [ "彼女は縦横無尽に使いこなしている" ] },
	{ "question": "彼女は老齢の評議会議長を見やった", "answers": [ "彼女は老齢の評議会議長を見やった" ] },
	{ "question": "彼女は自主破門する覚悟だそうだ", "answers": [ "彼女は自主破門する覚悟だそうだ" ] },
	{ "question": "彼女は色違いの同じ熊を五つもっていて、", "answers": [ "彼女は色違いの同じ熊を五つもっていて、" ] },
	{ "question": "彼女は蛾が何よりも怖かったのである", "answers": [ "彼女は蛾が何よりも怖かったのである" ] },
	{ "question": "彼女は言った", "answers": [ "彼女は言った" ] },
	{ "question": "彼女は言って、私の眉間に顔を近づけた", "answers": [ "彼女は言って、私の眉間に顔を近づけた" ] },
	{ "question": "彼女は頷いた", "answers": [ "彼女は頷いた" ] },
	{ "question": "彼女は首を振った", "answers": [ "彼女は首を振った" ] },
	{ "question": "彼女は髪を振り乱して私にしがみついた", "answers": [ "彼女は髪を振り乱して私にしがみついた" ] },
	{ "question": "彼女も律儀ですのう", "answers": [ "彼女も律儀ですのう" ] },
	{ "question": "彼女らしい、いい名前だろう", "answers": [ "彼女らしい、いい名前だろう" ] },
	{ "question": "彼氏彼女の関係である", "answers": [ "彼氏彼女の関係である" ] },
	{ "question": "往路の半分も、時間がかかっていなかった", "answers": [ "往路の半分も、時間がかかっていなかった" ] },
	{ "question": "待って、待って", "answers": [ "待って、待って" ] },
	{ "question": "待ってください", "answers": [ "待ってください" ] },
	{ "question": "待つって、何をさ", "answers": [ "待つって、何をさ" ] },
	{ "question": "待てど海路の日和なし", "answers": [ "待てど海路の日和なし" ] },
	{ "question": "待てど海路の日和なしか", "answers": [ "待てど海路の日和なしか" ] },
	{ "question": "待てよ、おまえの師匠の部屋は何号室だ", "answers": [ "待てよ、おまえの師匠の部屋は何号室だ" ] },
	{ "question": "後でいくらでも食え", "answers": [ "後でいくらでも食え" ] },
	{ "question": "後で一応、確認だけはしてもらうけれど", "answers": [ "後で一応、確認だけはしてもらうけれど" ] },
	{ "question": "後ろからいきなり叩くからですっ", "answers": [ "後ろからいきなり叩くからですっ" ] },
	{ "question": "後ろから叩かれたら誰でも振り向きますっ", "answers": [ "後ろから叩かれたら誰でも振り向きますっ" ] },
	{ "question": "後ろから足音が聞こえてきたからだ", "answers": [ "後ろから足音が聞こえてきたからだ" ] },
	{ "question": "後ろの足音も近くなってきている", "answers": [ "後ろの足音も近くなってきている" ] },
	{ "question": "後ろめたさで胸が張り裂けそうだった", "answers": [ "後ろめたさで胸が張り裂けそうだった" ] },
	{ "question": "後ろめたさは、ぬぐえない", "answers": [ "後ろめたさは、ぬぐえない" ] },
	{ "question": "後一撃で、勝負は決まるのに", "answers": [ "後一撃で、勝負は決まるのに" ] },
	{ "question": "後世、歴史家によって", "answers": [ "後世、歴史家によって" ] },
	{ "question": "後日、問題にするつもりかもしれない", "answers": [ "後日、問題にするつもりかもしれない" ] },
	{ "question": "後日の楽しみというものがあることもな", "answers": [ "後日の楽しみというものがあることもな" ] },
	{ "question": "後日談というか、今回のオチ", "answers": [ "後日談というか、今回のオチ" ] },
	{ "question": "後背に帝国軍がいる", "answers": [ "後背に帝国軍がいる" ] },
	{ "question": "後背に敵の大軍", "answers": [ "後背に敵の大軍" ] },
	{ "question": "後輩の女子とＢＬの話とかしたくねえよ", "answers": [ "後輩の女子とＢＬの話とかしたくねえよ" ] },
	{ "question": "徒労感だけがあった", "answers": [ "徒労感だけがあった" ] },
	{ "question": "得をしなきゃならないんだ", "answers": [ "得をしなきゃならないんだ" ] },
	{ "question": "得をすることもあれば大損することもある", "answers": [ "得をすることもあれば大損することもある" ] },
	{ "question": "得意顔で何を言っているの", "answers": [ "得意顔で何を言っているの" ] },
	{ "question": "御機嫌を直して", "answers": [ "御機嫌を直して" ] },
	{ "question": "微力をつくします", "answers": [ "微力をつくします" ] },
	{ "question": "微妙な物言いだよな、それも", "answers": [ "微妙な物言いだよな、それも" ] },
	{ "question": "微妙に嬉しい気もするし", "answers": [ "微妙に嬉しい気もするし" ] },
	{ "question": "微妙に申し訳なさそうな目線", "answers": [ "微妙に申し訳なさそうな目線" ] },
	{ "question": "微妙に表情が変わっていた", "answers": [ "微妙に表情が変わっていた" ] },
	{ "question": "徹底して体育会系だ", "answers": [ "徹底して体育会系だ" ] },
	{ "question": "心のなかで、参謀長は独語した", "answers": [ "心のなかで、参謀長は独語した" ] },
	{ "question": "心の中で、そんな風に謝りながら", "answers": [ "心の中で、そんな風に謝りながら" ] },
	{ "question": "心の底から、反芻するように、嘆息する", "answers": [ "心の底から、反芻するように、嘆息する" ] },
	{ "question": "心の準備はよいかや", "answers": [ "心の準備はよいかや" ] },
	{ "question": "心の隙間が埋まらない", "answers": [ "心の隙間が埋まらない" ] },
	{ "question": "心の隙間を悪魔に付け入られた", "answers": [ "心の隙間を悪魔に付け入られた" ] },
	{ "question": "心中、お察し申し上げます", "answers": [ "心中、お察し申し上げます" ] },
	{ "question": "心当たりが、あるんですね", "answers": [ "心当たりが、あるんですね" ] },
	{ "question": "心臓が口から飛びだすほど", "answers": [ "心臓が口から飛びだすほど" ] },
	{ "question": "心配いりません", "answers": [ "心配いりません" ] },
	{ "question": "心配しなくても破門にはしない", "answers": [ "心配しなくても破門にはしない" ] },
	{ "question": "心配しなくとも", "answers": [ "心配しなくとも" ] },
	{ "question": "心配などしていない", "answers": [ "心配などしていない" ] },
	{ "question": "必ずしも珍しいことではなかった", "answers": [ "必ずしも珍しいことではなかった" ] },
	{ "question": "必ず期待にお応えします", "answers": [ "必ず期待にお応えします" ] },
	{ "question": "必ず迎えにきてくりゃれ", "answers": [ "必ず迎えにきてくりゃれ" ] },
	{ "question": "必勝のパターンだ", "answers": [ "必勝のパターンだ" ] },
	{ "question": "必死に頭を巡らせて返事をする", "answers": [ "必死に頭を巡らせて返事をする" ] },
	{ "question": "忍ちゃんなら、もうおねむだよ", "answers": [ "忍ちゃんなら、もうおねむだよ" ] },
	{ "question": "忍ちゃんのことだってそうだよ", "answers": [ "忍ちゃんのことだってそうだよ" ] },
	{ "question": "忍の全盛期でも、勝てないくらいなのか", "answers": [ "忍の全盛期でも、勝てないくらいなのか" ] },
	{ "question": "忍は、もう、体育座りの体勢に戻っていた", "answers": [ "忍は、もう、体育座りの体勢に戻っていた" ] },
	{ "question": "志ばかりあって、方途は闇の中にある", "answers": [ "志ばかりあって、方途は闇の中にある" ] },
	{ "question": "忘れたくないことを", "answers": [ "忘れたくないことを" ] },
	{ "question": "忘れていたわけではないんだけれど", "answers": [ "忘れていたわけではないんだけれど" ] },
	{ "question": "忘れとったわ", "answers": [ "忘れとったわ" ] },
	{ "question": "忘れもしない、あの", "answers": [ "忘れもしない、あの" ] },
	{ "question": "忘れられたらしい", "answers": [ "忘れられたらしい" ] },
	{ "question": "忘れ物、届けにきたんだけれど", "answers": [ "忘れ物、届けにきたんだけれど" ] },
	{ "question": "忙しい忙しい", "answers": [ "忙しい忙しい" ] },
	{ "question": "応戦なさるんですか", "answers": [ "応戦なさるんですか" ] },
	{ "question": "快活に笑って言われても困惑する", "answers": [ "快活に笑って言われても困惑する" ] },
	{ "question": "念には念を入れても入れすぎることはない", "answers": [ "念には念を入れても入れすぎることはない" ] },
	{ "question": "念のためじゃ", "answers": [ "念のためじゃ" ] },
	{ "question": "怒っているからな", "answers": [ "怒っているからな" ] },
	{ "question": "怒って悪いか", "answers": [ "怒って悪いか" ] },
	{ "question": "怒り狂った男が踏みこんできた", "answers": [ "怒り狂った男が踏みこんできた" ] },
	{ "question": "怒鳴られましたっ", "answers": [ "怒鳴られましたっ" ] },
	{ "question": "怖いですっ", "answers": [ "怖いですっ" ] },
	{ "question": "怖い怖い、おっかない", "answers": [ "怖い怖い、おっかない" ] },
	{ "question": "怖い考え方だな", "answers": [ "怖い考え方だな" ] },
	{ "question": "思いきり皮肉にキャゼルヌは言った", "answers": [ "思いきり皮肉にキャゼルヌは言った" ] },
	{ "question": "思いし神ってことだ", "answers": [ "思いし神ってことだ" ] },
	{ "question": "思いつく限りでは", "answers": [ "思いつく限りでは" ] },
	{ "question": "思いに反して", "answers": [ "思いに反して" ] },
	{ "question": "思いの外大ダメージを受けた", "answers": [ "思いの外大ダメージを受けた" ] },
	{ "question": "思い上がりには感心しないわね", "answers": [ "思い上がりには感心しないわね" ] },
	{ "question": "思い出すだけでも、御免だった", "answers": [ "思い出すだけでも、御免だった" ] },
	{ "question": "思い出に耽溺することさえもできなかった", "answers": [ "思い出に耽溺することさえもできなかった" ] },
	{ "question": "思い切り日本の名前だな", "answers": [ "思い切り日本の名前だな" ] },
	{ "question": "思い当たること、あるでしょ", "answers": [ "思い当たること、あるでしょ" ] },
	{ "question": "思い当たることが、一つだけあった", "answers": [ "思い当たることが、一つだけあった" ] },
	{ "question": "思い当たる答は、一つしかない", "answers": [ "思い当たる答は、一つしかない" ] },
	{ "question": "思うのを止めた", "answers": [ "思うのを止めた" ] },
	{ "question": "思えばなかなか有益な言だったのだ", "answers": [ "思えばなかなか有益な言だったのだ" ] },
	{ "question": "思ったより時間がかかったみたいだね", "answers": [ "思ったより時間がかかったみたいだね" ] },
	{ "question": "思わず、声を出して驚いてしまった", "answers": [ "思わず、声を出して驚いてしまった" ] },
	{ "question": "思わず呟き、私は呆然とした", "answers": [ "思わず呟き、私は呆然とした" ] },
	{ "question": "思わず手が動いて抱きしめそうだった", "answers": [ "思わず手が動いて抱きしめそうだった" ] },
	{ "question": "思わず手を振り離した", "answers": [ "思わず手を振り離した" ] },
	{ "question": "思わず自転車を止めた", "answers": [ "思わず自転車を止めた" ] },
	{ "question": "思考波が低く陰気な笑いの旋律を奏でた", "answers": [ "思考波が低く陰気な笑いの旋律を奏でた" ] },
	{ "question": "急にまた、何だね", "answers": [ "急にまた、何だね" ] },
	{ "question": "急にわたしのことを見つめたりされて", "answers": [ "急にわたしのことを見つめたりされて" ] },
	{ "question": "性急っていうか", "answers": [ "性急っていうか" ] },
	{ "question": "性格の悪そうな笑みだ", "answers": [ "性格の悪そうな笑みだ" ] },
	{ "question": "性質の悪い新興宗教に嵌った", "answers": [ "性質の悪い新興宗教に嵌った" ] },
	{ "question": "怪我が右手でなくてよかったな", "answers": [ "怪我が右手でなくてよかったな" ] },
	{ "question": "怪我はもう大丈夫なのか", "answers": [ "怪我はもう大丈夫なのか" ] },
	{ "question": "怪異にはそれに相応しい理由がある", "answers": [ "怪異にはそれに相応しい理由がある" ] },
	{ "question": "怪異は、合理主義だ", "answers": [ "怪異は、合理主義だ" ] },
	{ "question": "怪異は願いを叶えただけだろう", "answers": [ "怪異は願いを叶えただけだろう" ] },
	{ "question": "恋でもしたんじゃないですか", "answers": [ "恋でもしたんじゃないですか" ] },
	{ "question": "恋人でしょう", "answers": [ "恋人でしょう" ] },
	{ "question": "恋敵かもしれないけれど", "answers": [ "恋敵かもしれないけれど" ] },
	{ "question": "恐るべき八面六臂ぶりというほかない", "answers": [ "恐るべき八面六臂ぶりというほかない" ] },
	{ "question": "恐る恐る、こわごわと", "answers": [ "恐る恐る、こわごわと" ] },
	{ "question": "恐れ入った、持っている目がまるで違う", "answers": [ "恐れ入った、持っている目がまるで違う" ] },
	{ "question": "恐ろしいやつだなあ", "answers": [ "恐ろしいやつだなあ" ] },
	{ "question": "恐懼して侯は奉答したと伝えられた", "answers": [ "恐懼して侯は奉答したと伝えられた" ] },
	{ "question": "恐縮です、私などが", "answers": [ "恐縮です、私などが" ] },
	{ "question": "恒久平和なんて人類の歴史上なかった", "answers": [ "恒久平和なんて人類の歴史上なかった" ] },
	{ "question": "恥じらいや慎みはゼロに近い", "answers": [ "恥じらいや慎みはゼロに近い" ] },
	{ "question": "恥じらっているわりにはよく食べる", "answers": [ "恥じらっているわりにはよく食べる" ] },
	{ "question": "恥ずかしがることはありません", "answers": [ "恥ずかしがることはありません" ] },
	{ "question": "恥をかくのはシトレ本部長と私さ", "answers": [ "恥をかくのはシトレ本部長と私さ" ] },
	{ "question": "恥を知らねばならん", "answers": [ "恥を知らねばならん" ] },
	{ "question": "恥辱に満ちた告白をさせられた", "answers": [ "恥辱に満ちた告白をさせられた" ] },
	{ "question": "恩と愛と取り違えるような人ではない", "answers": [ "恩と愛と取り違えるような人ではない" ] },
	{ "question": "恩を感じた金銭が出世して戻って来るのさ", "answers": [ "恩を感じた金銭が出世して戻って来るのさ" ] },
	{ "question": "恫喝だって暴力の一つなのよ", "answers": [ "恫喝だって暴力の一つなのよ" ] },
	{ "question": "息子の質問に彼はこう答えた", "answers": [ "息子の質問に彼はこう答えた" ] },
	{ "question": "悩み切っている", "answers": [ "悩み切っている" ] },
	{ "question": "悪い、宗教に嵌ったこと", "answers": [ "悪い、宗教に嵌ったこと" ] },
	{ "question": "悪いのは俺ではない", "answers": [ "悪いのは俺ではない" ] },
	{ "question": "悪いようにはしませんって", "answers": [ "悪いようにはしませんって" ] },
	{ "question": "悪い噂だと思っていた", "answers": [ "悪い噂だと思っていた" ] },
	{ "question": "悪徳な、新興宗教に嵌った", "answers": [ "悪徳な、新興宗教に嵌った" ] },
	{ "question": "悪意がある場合は別だろう", "answers": [ "悪意がある場合は別だろう" ] },
	{ "question": "悪気のあるなしなんて、関係ないわ", "answers": [ "悪気のあるなしなんて、関係ないわ" ] },
	{ "question": "悪気はなかったんですよ", "answers": [ "悪気はなかったんですよ" ] },
	{ "question": "悪魔との契約", "answers": [ "悪魔との契約" ] },
	{ "question": "悪魔と遊べば悪魔となる", "answers": [ "悪魔と遊べば悪魔となる" ] },
	{ "question": "悪魔に願えば、悪魔となる", "answers": [ "悪魔に願えば、悪魔となる" ] },
	{ "question": "悪魔の木乃伊なんて、実際、大したもんだ", "answers": [ "悪魔の木乃伊なんて、実際、大したもんだ" ] },
	{ "question": "悪魔は願いの裏を見る", "answers": [ "悪魔は願いの裏を見る" ] },
	{ "question": "悪魔は願いの裏を読む", "answers": [ "悪魔は願いの裏を読む" ] },
	{ "question": "悪魔憑きは災いの源だからな", "answers": [ "悪魔憑きは災いの源だからな" ] },
	{ "question": "悲鳴と怒声に、転倒と衝突の音が重なった", "answers": [ "悲鳴と怒声に、転倒と衝突の音が重なった" ] },
	{ "question": "悲鳴を上げないのね", "answers": [ "悲鳴を上げないのね" ] },
	{ "question": "情けないやつめ", "answers": [ "情けないやつめ" ] },
	{ "question": "情報を制した者が世界を制す", "answers": [ "情報を制した者が世界を制す" ] },
	{ "question": "情報参謀と後方参謀はそれぞれ三名", "answers": [ "情報参謀と後方参謀はそれぞれ三名" ] },
	{ "question": "情報機関へ渡りをつけたのです", "answers": [ "情報機関へ渡りをつけたのです" ] },
	{ "question": "情緒不安定というか、なんというか", "answers": [ "情緒不安定というか、なんというか" ] },
	{ "question": "想像するに余りある", "answers": [ "想像するに余りある" ] },
	{ "question": "想像もつかぬ", "answers": [ "想像もつかぬ" ] },
	{ "question": "意味ありげな視線だった", "answers": [ "意味ありげな視線だった" ] },
	{ "question": "意味が、わからない", "answers": [ "意味が、わからない" ] },
	{ "question": "意味がわかりませんっ", "answers": [ "意味がわかりませんっ" ] },
	{ "question": "意味が分からない", "answers": [ "意味が分からない" ] },
	{ "question": "意味が前後で支離滅裂だ", "answers": [ "意味が前後で支離滅裂だ" ] },
	{ "question": "意味は同じだけれど、より酷い表現だった", "answers": [ "意味は同じだけれど、より酷い表現だった" ] },
	{ "question": "意味もなく、僕はただ、呻く", "answers": [ "意味もなく、僕はただ、呻く" ] },
	{ "question": "意味不明なばかりではない", "answers": [ "意味不明なばかりではない" ] },
	{ "question": "意地なんて張ってませんっ", "answers": [ "意地なんて張ってませんっ" ] },
	{ "question": "意地悪な笑顔のままで", "answers": [ "意地悪な笑顔のままで" ] },
	{ "question": "意外そうなリアクションをするな", "answers": [ "意外そうなリアクションをするな" ] },
	{ "question": "意外とだけでいいのか", "answers": [ "意外とだけでいいのか" ] },
	{ "question": "意外と保身的な奴だった", "answers": [ "意外と保身的な奴だった" ] },
	{ "question": "意外と被害妄想が強いわねえ", "answers": [ "意外と被害妄想が強いわねえ" ] },
	{ "question": "意外に無欲ではないか", "answers": [ "意外に無欲ではないか" ] },
	{ "question": "意見を求められもしなかった", "answers": [ "意見を求められもしなかった" ] },
	{ "question": "意見を言ってみたまえ", "answers": [ "意見を言ってみたまえ" ] },
	{ "question": "愚かしいこと、この上ない", "answers": [ "愚かしいこと、この上ない" ] },
	{ "question": "愚かしいことこの上ないわね", "answers": [ "愚かしいことこの上ないわね" ] },
	{ "question": "愚かなやつめ", "answers": [ "愚かなやつめ" ] },
	{ "question": "愛情表現でしょうね", "answers": [ "愛情表現でしょうね" ] },
	{ "question": "感心ばかりはしていられなかった", "answers": [ "感心ばかりはしていられなかった" ] },
	{ "question": "感情が顔に出ない", "answers": [ "感情が顔に出ない" ] },
	{ "question": "感情的な厭戦主義に陥るべきではない", "answers": [ "感情的な厭戦主義に陥るべきではない" ] },
	{ "question": "感情的にならんほうがいいぞ", "answers": [ "感情的にならんほうがいいぞ" ] },
	{ "question": "感想くらい言うのが礼儀でしょう", "answers": [ "感想くらい言うのが礼儀でしょう" ] },
	{ "question": "感涙の海で溺死してしまいそうだな", "answers": [ "感涙の海で溺死してしまいそうだな" ] },
	{ "question": "感謝するなんて思わないでね", "answers": [ "感謝するなんて思わないでね" ] },
	{ "question": "感謝するのはタダでっせ", "answers": [ "感謝するのはタダでっせ" ] },
	{ "question": "感謝なんか、するものか", "answers": [ "感謝なんか、するものか" ] },
	{ "question": "態勢を立て直したか", "answers": [ "態勢を立て直したか" ] },
	{ "question": "態度も全く変わらない", "answers": [ "態度も全く変わらない" ] },
	{ "question": "慌てたところで埒があかない", "answers": [ "慌てたところで埒があかない" ] },
	{ "question": "慣らしというのは服の慣らしよ", "answers": [ "慣らしというのは服の慣らしよ" ] },
	{ "question": "慣れられるものか、こんな感覚", "answers": [ "慣れられるものか、こんな感覚" ] },
	{ "question": "憂国騎士団は早々に退散した", "answers": [ "憂国騎士団は早々に退散した" ] },
	{ "question": "憎たらしいけど可愛いでしょう", "answers": [ "憎たらしいけど可愛いでしょう" ] },
	{ "question": "憎悪の声は続く", "answers": [ "憎悪の声は続く" ] },
	{ "question": "憑くのとも違う", "answers": [ "憑くのとも違う" ] },
	{ "question": "憶えていますか", "answers": [ "憶えていますか" ] },
	{ "question": "懐かしい名前だわ", "answers": [ "懐かしい名前だわ" ] },
	{ "question": "懐かしい風景", "answers": [ "懐かしい風景" ] },
	{ "question": "懐かしくてしょうがなかった", "answers": [ "懐かしくてしょうがなかった" ] },
	{ "question": "懐かしくてたまらない", "answers": [ "懐かしくてたまらない" ] },
	{ "question": "懐かしくもない", "answers": [ "懐かしくもない" ] },
	{ "question": "懐かしさのあまり私は", "answers": [ "懐かしさのあまり私は" ] },
	{ "question": "成り行きだろ", "answers": [ "成り行きだろ" ] },
	{ "question": "成就した恋ほど語るに値しないものはない", "answers": [ "成就した恋ほど語るに値しないものはない" ] },
	{ "question": "成算がありそうだな、どうする気だ", "answers": [ "成算がありそうだな、どうする気だ" ] },
	{ "question": "成算がおありですか", "answers": [ "成算がおありですか" ] },
	{ "question": "我々が攫うのはラブドールですから", "answers": [ "我々が攫うのはラブドールですから" ] },
	{ "question": "我々が近づいていくと、", "answers": [ "我々が近づいていくと、" ] },
	{ "question": "我々に主導権を委譲しろ", "answers": [ "我々に主導権を委譲しろ" ] },
	{ "question": "我々の闘いは酒席の余興ではない", "answers": [ "我々の闘いは酒席の余興ではない" ] },
	{ "question": "我々は一緒にラーメンをすすった", "answers": [ "我々は一緒にラーメンをすすった" ] },
	{ "question": "我々は固唾を呑んで見守った", "answers": [ "我々は固唾を呑んで見守った" ] },
	{ "question": "我々は土手のベンチに腰かけた", "answers": [ "我々は土手のベンチに腰かけた" ] },
	{ "question": "我々は腕組みをして、下流を眺めた", "answers": [ "我々は腕組みをして、下流を眺めた" ] },
	{ "question": "我々は鴨川デルタまで来た", "answers": [ "我々は鴨川デルタまで来た" ] },
	{ "question": "我々もここまでするつもりはなかったんだ", "answers": [ "我々もここまでするつもりはなかったんだ" ] },
	{ "question": "我々三人だけでいいだろう", "answers": [ "我々三人だけでいいだろう" ] },
	{ "question": "我々三人はならんで床机に腰かけた", "answers": [ "我々三人はならんで床机に腰かけた" ] },
	{ "question": "我が四畳半に女性とは", "answers": [ "我が四畳半に女性とは" ] },
	{ "question": "我が子ながら逃げ足の速いやつ", "answers": [ "我が子ながら逃げ足の速いやつ" ] },
	{ "question": "我が心の内にみるみる盛り上がる怒り", "answers": [ "我が心の内にみるみる盛り上がる怒り" ] },
	{ "question": "我ながら精一杯", "answers": [ "我ながら精一杯" ] },
	{ "question": "我に肉を与えたまえ", "answers": [ "我に肉を与えたまえ" ] },
	{ "question": "我慢っていうか、融通っていうかがな", "answers": [ "我慢っていうか、融通っていうかがな" ] },
	{ "question": "我慢できなかった", "answers": [ "我慢できなかった" ] },
	{ "question": "戦いには機というものがあります", "answers": [ "戦いには機というものがあります" ] },
	{ "question": "戦いは三分の一が終わったばかりだ", "answers": [ "戦いは三分の一が終わったばかりだ" ] },
	{ "question": "戦い続けていれば、いつかは負ける", "answers": [ "戦い続けていれば、いつかは負ける" ] },
	{ "question": "戦わずして敵は退かざるをえない", "answers": [ "戦わずして敵は退かざるをえない" ] },
	{ "question": "戦わん、いざ、祖国のために", "answers": [ "戦わん、いざ、祖国のために" ] },
	{ "question": "戦争を、しましょう", "answers": [ "戦争を、しましょう" ] },
	{ "question": "戦傷を受けられたのですか", "answers": [ "戦傷を受けられたのですか" ] },
	{ "question": "戦列を組み直す", "answers": [ "戦列を組み直す" ] },
	{ "question": "戦勝の前祝いであった", "answers": [ "戦勝の前祝いであった" ] },
	{ "question": "戦勝の歓喜が、気まずい沈黙に席を譲った", "answers": [ "戦勝の歓喜が、気まずい沈黙に席を譲った" ] },
	{ "question": "戦死および行方不明者、概算二〇〇〇万", "answers": [ "戦死および行方不明者、概算二〇〇〇万" ] },
	{ "question": "戦略的に何の意味もありません", "answers": [ "戦略的に何の意味もありません" ] },
	{ "question": "戦略的退却である", "answers": [ "戦略的退却である" ] },
	{ "question": "戦略研究科は秀才ぞろいの学科だ", "answers": [ "戦略研究科は秀才ぞろいの学科だ" ] },
	{ "question": "戦艦同士の遭遇という形で、である", "answers": [ "戦艦同士の遭遇という形で、である" ] },
	{ "question": "戦闘は交えられなかった", "answers": [ "戦闘は交えられなかった" ] },
	{ "question": "戦闘艇、発進せよ", "answers": [ "戦闘艇、発進せよ" ] },
	{ "question": "戻るつもりはないって、言ったでしょう", "answers": [ "戻るつもりはないって、言ったでしょう" ] },
	{ "question": "戻る道には脇道が一本ある", "answers": [ "戻る道には脇道が一本ある" ] },
	{ "question": "扉の外に三人", "answers": [ "扉の外に三人" ] },
	{ "question": "手ぶらだけど", "answers": [ "手ぶらだけど" ] },
	{ "question": "手ぶらで帰るのもしゃくだったからである", "answers": [ "手ぶらで帰るのもしゃくだったからである" ] },
	{ "question": "手をかけるね", "answers": [ "手をかけるね" ] },
	{ "question": "手元がお留守になっているわよ", "answers": [ "手元がお留守になっているわよ" ] },
	{ "question": "手持ちは結構ある", "answers": [ "手持ちは結構ある" ] },
	{ "question": "手紙には、短く書かれていた", "answers": [ "手紙には、短く書かれていた" ] },
	{ "question": "手紙の相手は女性である", "answers": [ "手紙の相手は女性である" ] },
	{ "question": "手酌で麦酒を飲んでいる", "answers": [ "手酌で麦酒を飲んでいる" ] },
	{ "question": "手順を変えるのです", "answers": [ "手順を変えるのです" ] },
	{ "question": "打ち解けたみたいな笑顔", "answers": [ "打ち解けたみたいな笑顔" ] },
	{ "question": "打撃と共に、声は続く", "answers": [ "打撃と共に、声は続く" ] },
	{ "question": "承知しております", "answers": [ "承知しております" ] },
	{ "question": "技巧的下ネタ大全", "answers": [ "技巧的下ネタ大全" ] },
	{ "question": "投石ていどで割れるガラスではない", "answers": [ "投石ていどで割れるガラスではない" ] },
	{ "question": "投身モンのイジメだ", "answers": [ "投身モンのイジメだ" ] },
	{ "question": "折角来たのに", "answers": [ "折角来たのに" ] },
	{ "question": "折角着たのに、なんで脱ぐんだよ", "answers": [ "折角着たのに、なんで脱ぐんだよ" ] },
	{ "question": "抜いたカッターの、刃を仕舞う", "answers": [ "抜いたカッターの、刃を仕舞う" ] },
	{ "question": "押し問答がしばらく続いた", "answers": [ "押し問答がしばらく続いた" ] },
	{ "question": "押し殺した笑い声もする", "answers": [ "押し殺した笑い声もする" ] },
	{ "question": "拍手と歓声の狂騒曲", "answers": [ "拍手と歓声の狂騒曲" ] },
	{ "question": "拒絶したけれど", "answers": [ "拒絶したけれど" ] },
	{ "question": "招待だったわね", "answers": [ "招待だったわね" ] },
	{ "question": "拾ったに近い", "answers": [ "拾ったに近い" ] },
	{ "question": "持っているならくれないかしら", "answers": [ "持っているならくれないかしら" ] },
	{ "question": "持ってないのか", "answers": [ "持ってないのか" ] },
	{ "question": "持って入るのを忘れていたのよ", "answers": [ "持って入るのを忘れていたのよ" ] },
	{ "question": "指先一つか、そりゃ怖いな", "answers": [ "指先一つか、そりゃ怖いな" ] },
	{ "question": "指向性ゼッフル粒子を放出せよ", "answers": [ "指向性ゼッフル粒子を放出せよ" ] },
	{ "question": "指揮官席へ至急おいで下さい", "answers": [ "指揮官席へ至急おいで下さい" ] },
	{ "question": "挑発には先制攻撃を以って返すタイプだ", "answers": [ "挑発には先制攻撃を以って返すタイプだ" ] },
	{ "question": "挫折感や敗北感を与えてはいけません", "answers": [ "挫折感や敗北感を与えてはいけません" ] },
	{ "question": "振り向いてくれた", "answers": [ "振り向いてくれた" ] },
	{ "question": "振り向いてくれるのか", "answers": [ "振り向いてくれるのか" ] },
	{ "question": "振り向きもしない", "answers": [ "振り向きもしない" ] },
	{ "question": "振り返ってドアを閉めながら、", "answers": [ "振り返ってドアを閉めながら、" ] },
	{ "question": "捕まらなければよいんじゃろ", "answers": [ "捕まらなければよいんじゃろ" ] },
	{ "question": "捕まれば殺されるのが目に見えてるんだぞ", "answers": [ "捕まれば殺されるのが目に見えてるんだぞ" ] },
	{ "question": "捨てたのかもしれない", "answers": [ "捨てたのかもしれない" ] },
	{ "question": "捨てちまえ、そんな覚悟", "answers": [ "捨てちまえ、そんな覚悟" ] },
	{ "question": "捨て猫を拾ったところを見られたのでは", "answers": [ "捨て猫を拾ったところを見られたのでは" ] },
	{ "question": "接近して戦うんだ", "answers": [ "接近して戦うんだ" ] },
	{ "question": "接近格闘戦に移るぞ", "answers": [ "接近格闘戦に移るぞ" ] },
	{ "question": "控えめだが明確な返答があった", "answers": [ "控えめだが明確な返答があった" ] },
	{ "question": "推測の糸口もつかめない", "answers": [ "推測の糸口もつかめない" ] },
	{ "question": "推測はできても、推測の域は出なかった", "answers": [ "推測はできても、推測の域は出なかった" ] },
	{ "question": "揉まれたら増えるとも言うぞ", "answers": [ "揉まれたら増えるとも言うぞ" ] },
	{ "question": "揉めごとはごめんだからな", "answers": [ "揉めごとはごめんだからな" ] },
	{ "question": "描いては捨ててるんだ", "answers": [ "描いては捨ててるんだ" ] },
	{ "question": "提督、どうなさいますか", "answers": [ "提督、どうなさいますか" ] },
	{ "question": "提督、星がとても綺麗ですよ", "answers": [ "提督、星がとても綺麗ですよ" ] },
	{ "question": "提督たちも笑った", "answers": [ "提督たちも笑った" ] },
	{ "question": "揚げてもない足を取ろうとするな", "answers": [ "揚げてもない足を取ろうとするな" ] },
	{ "question": "揚げ足を取ろうとするな", "answers": [ "揚げ足を取ろうとするな" ] },
	{ "question": "握りしめた両手に神経質な戦慄が走る", "answers": [ "握りしめた両手に神経質な戦慄が走る" ] },
	{ "question": "揺らぐ明かりと", "answers": [ "揺らぐ明かりと" ] },
	{ "question": "損害のことか", "answers": [ "損害のことか" ] },
	{ "question": "損得勘定くらいはできるさ", "answers": [ "損得勘定くらいはできるさ" ] },
	{ "question": "搾り尽くされ、乾涸びて", "answers": [ "搾り尽くされ、乾涸びて" ] },
	{ "question": "摩訶不思議である", "answers": [ "摩訶不思議である" ] },
	{ "question": "撃てばあたるぞ", "answers": [ "撃てばあたるぞ" ] },
	{ "question": "撃てば共倒れになる", "answers": [ "撃てば共倒れになる" ] },
	{ "question": "撒いたと思っていたのに", "answers": [ "撒いたと思っていたのに" ] },
	{ "question": "撤退だと", "answers": [ "撤退だと" ] },
	{ "question": "撤退など思いもよらぬことだ", "answers": [ "撤退など思いもよらぬことだ" ] },
	{ "question": "撤退の準備をさせることにする", "answers": [ "撤退の準備をさせることにする" ] },
	{ "question": "改めて、お礼を言わせてもらおうと思って", "answers": [ "改めて、お礼を言わせてもらおうと思って" ] },
	{ "question": "放っておいてくれ", "answers": [ "放っておいてくれ" ] },
	{ "question": "放課後、私の家まで、付き合って欲しい", "answers": [ "放課後、私の家まで、付き合って欲しい" ] },
	{ "question": "故郷だからね", "answers": [ "故郷だからね" ] },
	{ "question": "救急車はどうした", "answers": [ "救急車はどうした" ] },
	{ "question": "敗軍の将ですよ、私は", "answers": [ "敗軍の将ですよ、私は" ] },
	{ "question": "教えてくれたら三千円進呈する", "answers": [ "教えてくれたら三千円進呈する" ] },
	{ "question": "教えねーと、連れていってやんねーぞ", "answers": [ "教えねーと、連れていってやんねーぞ" ] },
	{ "question": "教会での決まり文句だ", "answers": [ "教会での決まり文句だ" ] },
	{ "question": "教会との揉めごとは極力避けたがるだろう", "answers": [ "教会との揉めごとは極力避けたがるだろう" ] },
	{ "question": "教会の扉は常に開かれている", "answers": [ "教会の扉は常に開かれている" ] },
	{ "question": "教会の連中が聞いたらどう思うだろうか", "answers": [ "教会の連中が聞いたらどう思うだろうか" ] },
	{ "question": "教会は国境を越えた権力集団だ", "answers": [ "教会は国境を越えた権力集団だ" ] },
	{ "question": "教会は昔から偉いだろう", "answers": [ "教会は昔から偉いだろう" ] },
	{ "question": "教会は権力を持つ分、敵も多い", "answers": [ "教会は権力を持つ分、敵も多い" ] },
	{ "question": "教官はなだめた", "answers": [ "教官はなだめた" ] },
	{ "question": "教室の中の、一つに入る", "answers": [ "教室の中の、一つに入る" ] },
	{ "question": "教室の扉が開いた", "answers": [ "教室の扉が開いた" ] },
	{ "question": "教科書のように綺麗なやり取りだ", "answers": [ "教科書のように綺麗なやり取りだ" ] },
	{ "question": "教科書は全て頭の中に入っているわ", "answers": [ "教科書は全て頭の中に入っているわ" ] },
	{ "question": "散らかっていて申し訳ないな", "answers": [ "散らかっていて申し訳ないな" ] },
	{ "question": "散らかりっぱなし", "answers": [ "散らかりっぱなし" ] },
	{ "question": "敬意も信仰もない、不遜な扱いで", "answers": [ "敬意も信仰もない、不遜な扱いで" ] },
	{ "question": "数が多すぎる", "answers": [ "数が多すぎる" ] },
	{ "question": "数億の星の群が冷然と彼を見返した", "answers": [ "数億の星の群が冷然と彼を見返した" ] },
	{ "question": "数学は記憶しなくていいだろ", "answers": [ "数学は記憶しなくていいだろ" ] },
	{ "question": "数日前、気散じに河原町へ出かけた", "answers": [ "数日前、気散じに河原町へ出かけた" ] },
	{ "question": "整った戦闘態形はない", "answers": [ "整った戦闘態形はない" ] },
	{ "question": "整理券を配布しましょう", "answers": [ "整理券を配布しましょう" ] },
	{ "question": "敵、全艦突入してきます", "answers": [ "敵、全艦突入してきます" ] },
	{ "question": "敵、全艦突入して来ます", "answers": [ "敵、全艦突入して来ます" ] },
	{ "question": "敵か味方か、まだ判別しません", "answers": [ "敵か味方か、まだ判別しません" ] },
	{ "question": "敵が左右に分かれました", "answers": [ "敵が左右に分かれました" ] },
	{ "question": "敵が潜んでいる場所を探すためにも", "answers": [ "敵が潜んでいる場所を探すためにも" ] },
	{ "question": "敵に傍受されたらわが軍の窮状が知れる", "answers": [ "敵に傍受されたらわが軍の窮状が知れる" ] },
	{ "question": "敵に呼吸を合わせて、こちらも退くんだ", "answers": [ "敵に呼吸を合わせて、こちらも退くんだ" ] },
	{ "question": "敵に回すとなかなか怖いもんですよ", "answers": [ "敵に回すとなかなか怖いもんですよ" ] },
	{ "question": "敵の二倍の兵力を戦場に投入している", "answers": [ "敵の二倍の兵力を戦場に投入している" ] },
	{ "question": "敵の司令官は用兵を知らぬ", "answers": [ "敵の司令官は用兵を知らぬ" ] },
	{ "question": "敵の心理を読む", "answers": [ "敵の心理を読む" ] },
	{ "question": "敵の指揮官はローエングラム伯だ", "answers": [ "敵の指揮官はローエングラム伯だ" ] },
	{ "question": "敵の旗艦を識別できるか", "answers": [ "敵の旗艦を識別できるか" ] },
	{ "question": "敵の生命線だ", "answers": [ "敵の生命線だ" ] },
	{ "question": "敵は吾々の行手にいるのだからな", "answers": [ "敵は吾々の行手にいるのだからな" ] },
	{ "question": "敵は必勝の態勢を破られて動揺するだろう", "answers": [ "敵は必勝の態勢を破られて動揺するだろう" ] },
	{ "question": "敵は紡錘陣型をとりつつある", "answers": [ "敵は紡錘陣型をとりつつある" ] },
	{ "question": "敵をより奥深く誘いこむべきだ", "answers": [ "敵をより奥深く誘いこむべきだ" ] },
	{ "question": "敵を各個撃破するの好機にあるのだ", "answers": [ "敵を各個撃破するの好機にあるのだ" ] },
	{ "question": "敵を引きつけろ", "answers": [ "敵を引きつけろ" ] },
	{ "question": "敵ミサイル多数、本艦に接近", "answers": [ "敵ミサイル多数、本艦に接近" ] },
	{ "question": "敵第六艦隊の右側背に回って攻撃をかける", "answers": [ "敵第六艦隊の右側背に回って攻撃をかける" ] },
	{ "question": "敵艦隊、射程距離にはいりました", "answers": [ "敵艦隊、射程距離にはいりました" ] },
	{ "question": "敵艦隊、接近します", "answers": [ "敵艦隊、接近します" ] },
	{ "question": "敵軍の合計は四万隻か", "answers": [ "敵軍の合計は四万隻か" ] },
	{ "question": "文句も言わずに働いてくれる", "answers": [ "文句も言わずに働いてくれる" ] },
	{ "question": "文句を垂れる馬がいれば見世物にすべきだ", "answers": [ "文句を垂れる馬がいれば見世物にすべきだ" ] },
	{ "question": "断じて考えていない", "answers": [ "断じて考えていない" ] },
	{ "question": "断る理由もない", "answers": [ "断る理由もない" ] },
	{ "question": "断末魔のように", "answers": [ "断末魔のように" ] },
	{ "question": "断言の言葉に、覆る余地はなさそうだった", "answers": [ "断言の言葉に、覆る余地はなさそうだった" ] },
	{ "question": "新たな時間の基準を設けるべきではないか", "answers": [ "新たな時間の基準を設けるべきではないか" ] },
	{ "question": "新たに得たその知識で考える", "answers": [ "新たに得たその知識で考える" ] },
	{ "question": "新入生歓迎の宴をやっているのであろう", "answers": [ "新入生歓迎の宴をやっているのであろう" ] },
	{ "question": "新品じゃなくてもいいけど", "answers": [ "新品じゃなくてもいいけど" ] },
	{ "question": "新艦隊の規模は通常のほぼ半分だ", "answers": [ "新艦隊の規模は通常のほぼ半分だ" ] },
	{ "question": "新鮮な空気を吸っていない", "answers": [ "新鮮な空気を吸っていない" ] },
	{ "question": "方法論としてはいいかもしれません", "answers": [ "方法論としてはいいかもしれません" ] },
	{ "question": "旅に出てから十日も経った頃であろう", "answers": [ "旅に出てから十日も経った頃であろう" ] },
	{ "question": "旅行代理店勤務だと", "answers": [ "旅行代理店勤務だと" ] },
	{ "question": "旅費はあるんですか", "answers": [ "旅費はあるんですか" ] },
	{ "question": "旗艦の艦橋で通信士官が喚いた", "answers": [ "旗艦の艦橋で通信士官が喚いた" ] },
	{ "question": "旗艦を前進させますか、閣下", "answers": [ "旗艦を前進させますか、閣下" ] },
	{ "question": "旗艦を失えば、残りの連中は逃げるだろう", "answers": [ "旗艦を失えば、残りの連中は逃げるだろう" ] },
	{ "question": "既にある程度、散策は終わっているらしい", "answers": [ "既にある程度、散策は終わっているらしい" ] },
	{ "question": "既に解決した、終わった話題である", "answers": [ "既に解決した、終わった話題である" ] },
	{ "question": "既に鬼を経験していた僕がそう思った", "answers": [ "既に鬼を経験していた僕がそう思った" ] },
	{ "question": "日々見つめているのが馬の尻なのだ", "answers": [ "日々見つめているのが馬の尻なのだ" ] },
	{ "question": "日光を浴びていない", "answers": [ "日光を浴びていない" ] },
	{ "question": "日常会話で鎌をかけるな", "answers": [ "日常会話で鎌をかけるな" ] },
	{ "question": "日常生活は、過不足なく送れる", "answers": [ "日常生活は、過不足なく送れる" ] },
	{ "question": "日本の神様は特に適当なんだよ", "answers": [ "日本の神様は特に適当なんだよ" ] },
	{ "question": "日本文通愛好会京都支部", "answers": [ "日本文通愛好会京都支部" ] },
	{ "question": "日本昔話を知らないのかな", "answers": [ "日本昔話を知らないのかな" ] },
	{ "question": "日本語って本当に難しい", "answers": [ "日本語って本当に難しい" ] },
	{ "question": "日頃の行いを悔いるんだな", "answers": [ "日頃の行いを悔いるんだな" ] },
	{ "question": "早くも前言撤回だ", "answers": [ "早くも前言撤回だ" ] },
	{ "question": "早く司令官のところへ連れて行ってくれ", "answers": [ "早く司令官のところへ連れて行ってくれ" ] },
	{ "question": "早く捕らえろ", "answers": [ "早く捕らえろ" ] },
	{ "question": "早く明日になってくれ", "answers": [ "早く明日になってくれ" ] },
	{ "question": "早く来いっての", "answers": [ "早く来いっての" ] },
	{ "question": "早く行ったほうがよいぞ", "answers": [ "早く行ったほうがよいぞ" ] },
	{ "question": "早く香辛料の効いた体になりたいものです", "answers": [ "早く香辛料の効いた体になりたいものです" ] },
	{ "question": "早ければ今日", "answers": [ "早ければ今日" ] },
	{ "question": "早ければ明後日には行われるかもしれない", "answers": [ "早ければ明後日には行われるかもしれない" ] },
	{ "question": "昆虫とは言え、動物である", "answers": [ "昆虫とは言え、動物である" ] },
	{ "question": "昇進と勲賞を手に入れるいい機会だぞ", "answers": [ "昇進と勲賞を手に入れるいい機会だぞ" ] },
	{ "question": "昇進の理由はわかるかね", "answers": [ "昇進の理由はわかるかね" ] },
	{ "question": "明かりが、揺らいでいる", "answers": [ "明かりが、揺らいでいる" ] },
	{ "question": "明かりがまだ点いている", "answers": [ "明かりがまだ点いている" ] },
	{ "question": "明かりを点けますか", "answers": [ "明かりを点けますか" ] },
	{ "question": "明らかに気を失う直前の現実だった", "answers": [ "明らかに気を失う直前の現実だった" ] },
	{ "question": "明らかに狙いすまして駆けてきただろうが", "answers": [ "明らかに狙いすまして駆けてきただろうが" ] },
	{ "question": "明日にでも取り換えることにしましょう", "answers": [ "明日にでも取り換えることにしましょう" ] },
	{ "question": "明日のことを、考えた", "answers": [ "明日のことを、考えた" ] },
	{ "question": "明日は私、行けません", "answers": [ "明日は私、行けません" ] },
	{ "question": "明日行われる賀茂大橋の決闘とは何か", "answers": [ "明日行われる賀茂大橋の決闘とは何か" ] },
	{ "question": "明晰できびきびした話しかたであった", "answers": [ "明晰できびきびした話しかたであった" ] },
	{ "question": "明瞭な帝国公用語だった", "answers": [ "明瞭な帝国公用語だった" ] },
	{ "question": "昔の友人を懐かしむのは今が寂しい証拠だ", "answers": [ "昔の友人を懐かしむのは今が寂しい証拠だ" ] },
	{ "question": "昔の海外映画よろしくの、愛の力って奴か", "answers": [ "昔の海外映画よろしくの、愛の力って奴か" ] },
	{ "question": "昔の知り合いでもいたのだろうか", "answers": [ "昔の知り合いでもいたのだろうか" ] },
	{ "question": "星を見ておいでですか、閣下", "answers": [ "星を見ておいでですか、閣下" ] },
	{ "question": "映画サークル", "answers": [ "映画サークル" ] },
	{ "question": "春の大市といえば約半年後だ", "answers": [ "春の大市といえば約半年後だ" ] },
	{ "question": "春休みから数えて、一ヵ月、ずっとだ", "answers": [ "春休みから数えて、一ヵ月、ずっとだ" ] },
	{ "question": "春休みだったら", "answers": [ "春休みだったら" ] },
	{ "question": "春休みのことだった", "answers": [ "春休みのことだった" ] },
	{ "question": "春休みのことである", "answers": [ "春休みのことである" ] },
	{ "question": "昨夜のことを、謝らせてもらおうと思う", "answers": [ "昨夜のことを、謝らせてもらおうと思う" ] },
	{ "question": "昨夜はどうも", "answers": [ "昨夜はどうも" ] },
	{ "question": "昨年の秋に弟子入りしました", "answers": [ "昨年の秋に弟子入りしました" ] },
	{ "question": "昨日からずっと、あんな調子なんだよ", "answers": [ "昨日からずっと、あんな調子なんだよ" ] },
	{ "question": "昨日町に入った", "answers": [ "昨日町に入った" ] },
	{ "question": "昨日雨が降っただろ", "answers": [ "昨日雨が降っただろ" ] },
	{ "question": "昼寝をしたときに夢を見た", "answers": [ "昼寝をしたときに夢を見た" ] },
	{ "question": "昼食の後、会議は再開された", "answers": [ "昼食の後、会議は再開された" ] },
	{ "question": "時が過ぎ、九歳から十一歳になった一人娘", "answers": [ "時が過ぎ、九歳から十一歳になった一人娘" ] },
	{ "question": "時は金なりか", "answers": [ "時は金なりか" ] },
	{ "question": "時は金なりだ", "answers": [ "時は金なりだ" ] },
	{ "question": "時事ネタかよ", "answers": [ "時事ネタかよ" ] },
	{ "question": "時代は変わりんす", "answers": [ "時代は変わりんす" ] },
	{ "question": "時折人の姿を見せとった時期もあった", "answers": [ "時折人の姿を見せとった時期もあった" ] },
	{ "question": "時系列はっ", "answers": [ "時系列はっ" ] },
	{ "question": "時給なんて殆どないも同然だよ", "answers": [ "時給なんて殆どないも同然だよ" ] },
	{ "question": "時間があればそれだけ金を稼げるだろう", "answers": [ "時間があればそれだけ金を稼げるだろう" ] },
	{ "question": "時間は、誰にでも、平等に、優しいから", "answers": [ "時間は、誰にでも、平等に、優しいから" ] },
	{ "question": "時間はかかった", "answers": [ "時間はかかった" ] },
	{ "question": "時間をとらせて相すみません", "answers": [ "時間をとらせて相すみません" ] },
	{ "question": "時間を割いてもらえまいか", "answers": [ "時間を割いてもらえまいか" ] },
	{ "question": "普段の行いを呪いなさい", "answers": [ "普段の行いを呪いなさい" ] },
	{ "question": "普段はこんないいものは飲まない", "answers": [ "普段はこんないいものは飲まない" ] },
	{ "question": "普通、わからないだろ、そんなの", "answers": [ "普通、わからないだろ、そんなの" ] },
	{ "question": "普通、十分はその場から動けないのに", "answers": [ "普通、十分はその場から動けないのに" ] },
	{ "question": "普通にしてりゃできるよ", "answers": [ "普通にしてりゃできるよ" ] },
	{ "question": "普通の殺人犯じゃん", "answers": [ "普通の殺人犯じゃん" ] },
	{ "question": "普通は自転車では行かない距離だ", "answers": [ "普通は自転車では行かない距離だ" ] },
	{ "question": "暇潰しって言っちゃった", "answers": [ "暇潰しって言っちゃった" ] },
	{ "question": "暖炉のある部屋で話しかけてきたあいつだ", "answers": [ "暖炉のある部屋で話しかけてきたあいつだ" ] },
	{ "question": "暖炉の前には他に人がいるからな", "answers": [ "暖炉の前には他に人がいるからな" ] },
	{ "question": "暗示というよりはむしろ皮肉だな", "answers": [ "暗示というよりはむしろ皮肉だな" ] },
	{ "question": "暗闇で飲むと麦酒っぽくない", "answers": [ "暗闇で飲むと麦酒っぽくない" ] },
	{ "question": "暴発するがよい", "answers": [ "暴発するがよい" ] },
	{ "question": "曖昧な返事だーっ", "answers": [ "曖昧な返事だーっ" ] },
	{ "question": "曜日によってはね", "answers": [ "曜日によってはね" ] },
	{ "question": "曲がりなりにもエースとしての自覚はある", "answers": [ "曲がりなりにもエースとしての自覚はある" ] },
	{ "question": "更にもう一つ、思う", "answers": [ "更にもう一つ、思う" ] },
	{ "question": "書いてねえよ", "answers": [ "書いてねえよ" ] },
	{ "question": "最低ですねっ", "answers": [ "最低ですねっ" ] },
	{ "question": "最初から、そうだった", "answers": [ "最初から、そうだった" ] },
	{ "question": "最初から、それだけだっただろうが", "answers": [ "最初から、それだけだっただろうが" ] },
	{ "question": "最初から素直にそう言っておけばいいのよ", "answers": [ "最初から素直にそう言っておけばいいのよ" ] },
	{ "question": "最初に言ったでしょう", "answers": [ "最初に言ったでしょう" ] },
	{ "question": "最初に訊かれたのは、私の名前だったよ", "answers": [ "最初に訊かれたのは、私の名前だったよ" ] },
	{ "question": "最初の最初、一言目に", "answers": [ "最初の最初、一言目に" ] },
	{ "question": "最初は、嫉妬した", "answers": [ "最初は、嫉妬した" ] },
	{ "question": "最初はパエッタ中将です", "answers": [ "最初はパエッタ中将です" ] },
	{ "question": "最大戦速だ", "answers": [ "最大戦速だ" ] },
	{ "question": "最寄のバス停まで、徒歩二十分", "answers": [ "最寄のバス停まで、徒歩二十分" ] },
	{ "question": "最後に、祈りのような、懇願の言葉", "answers": [ "最後に、祈りのような、懇願の言葉" ] },
	{ "question": "最後に狼を掴むのは誰だ誰だ誰だ", "answers": [ "最後に狼を掴むのは誰だ誰だ誰だ" ] },
	{ "question": "最後に言っておくけれど", "answers": [ "最後に言っておくけれど" ] },
	{ "question": "最後の一束だ", "answers": [ "最後の一束だ" ] },
	{ "question": "最後まで、嫉妬した", "answers": [ "最後まで、嫉妬した" ] },
	{ "question": "最悪のチョイスだな", "answers": [ "最悪のチョイスだな" ] },
	{ "question": "最終話　八十日間四畳半一周", "answers": [ "最終話　八十日間四畳半一周" ] },
	{ "question": "最近なんだかそわそわしてますよ", "answers": [ "最近なんだかそわそわしてますよ" ] },
	{ "question": "最近はそんな言葉があるのか", "answers": [ "最近はそんな言葉があるのか" ] },
	{ "question": "最近はとんとそういうやつを見ないがな", "answers": [ "最近はとんとそういうやつを見ないがな" ] },
	{ "question": "最高の死に方じゃないの", "answers": [ "最高の死に方じゃないの" ] },
	{ "question": "最高の遊びは別にある", "answers": [ "最高の遊びは別にある" ] },
	{ "question": "月に兎はいないわ", "answers": [ "月に兎はいないわ" ] },
	{ "question": "月に海はないわ", "answers": [ "月に海はないわ" ] },
	{ "question": "月の模様みたいって、どういうこと", "answers": [ "月の模様みたいって、どういうこと" ] },
	{ "question": "月明かりに照らされた娘の姿", "answers": [ "月明かりに照らされた娘の姿" ] },
	{ "question": "有名な、トーマス・エジソンの言葉", "answers": [ "有名な、トーマス・エジソンの言葉" ] },
	{ "question": "有名な江戸時代の拷問法だ", "answers": [ "有名な江戸時代の拷問法だ" ] },
	{ "question": "有益なものって", "answers": [ "有益なものって" ] },
	{ "question": "服が取り出せないわ", "answers": [ "服が取り出せないわ" ] },
	{ "question": "服の袖を破っての", "answers": [ "服の袖を破っての" ] },
	{ "question": "服を着ろ服を", "answers": [ "服を着ろ服を" ] },
	{ "question": "服従宣言じゃん、それ", "answers": [ "服従宣言じゃん、それ" ] },
	{ "question": "朝食は塩いり珈琲とビタミン剤", "answers": [ "朝食は塩いり珈琲とビタミン剤" ] },
	{ "question": "期待しております", "answers": [ "期待しております" ] },
	{ "question": "期待に添えずに申し訳ないね", "answers": [ "期待に添えずに申し訳ないね" ] },
	{ "question": "期限は大幅に超過してるんですからね", "answers": [ "期限は大幅に超過してるんですからね" ] },
	{ "question": "木には発行年度が書かれている", "answers": [ "木には発行年度が書かれている" ] },
	{ "question": "木の上から見る森はまた違うもの", "answers": [ "木の上から見る森はまた違うもの" ] },
	{ "question": "木の芽も食べるし魚も食べる", "answers": [ "木の芽も食べるし魚も食べる" ] },
	{ "question": "木乃伊の左手", "answers": [ "木乃伊の左手" ] },
	{ "question": "木屋町の占い師の呪い", "answers": [ "木屋町の占い師の呪い" ] },
	{ "question": "木屋町の占い師は", "answers": [ "木屋町の占い師は" ] },
	{ "question": "木造アパート二階建て、築三十年", "answers": [ "木造アパート二階建て、築三十年" ] },
	{ "question": "未来永劫黙れ", "answers": [ "未来永劫黙れ" ] },
	{ "question": "末期症状である", "answers": [ "末期症状である" ] },
	{ "question": "本を読んでいるのは女性である", "answers": [ "本を読んでいるのは女性である" ] },
	{ "question": "本人にも、そのつもりがないのだとすれば", "answers": [ "本人にも、そのつもりがないのだとすれば" ] },
	{ "question": "本国に要求を伝えればよかろう", "answers": [ "本国に要求を伝えればよかろう" ] },
	{ "question": "本屋で探して読んでみることにします", "answers": [ "本屋で探して読んでみることにします" ] },
	{ "question": "本当、嫌な感覚だ", "answers": [ "本当、嫌な感覚だ" ] },
	{ "question": "本当、話を勝手に進める奴だよな", "answers": [ "本当、話を勝手に進める奴だよな" ] },
	{ "question": "本当、頭を撫でてやりたい気分だった", "answers": [ "本当、頭を撫でてやりたい気分だった" ] },
	{ "question": "本当に、そう思う", "answers": [ "本当に、そう思う" ] },
	{ "question": "本当に、どうしてなんでしょう", "answers": [ "本当に、どうしてなんでしょう" ] },
	{ "question": "本当に、僕と話すようになっただけだ", "answers": [ "本当に、僕と話すようになっただけだ" ] },
	{ "question": "本当にすごいことだと思います", "answers": [ "本当にすごいことだと思います" ] },
	{ "question": "本当にそうでしょうか", "answers": [ "本当にそうでしょうか" ] },
	{ "question": "本当にそこにいるのかね", "answers": [ "本当にそこにいるのかね" ] },
	{ "question": "本当にそれは無理矢理だったのだろうかと", "answers": [ "本当にそれは無理矢理だったのだろうかと" ] },
	{ "question": "本当にそんなことがあってたまるものか", "answers": [ "本当にそんなことがあってたまるものか" ] },
	{ "question": "本当につまらなさそうに", "answers": [ "本当につまらなさそうに" ] },
	{ "question": "本当にどうでもいいんだよ", "answers": [ "本当にどうでもいいんだよ" ] },
	{ "question": "本当になんでもいいわよ", "answers": [ "本当になんでもいいわよ" ] },
	{ "question": "本当にやるな", "answers": [ "本当にやるな" ] },
	{ "question": "本当にわかってくれたのだろうか", "answers": [ "本当にわかってくれたのだろうか" ] },
	{ "question": "本当にショックらしい", "answers": [ "本当にショックらしい" ] },
	{ "question": "本当に世界一周の旅に出るつもりですか", "answers": [ "本当に世界一周の旅に出るつもりですか" ] },
	{ "question": "本当に何もないの", "answers": [ "本当に何もないの" ] },
	{ "question": "本当に先輩は工夫のない人ですね", "answers": [ "本当に先輩は工夫のない人ですね" ] },
	{ "question": "本当に切ない", "answers": [ "本当に切ない" ] },
	{ "question": "本当に器が大きいわ", "answers": [ "本当に器が大きいわ" ] },
	{ "question": "本当に好機なんて来るのかよう", "answers": [ "本当に好機なんて来るのかよう" ] },
	{ "question": "本当に悪いことをした", "answers": [ "本当に悪いことをした" ] },
	{ "question": "本当に悪魔なのかもしれない", "answers": [ "本当に悪魔なのかもしれない" ] },
	{ "question": "本当に愛の力なのか", "answers": [ "本当に愛の力なのか" ] },
	{ "question": "本当に本当ですかっ", "answers": [ "本当に本当ですかっ" ] },
	{ "question": "本当に狂犬病かお前は", "answers": [ "本当に狂犬病かお前は" ] },
	{ "question": "本当に生意気なガキだな、おい", "answers": [ "本当に生意気なガキだな、おい" ] },
	{ "question": "本当に酷いことを言うな、お前は", "answers": [ "本当に酷いことを言うな、お前は" ] },
	{ "question": "本当に間抜けでな", "answers": [ "本当に間抜けでな" ] },
	{ "question": "本当のことですか", "answers": [ "本当のことですか" ] },
	{ "question": "本当は人じゃないみたいじゃないか", "answers": [ "本当は人じゃないみたいじゃないか" ] },
	{ "question": "本当は嬉しいくせに、顔には出さない", "answers": [ "本当は嬉しいくせに、顔には出さない" ] },
	{ "question": "本当は楽しみなくせに", "answers": [ "本当は楽しみなくせに" ] },
	{ "question": "本当は蟹なんて見えて、いないんじゃない", "answers": [ "本当は蟹なんて見えて、いないんじゃない" ] },
	{ "question": "本心を言っていいのだぞ", "answers": [ "本心を言っていいのだぞ" ] },
	{ "question": "本日の会議はそれを決定するためのものだ", "answers": [ "本日の会議はそれを決定するためのものだ" ] },
	{ "question": "本来、これはあり得べからざることだった", "answers": [ "本来、これはあり得べからざることだった" ] },
	{ "question": "本格的な体育会であれば、荷が重過ぎる", "answers": [ "本格的な体育会であれば、荷が重過ぎる" ] },
	{ "question": "本気を出すと変身するわよ", "answers": [ "本気を出すと変身するわよ" ] },
	{ "question": "本物の遠吠え", "answers": [ "本物の遠吠え" ] },
	{ "question": "本部長が私にどんな用件です", "answers": [ "本部長が私にどんな用件です" ] },
	{ "question": "本部長の任期はあと七〇日ほどのはずだ", "answers": [ "本部長の任期はあと七〇日ほどのはずだ" ] },
	{ "question": "本部長の口調は、ごくさり気なかった", "answers": [ "本部長の口調は、ごくさり気なかった" ] },
	{ "question": "本部長閣下、それは違います", "answers": [ "本部長閣下、それは違います" ] },
	{ "question": "朴念仁の恋心ほどに厄介じゃ", "answers": [ "朴念仁の恋心ほどに厄介じゃ" ] },
	{ "question": "材質は一般に椰子の実や棕櫚の繊維である", "answers": [ "材質は一般に椰子の実や棕櫚の繊維である" ] },
	{ "question": "村で拝借するしかない", "answers": [ "村で拝借するしかない" ] },
	{ "question": "村の話題そのものが禁句な感じなのだ", "answers": [ "村の話題そのものが禁句な感じなのだ" ] },
	{ "question": "束子を買ったのか", "answers": [ "束子を買ったのか" ] },
	{ "question": "来たれ、仙才を秘めたる若人よ", "answers": [ "来たれ、仙才を秘めたる若人よ" ] },
	{ "question": "来てよかったでしょう", "answers": [ "来てよかったでしょう" ] },
	{ "question": "来るとしたら熊くらいのものだ", "answers": [ "来るとしたら熊くらいのものだ" ] },
	{ "question": "来る者は拒まず", "answers": [ "来る者は拒まず" ] },
	{ "question": "来訪と到着との違い", "answers": [ "来訪と到着との違い" ] },
	{ "question": "東に恋する乙女がいれば", "answers": [ "東に恋する乙女がいれば" ] },
	{ "question": "東側の壁は、大半が本棚である", "answers": [ "東側の壁は、大半が本棚である" ] },
	{ "question": "林檎が好きなのかもしれない", "answers": [ "林檎が好きなのかもしれない" ] },
	{ "question": "林檎は悪魔の実じゃ", "answers": [ "林檎は悪魔の実じゃ" ] },
	{ "question": "果てしなく遠かった", "answers": [ "果てしなく遠かった" ] },
	{ "question": "果報は寝て待てというわけだ", "answers": [ "果報は寝て待てというわけだ" ] },
	{ "question": "柵の向こうの男達は引き際を察したようだ", "answers": [ "柵の向こうの男達は引き際を察したようだ" ] },
	{ "question": "栄養にも気をつけることにします", "answers": [ "栄養にも気をつけることにします" ] },
	{ "question": "根本が活発な性格では、なかったのだろう", "answers": [ "根本が活発な性格では、なかったのだろう" ] },
	{ "question": "格好いいですっ", "answers": [ "格好いいですっ" ] },
	{ "question": "格好いいーっ", "answers": [ "格好いいーっ" ] },
	{ "question": "桃色に染めるのはいけません", "answers": [ "桃色に染めるのはいけません" ] },
	{ "question": "案外、小気味いい相槌を打つよな、こいつ", "answers": [ "案外、小気味いい相槌を打つよな、こいつ" ] },
	{ "question": "案外に楽々と上れたのは夢だからであろう", "answers": [ "案外に楽々と上れたのは夢だからであろう" ] },
	{ "question": "案外本気で言っているのかもしれない", "answers": [ "案外本気で言っているのかもしれない" ] },
	{ "question": "桐の箱に入った、左手の木乃伊", "answers": [ "桐の箱に入った、左手の木乃伊" ] },
	{ "question": "楽しい会話だった", "answers": [ "楽しい会話だった" ] },
	{ "question": "楽しみなものか", "answers": [ "楽しみなものか" ] },
	{ "question": "楽しみにしておくんだな", "answers": [ "楽しみにしておくんだな" ] },
	{ "question": "楽をしたがる", "answers": [ "楽をしたがる" ] },
	{ "question": "構わず、僕は続けた", "answers": [ "構わず、僕は続けた" ] },
	{ "question": "様々な憶測があった", "answers": [ "様々な憶測があった" ] },
	{ "question": "標準暦一〇月一〇日一六時", "answers": [ "標準暦一〇月一〇日一六時" ] },
	{ "question": "標準暦五月十四日", "answers": [ "標準暦五月十四日" ] },
	{ "question": "権力者の保身や軍人の野心か", "answers": [ "権力者の保身や軍人の野心か" ] },
	{ "question": "橋の西側に廻って下さい", "answers": [ "橋の西側に廻って下さい" ] },
	{ "question": "橋脚の蔭で何かがうごうごしていた", "answers": [ "橋脚の蔭で何かがうごうごしていた" ] },
	{ "question": "機関室は何か", "answers": [ "機関室は何か" ] },
	{ "question": "櫛はいつ買いに行くかや", "answers": [ "櫛はいつ買いに行くかや" ] },
	{ "question": "櫛はいらないんだろ", "answers": [ "櫛はいらないんだろ" ] },
	{ "question": "櫛は確かに欲しいが、尻尾のためじゃの", "answers": [ "櫛は確かに欲しいが、尻尾のためじゃの" ] },
	{ "question": "櫛をいらぬとは言っていない", "answers": [ "櫛をいらぬとは言っていない" ] },
	{ "question": "欄干なんぞにのる方が悪い", "answers": [ "欄干なんぞにのる方が悪い" ] },
	{ "question": "次から次へと勝手なことを仰いますなあ", "answers": [ "次から次へと勝手なことを仰いますなあ" ] },
	{ "question": "次の拳は避けることができた", "answers": [ "次の拳は避けることができた" ] },
	{ "question": "次は爵位だろう、伯から侯へな", "answers": [ "次は爵位だろう、伯から侯へな" ] },
	{ "question": "次代の指導者", "answers": [ "次代の指導者" ] },
	{ "question": "欲しければ買ってくればよい", "answers": [ "欲しければ買ってくればよい" ] },
	{ "question": "歌も歌わない", "answers": [ "歌も歌わない" ] },
	{ "question": "歓声が艦橋全体を圧した", "answers": [ "歓声が艦橋全体を圧した" ] },
	{ "question": "正しい答だね", "answers": [ "正しい答だね" ] },
	{ "question": "正直、エッチな話以外はしたくない", "answers": [ "正直、エッチな話以外はしたくない" ] },
	{ "question": "正直なところ、先輩の期待を裏切り、", "answers": [ "正直なところ、先輩の期待を裏切り、" ] },
	{ "question": "正直に言った", "answers": [ "正直に言った" ] },
	{ "question": "正義と人道の輝ける戦士である", "answers": [ "正義と人道の輝ける戦士である" ] },
	{ "question": "正義の戦争か", "answers": [ "正義の戦争か" ] },
	{ "question": "武人として名誉のきわみである", "answers": [ "武人として名誉のきわみである" ] },
	{ "question": "武人の心だって", "answers": [ "武人の心だって" ] },
	{ "question": "歩きにくいんだよ", "answers": [ "歩きにくいんだよ" ] },
	{ "question": "歯切れが悪い", "answers": [ "歯切れが悪い" ] },
	{ "question": "歯医者なんて行かないぞ", "answers": [ "歯医者なんて行かないぞ" ] },
	{ "question": "歯医者に行ったそうじゃないですか", "answers": [ "歯医者に行ったそうじゃないですか" ] },
	{ "question": "歴代の隊長一二名", "answers": [ "歴代の隊長一二名" ] },
	{ "question": "歴史に、である", "answers": [ "歴史に、である" ] },
	{ "question": "歴史の流れとは加速するもの", "answers": [ "歴史の流れとは加速するもの" ] },
	{ "question": "歴史的に見て、", "answers": [ "歴史的に見て、" ] },
	{ "question": "死に戦慄があるわけじゃない", "answers": [ "死に戦慄があるわけじゃない" ] },
	{ "question": "死ねばいいのだ", "answers": [ "死ねばいいのだ" ] },
	{ "question": "死を賛美なさるあなたはどこにいます", "answers": [ "死を賛美なさるあなたはどこにいます" ] },
	{ "question": "死力までは尽くさなくていい", "answers": [ "死力までは尽くさなくていい" ] },
	{ "question": "死因は急性の心臓疾患とされた", "answers": [ "死因は急性の心臓疾患とされた" ] },
	{ "question": "殊勝じゃないか", "answers": [ "殊勝じゃないか" ] },
	{ "question": "残っているのは珈琲と煙草のみである", "answers": [ "残っているのは珈琲と煙草のみである" ] },
	{ "question": "残りの一割は霞を食っていたのであろう", "answers": [ "残りの一割は霞を食っていたのであろう" ] },
	{ "question": "残りの二人は妖怪である", "answers": [ "残りの二人は妖怪である" ] },
	{ "question": "残るは無理心中くらいのものですか", "answers": [ "残るは無理心中くらいのものですか" ] },
	{ "question": "残念でしたね", "answers": [ "残念でしたね" ] },
	{ "question": "残念ながらそんな機会は一度もなかったな", "answers": [ "残念ながらそんな機会は一度もなかったな" ] },
	{ "question": "残念ながら現実は違う", "answers": [ "残念ながら現実は違う" ] },
	{ "question": "残念なことに部外者は参加できないのだ", "answers": [ "残念なことに部外者は参加できないのだ" ] },
	{ "question": "残念な結果になったと思います", "answers": [ "残念な結果になったと思います" ] },
	{ "question": "残敵など放置しておいてよい", "answers": [ "残敵など放置しておいてよい" ] },
	{ "question": "残敵を掃討しつつ帰投せよとのことです", "answers": [ "残敵を掃討しつつ帰投せよとのことです" ] },
	{ "question": "残酷なくらいに優しいから", "answers": [ "残酷なくらいに優しいから" ] },
	{ "question": "残酷な仕打ちだ", "answers": [ "残酷な仕打ちだ" ] },
	{ "question": "殴った、拳で、普通に", "answers": [ "殴った、拳で、普通に" ] },
	{ "question": "殴られたことよりショックです", "answers": [ "殴られたことよりショックです" ] },
	{ "question": "殺されては困る", "answers": [ "殺されては困る" ] },
	{ "question": "殺されてもいいっていうのか", "answers": [ "殺されてもいいっていうのか" ] },
	{ "question": "殺されるかと思った", "answers": [ "殺されるかと思った" ] },
	{ "question": "殺しても死ぬようなやつじゃない", "answers": [ "殺しても死ぬようなやつじゃない" ] },
	{ "question": "殺してやる", "answers": [ "殺してやる" ] },
	{ "question": "殺伐とした食事を済まして、尿意を催した", "answers": [ "殺伐とした食事を済まして、尿意を催した" ] },
	{ "question": "毅然とするんだ", "answers": [ "毅然とするんだ" ] },
	{ "question": "母の実家がそこにありましたから", "answers": [ "母の実家がそこにありましたから" ] },
	{ "question": "母の日だっての", "answers": [ "母の日だっての" ] },
	{ "question": "母の日なんてとんでもない", "answers": [ "母の日なんてとんでもない" ] },
	{ "question": "母親が怪しい宗教に嵌ってしまってね", "answers": [ "母親が怪しい宗教に嵌ってしまってね" ] },
	{ "question": "母親だからといって", "answers": [ "母親だからといって" ] },
	{ "question": "母親だって、親戚の内でしょう", "answers": [ "母親だって、親戚の内でしょう" ] },
	{ "question": "母親に会いたくて", "answers": [ "母親に会いたくて" ] },
	{ "question": "母親に会えなくなって", "answers": [ "母親に会えなくなって" ] },
	{ "question": "母親の家には、辿り着けませんでした", "answers": [ "母親の家には、辿り着けませんでした" ] },
	{ "question": "母親の苗字を捨てさせられ", "answers": [ "母親の苗字を捨てさせられ" ] },
	{ "question": "毎年毎年それで口論になるのです", "answers": [ "毎年毎年それで口論になるのです" ] },
	{ "question": "毎日着ているものだろう", "answers": [ "毎日着ているものだろう" ] },
	{ "question": "毒気を抜かれる、こいつには", "answers": [ "毒気を抜かれる、こいつには" ] },
	{ "question": "毛が少なすぎる", "answers": [ "毛が少なすぎる" ] },
	{ "question": "毛むくじゃらな感覚が、手に気持ち悪い", "answers": [ "毛むくじゃらな感覚が、手に気持ち悪い" ] },
	{ "question": "毛並みも良い", "answers": [ "毛並みも良い" ] },
	{ "question": "毛皮のほうはどうでした", "answers": [ "毛皮のほうはどうでした" ] },
	{ "question": "毛皮の匂いなど嗅いでどうなるというのか", "answers": [ "毛皮の匂いなど嗅いでどうなるというのか" ] },
	{ "question": "毛皮は大丈夫だったじゃろ", "answers": [ "毛皮は大丈夫だったじゃろ" ] },
	{ "question": "毛皮を買い取ってもらいに来た", "answers": [ "毛皮を買い取ってもらいに来た" ] },
	{ "question": "毛皮一枚につき銀貨三枚でどうかや", "answers": [ "毛皮一枚につき銀貨三枚でどうかや" ] },
	{ "question": "民衆が楽をしたがったからさ", "answers": [ "民衆が楽をしたがったからさ" ] },
	{ "question": "民衆はどうしてだまされたんだろう", "answers": [ "民衆はどうしてだまされたんだろう" ] },
	{ "question": "気がつくわけがない", "answers": [ "気がつくわけがない" ] },
	{ "question": "気づかずに失礼しました", "answers": [ "気づかずに失礼しました" ] },
	{ "question": "気にしないで", "answers": [ "気にしないで" ] },
	{ "question": "気にすることはないよ", "answers": [ "気にすることはないよ" ] },
	{ "question": "気に入ったんだね、百合って表現", "answers": [ "気に入ったんだね、百合って表現" ] },
	{ "question": "気に入らんのだよ、わしは", "answers": [ "気に入らんのだよ、わしは" ] },
	{ "question": "気のいい奴だよ、本当に", "answers": [ "気のいい奴だよ、本当に" ] },
	{ "question": "気のせいじゃないのか", "answers": [ "気のせいじゃないのか" ] },
	{ "question": "気の安まる暇もないのです", "answers": [ "気の安まる暇もないのです" ] },
	{ "question": "気の早いことに、旅装を整えてくると", "answers": [ "気の早いことに、旅装を整えてくると" ] },
	{ "question": "気の済むまで他人を頼ってくださいっ", "answers": [ "気の済むまで他人を頼ってくださいっ" ] },
	{ "question": "気を取り直して後を続ける", "answers": [ "気を取り直して後を続ける" ] },
	{ "question": "気を取り直して自転車を走らせた", "answers": [ "気を取り直して自転車を走らせた" ] },
	{ "question": "気付いているんでしょう", "answers": [ "気付いているんでしょう" ] },
	{ "question": "気分転換のために勉学に励もうとした", "answers": [ "気分転換のために勉学に励もうとした" ] },
	{ "question": "気持ちいいことを言ってくれるわね", "answers": [ "気持ちいいことを言ってくれるわね" ] },
	{ "question": "気持ちは分かります", "answers": [ "気持ちは分かります" ] },
	{ "question": "気軽にひょいとめくれば人の夢を壊しんす", "answers": [ "気軽にひょいとめくれば人の夢を壊しんす" ] },
	{ "question": "水の音がひときわ大きくなった", "answers": [ "水の音がひときわ大きくなった" ] },
	{ "question": "水もしたたるイイ熊だと思った", "answers": [ "水もしたたるイイ熊だと思った" ] },
	{ "question": "水差しがあるだろう", "answers": [ "水差しがあるだろう" ] },
	{ "question": "水臭いですっ", "answers": [ "水臭いですっ" ] },
	{ "question": "氷の小舟の製作者である少年の名である", "answers": [ "氷の小舟の製作者である少年の名である" ] },
	{ "question": "氷点下ほど冷えた、平坦な声", "answers": [ "氷点下ほど冷えた、平坦な声" ] },
	{ "question": "氷片に似た冷たい輝きが両眼に宿った", "answers": [ "氷片に似た冷たい輝きが両眼に宿った" ] },
	{ "question": "永遠ならざる平和のために", "answers": [ "永遠ならざる平和のために" ] },
	{ "question": "求められたから、与えただけだろう", "answers": [ "求められたから、与えただけだろう" ] },
	{ "question": "汚されましたっ", "answers": [ "汚されましたっ" ] },
	{ "question": "汚らわしいとでも、言わんばかりに", "answers": [ "汚らわしいとでも、言わんばかりに" ] },
	{ "question": "汚らわしい汚らわしい", "answers": [ "汚らわしい汚らわしい" ] },
	{ "question": "決して思い当たらないわけでもない", "answers": [ "決して思い当たらないわけでもない" ] },
	{ "question": "決心がついたら訪ねてくれたまえ", "answers": [ "決心がついたら訪ねてくれたまえ" ] },
	{ "question": "決闘がすんだら、私は姿を消す", "answers": [ "決闘がすんだら、私は姿を消す" ] },
	{ "question": "決闘の日にはきちんと連れていくさ", "answers": [ "決闘の日にはきちんと連れていくさ" ] },
	{ "question": "決闘の時間だ", "answers": [ "決闘の時間だ" ] },
	{ "question": "沈黙が返ってくる", "answers": [ "沈黙が返ってくる" ] },
	{ "question": "沈黙は金である", "answers": [ "沈黙は金である" ] },
	{ "question": "油断ならないな", "answers": [ "油断ならないな" ] },
	{ "question": "治るまで寝てればいい", "answers": [ "治るまで寝てればいい" ] },
	{ "question": "法律によらず主体的な判断によって", "answers": [ "法律によらず主体的な判断によって" ] },
	{ "question": "法律は関係ありませんでした", "answers": [ "法律は関係ありませんでした" ] },
	{ "question": "泣いたので、疲れたのかもしれない", "answers": [ "泣いたので、疲れたのかもしれない" ] },
	{ "question": "泣いちまうよ", "answers": [ "泣いちまうよ" ] },
	{ "question": "泣いている訳じゃない", "answers": [ "泣いている訳じゃない" ] },
	{ "question": "泣いて駄々でもこねるつもりか", "answers": [ "泣いて駄々でもこねるつもりか" ] },
	{ "question": "泣きそうな顔などではない", "answers": [ "泣きそうな顔などではない" ] },
	{ "question": "洗練の度を超して頽廃し堕落した不健全な", "answers": [ "洗練の度を超して頽廃し堕落した不健全な" ] },
	{ "question": "洞の中には、何もない", "answers": [ "洞の中には、何もない" ] },
	{ "question": "洟をかむくらい大丈夫だろう", "answers": [ "洟をかむくらい大丈夫だろう" ] },
	{ "question": "流し台で髪を洗って、寝る", "answers": [ "流し台で髪を洗って、寝る" ] },
	{ "question": "浄化だって", "answers": [ "浄化だって" ] },
	{ "question": "浄土寺のねえ", "answers": [ "浄土寺のねえ" ] },
	{ "question": "浅はかだった", "answers": [ "浅はかだった" ] },
	{ "question": "浪白公園と、入り口にはあった", "answers": [ "浪白公園と、入り口にはあった" ] },
	{ "question": "浪白公園のベンチに、僕は戻ってきていた", "answers": [ "浪白公園のベンチに、僕は戻ってきていた" ] },
	{ "question": "浮かれ騒ぐ大学生を突き飛ばした", "answers": [ "浮かれ騒ぐ大学生を突き飛ばした" ] },
	{ "question": "浮き足だってしまうのだ", "answers": [ "浮き足だってしまうのだ" ] },
	{ "question": "浮世離れしててね", "answers": [ "浮世離れしててね" ] },
	{ "question": "浴衣の神様は言った", "answers": [ "浴衣の神様は言った" ] },
	{ "question": "海外の昔話なんだけどね", "answers": [ "海外の昔話なんだけどね" ] },
	{ "question": "海賊のボスにでもなったつもりか", "answers": [ "海賊のボスにでもなったつもりか" ] },
	{ "question": "消化器官がまとめて引っ張り出される感覚", "answers": [ "消化器官がまとめて引っ張り出される感覚" ] },
	{ "question": "淡々と、答える", "answers": [ "淡々と、答える" ] },
	{ "question": "深呼吸をして、大きく息を吐く", "answers": [ "深呼吸をして、大きく息を吐く" ] },
	{ "question": "深淵なる鍋だね", "answers": [ "深淵なる鍋だね" ] },
	{ "question": "深読みしないでよ", "answers": [ "深読みしないでよ" ] },
	{ "question": "深遠ですから", "answers": [ "深遠ですから" ] },
	{ "question": "混成半個艦隊", "answers": [ "混成半個艦隊" ] },
	{ "question": "混沌とした我が四畳半がそこにある", "answers": [ "混沌とした我が四畳半がそこにある" ] },
	{ "question": "清新と進取の気にあふれた黄金時代", "answers": [ "清新と進取の気にあふれた黄金時代" ] },
	{ "question": "清潔な服ねえ", "answers": [ "清潔な服ねえ" ] },
	{ "question": "清濁併せ呑む大きな心とはこのことだ", "answers": [ "清濁併せ呑む大きな心とはこのことだ" ] },
	{ "question": "渋面になっている", "answers": [ "渋面になっている" ] },
	{ "question": "減るもんじゃないし", "answers": [ "減るもんじゃないし" ] },
	{ "question": "減刑はされても免罪はされないのか", "answers": [ "減刑はされても免罪はされないのか" ] },
	{ "question": "渡りに船、渡りに船", "answers": [ "渡りに船、渡りに船" ] },
	{ "question": "温和な表情で辛辣な台詞を吐く", "answers": [ "温和な表情で辛辣な台詞を吐く" ] },
	{ "question": "湯たんぽみたいに温かいって感じ", "answers": [ "湯たんぽみたいに温かいって感じ" ] },
	{ "question": "準備は不要である", "answers": [ "準備は不要である" ] },
	{ "question": "溢れる感情を、抑えるような声で", "answers": [ "溢れる感情を、抑えるような声で" ] },
	{ "question": "溺れると死にます", "answers": [ "溺れると死にます" ] },
	{ "question": "滅茶苦茶警戒されていた", "answers": [ "滅茶苦茶警戒されていた" ] },
	{ "question": "演じるのがただの三枚目になっちゃうよ", "answers": [ "演じるのがただの三枚目になっちゃうよ" ] },
	{ "question": "漢字で書きゃ牛って入っているでしょーが", "answers": [ "漢字で書きゃ牛って入っているでしょーが" ] },
	{ "question": "漢方胃腸薬の世話になる", "answers": [ "漢方胃腸薬の世話になる" ] },
	{ "question": "潔過ぎてかえって往生際が悪い", "answers": [ "潔過ぎてかえって往生際が悪い" ] },
	{ "question": "潜在力には自信がある", "answers": [ "潜在力には自信がある" ] },
	{ "question": "澄ました顔で、堂々としたものだった", "answers": [ "澄ました顔で、堂々としたものだった" ] },
	{ "question": "激しく自分に恥じ入る感じだった", "answers": [ "激しく自分に恥じ入る感じだった" ] },
	{ "question": "火を見るよりも明らかです", "answers": [ "火を見るよりも明らかです" ] },
	{ "question": "灯台もと暗しと言うではないですか", "answers": [ "灯台もと暗しと言うではないですか" ] },
	{ "question": "灰色の百合生活だった", "answers": [ "灰色の百合生活だった" ] },
	{ "question": "灰色の脳細胞ならぬ灰色の百合生活だった", "answers": [ "灰色の脳細胞ならぬ灰色の百合生活だった" ] },
	{ "question": "災難だったな", "answers": [ "災難だったな" ] },
	{ "question": "炎が燃えてるみたいでとても綺麗だ", "answers": [ "炎が燃えてるみたいでとても綺麗だ" ] },
	{ "question": "無事だったんだろう", "answers": [ "無事だったんだろう" ] },
	{ "question": "無事で、なによりだ", "answers": [ "無事で、なによりだ" ] },
	{ "question": "無事でなにより、じゃと", "answers": [ "無事でなにより、じゃと" ] },
	{ "question": "無事でよかった", "answers": [ "無事でよかった" ] },
	{ "question": "無人タクシーが急停止した", "answers": [ "無人タクシーが急停止した" ] },
	{ "question": "無個性をフォローされちゃって、まあ", "answers": [ "無個性をフォローされちゃって、まあ" ] },
	{ "question": "無力感を吐露するようにため息をつく", "answers": [ "無力感を吐露するようにため息をつく" ] },
	{ "question": "無惨といってもいい", "answers": [ "無惨といってもいい" ] },
	{ "question": "無意味で楽しい毎日じゃないですか", "answers": [ "無意味で楽しい毎日じゃないですか" ] },
	{ "question": "無意味に毒舌というわけでもないらしい", "answers": [ "無意味に毒舌というわけでもないらしい" ] },
	{ "question": "無意味に読点の数が増えてしまう", "answers": [ "無意味に読点の数が増えてしまう" ] },
	{ "question": "無意識の願望を、見抜く", "answers": [ "無意識の願望を、見抜く" ] },
	{ "question": "無数の四畳半が生まれる", "answers": [ "無数の四畳半が生まれる" ] },
	{ "question": "無数の私が生まれる", "answers": [ "無数の私が生まれる" ] },
	{ "question": "無理じゃろう", "answers": [ "無理じゃろう" ] },
	{ "question": "無理をしていたんだと思う", "answers": [ "無理をしていたんだと思う" ] },
	{ "question": "無理を言わないでほしい", "answers": [ "無理を言わないでほしい" ] },
	{ "question": "無理矢理会話にギャグを挟もうとするな", "answers": [ "無理矢理会話にギャグを挟もうとするな" ] },
	{ "question": "無理矢理引き剥がした", "answers": [ "無理矢理引き剥がした" ] },
	{ "question": "無理矢理褒めてんじゃねえ", "answers": [ "無理矢理褒めてんじゃねえ" ] },
	{ "question": "無用になっていればよかったのだがね", "answers": [ "無用になっていればよかったのだがね" ] },
	{ "question": "無能な男が元帥になれるはずはない", "answers": [ "無能な男が元帥になれるはずはない" ] },
	{ "question": "無能者め、反応が遅い", "answers": [ "無能者め、反応が遅い" ] },
	{ "question": "無茶と言いますと", "answers": [ "無茶と言いますと" ] },
	{ "question": "無茶言わないでよ", "answers": [ "無茶言わないでよ" ] },
	{ "question": "無視できる情報ではない", "answers": [ "無視できる情報ではない" ] },
	{ "question": "無謀以外の何ものでもないと思いますが", "answers": [ "無謀以外の何ものでもないと思いますが" ] },
	{ "question": "無類の女好きだからな", "answers": [ "無類の女好きだからな" ] },
	{ "question": "無駄なことはやめておけ", "answers": [ "無駄なことはやめておけ" ] },
	{ "question": "無駄なことをして", "answers": [ "無駄なことをして" ] },
	{ "question": "焦ることはないのですよ", "answers": [ "焦ることはないのですよ" ] },
	{ "question": "焼き豚ラーメン", "answers": [ "焼き豚ラーメン" ] },
	{ "question": "焼夷弾みたいな女だ", "answers": [ "焼夷弾みたいな女だ" ] },
	{ "question": "照らせぬ闇などこの世になくとも", "answers": [ "照らせぬ闇などこの世になくとも" ] },
	{ "question": "照準が完璧に合わされた", "answers": [ "照準が完璧に合わされた" ] },
	{ "question": "照準狂いまくりだと思うけれど", "answers": [ "照準狂いまくりだと思うけれど" ] },
	{ "question": "煩わしいから", "answers": [ "煩わしいから" ] },
	{ "question": "煩わしいと言っても恋煩いよ", "answers": [ "煩わしいと言っても恋煩いよ" ] },
	{ "question": "煮ても蒸しても喰えないやつだが", "answers": [ "煮ても蒸しても喰えないやつだが" ] },
	{ "question": "煮るなり蒸すなり好きにしてくれたまえ", "answers": [ "煮るなり蒸すなり好きにしてくれたまえ" ] },
	{ "question": "煮蛸と竹取の翁とでは差があり過ぎる", "answers": [ "煮蛸と竹取の翁とでは差があり過ぎる" ] },
	{ "question": "煮蛸のような顔の店主は、", "answers": [ "煮蛸のような顔の店主は、" ] },
	{ "question": "熊のぬいぐるみをむぎうと押し潰した", "answers": [ "熊のぬいぐるみをむぎうと押し潰した" ] },
	{ "question": "父さんは姉さんを売ったんだ", "answers": [ "父さんは姉さんを売ったんだ" ] },
	{ "question": "父は偉大だった", "answers": [ "父は偉大だった" ] },
	{ "question": "父や母に申し訳ない", "answers": [ "父や母に申し訳ない" ] },
	{ "question": "父親に引き取られ", "answers": [ "父親に引き取られ" ] },
	{ "question": "片仮名の発音はいただけないわ", "answers": [ "片仮名の発音はいただけないわ" ] },
	{ "question": "牙を抜かれたと見えますな、たしかに", "answers": [ "牙を抜かれたと見えますな、たしかに" ] },
	{ "question": "牛じゃない、カタツムリだって", "answers": [ "牛じゃない、カタツムリだって" ] },
	{ "question": "牛丼でも食べにいかないか", "answers": [ "牛丼でも食べにいかないか" ] },
	{ "question": "物々しい騒ぎである", "answers": [ "物々しい騒ぎである" ] },
	{ "question": "物々交換だよ", "answers": [ "物々交換だよ" ] },
	{ "question": "物理的な報酬を求めるとは、浅ましい", "answers": [ "物理的な報酬を求めるとは、浅ましい" ] },
	{ "question": "特に、何か考えがあったわけでも、", "answers": [ "特に、何か考えがあったわけでも、" ] },
	{ "question": "特に教会には色々な人が訪れる", "answers": [ "特に教会には色々な人が訪れる" ] },
	{ "question": "特に深い意味があって言ったんじゃない", "answers": [ "特に深い意味があって言ったんじゃない" ] },
	{ "question": "特別な状況、特殊な設定", "answers": [ "特別な状況、特殊な設定" ] },
	{ "question": "特別に、許してあげようかしら", "answers": [ "特別に、許してあげようかしら" ] },
	{ "question": "特権に驕る者の腐臭だけが鼻についた", "answers": [ "特権に驕る者の腐臭だけが鼻についた" ] },
	{ "question": "特殊な嗜好だな", "answers": [ "特殊な嗜好だな" ] },
	{ "question": "犬扱いしないでくださいっ", "answers": [ "犬扱いしないでくださいっ" ] },
	{ "question": "状況を改善していかないと、話が進まない", "answers": [ "状況を改善していかないと、話が進まない" ] },
	{ "question": "狩りは獲物側が僅差で勝った", "answers": [ "狩りは獲物側が僅差で勝った" ] },
	{ "question": "独りが寂しくない、と", "answers": [ "独りが寂しくない、と" ] },
	{ "question": "独りでいたいは、違う", "answers": [ "独りでいたいは、違う" ] },
	{ "question": "独白にしては声が大きかった", "answers": [ "独白にしては声が大きかった" ] },
	{ "question": "狼がいるぞ狼がいるぞ", "answers": [ "狼がいるぞ狼がいるぞ" ] },
	{ "question": "狼でも毛づくろいはする", "answers": [ "狼でも毛づくろいはする" ] },
	{ "question": "狼のわっちが言うんじゃ", "answers": [ "狼のわっちが言うんじゃ" ] },
	{ "question": "狼の足がなんだ", "answers": [ "狼の足がなんだ" ] },
	{ "question": "狼は丸飲みだからな", "answers": [ "狼は丸飲みだからな" ] },
	{ "question": "狼は人に狩られることしか知りんせん", "answers": [ "狼は人に狩られることしか知りんせん" ] },
	{ "question": "狼は辛党な印象があるな", "answers": [ "狼は辛党な印象があるな" ] },
	{ "question": "狼は預かった", "answers": [ "狼は預かった" ] },
	{ "question": "狼もジャガイモがうまそうと思うのか", "answers": [ "狼もジャガイモがうまそうと思うのか" ] },
	{ "question": "狼を掴んだのは誰だ誰だ誰だ", "answers": [ "狼を掴んだのは誰だ誰だ誰だ" ] },
	{ "question": "猜疑の念も露骨にシュターデンが問う", "answers": [ "猜疑の念も露骨にシュターデンが問う" ] },
	{ "question": "猥褻図書館もその中にある", "answers": [ "猥褻図書館もその中にある" ] },
	{ "question": "猥褻図書館をだいなしにします", "answers": [ "猥褻図書館をだいなしにします" ] },
	{ "question": "猫は怖いんだぞ", "answers": [ "猫は怖いんだぞ" ] },
	{ "question": "猫ラーメンだ", "answers": [ "猫ラーメンだ" ] },
	{ "question": "猫ラーメン店主が言った", "answers": [ "猫ラーメン店主が言った" ] },
	{ "question": "猿の手じゃない、悪魔の手だ", "answers": [ "猿の手じゃない、悪魔の手だ" ] },
	{ "question": "玉砕戦法を呼号する司令官が", "answers": [ "玉砕戦法を呼号する司令官が" ] },
	{ "question": "王に入れ知恵したのは御用商人でしょう", "answers": [ "王に入れ知恵したのは御用商人でしょう" ] },
	{ "question": "珈琲でも飲んで落ち着きますか", "answers": [ "珈琲でも飲んで落ち着きますか" ] },
	{ "question": "珈琲をすすって腹を膨らました", "answers": [ "珈琲をすすって腹を膨らました" ] },
	{ "question": "珈琲を飲んでいる間に思いだして、私は", "answers": [ "珈琲を飲んでいる間に思いだして、私は" ] },
	{ "question": "珈琲挽きにかけて粉々にしてやる", "answers": [ "珈琲挽きにかけて粉々にしてやる" ] },
	{ "question": "珍しいですね", "answers": [ "珍しいですね" ] },
	{ "question": "現に私の父親は交易商だった", "answers": [ "現に私の父親は交易商だった" ] },
	{ "question": "現代人としてはいい恥晒しだよ", "answers": [ "現代人としてはいい恥晒しだよ" ] },
	{ "question": "現在、統合作戦本部情報分析課勤務", "answers": [ "現在、統合作戦本部情報分析課勤務" ] },
	{ "question": "現在でさえ奴は吾々の手におえない", "answers": [ "現在でさえ奴は吾々の手におえない" ] },
	{ "question": "現実の警察でも対処できない気がした", "answers": [ "現実の警察でも対処できない気がした" ] },
	{ "question": "現状を考えると", "answers": [ "現状を考えると" ] },
	{ "question": "理屈はわかるが、気持ちがわからない", "answers": [ "理屈はわかるが、気持ちがわからない" ] },
	{ "question": "理屈抜きで本質を直観するとは", "answers": [ "理屈抜きで本質を直観するとは" ] },
	{ "question": "理性の手綱を握っていて良かったと思った", "answers": [ "理性の手綱を握っていて良かったと思った" ] },
	{ "question": "理由があるのなら、従うまでだ", "answers": [ "理由があるのなら、従うまでだ" ] },
	{ "question": "理由なんてないけれど", "answers": [ "理由なんてないけれど" ] },
	{ "question": "理由は、眠いからでは、なさそうだった", "answers": [ "理由は、眠いからでは、なさそうだった" ] },
	{ "question": "理由はわかるな", "answers": [ "理由はわかるな" ] },
	{ "question": "甘いもの好きといえば熊だ", "answers": [ "甘いもの好きといえば熊だ" ] },
	{ "question": "甘い囁きに聞こえないこともない", "answers": [ "甘い囁きに聞こえないこともない" ] },
	{ "question": "甘んじて受けたようにも思えた", "answers": [ "甘んじて受けたようにも思えた" ] },
	{ "question": "生に執着はあるけれど", "answers": [ "生に執着はあるけれど" ] },
	{ "question": "生まままーっ", "answers": [ "生まままーっ" ] },
	{ "question": "生ままもだなんて、いやらしいですっ", "answers": [ "生ままもだなんて、いやらしいですっ" ] },
	{ "question": "生まれたばかりの赤子と、そう変わらない", "answers": [ "生まれたばかりの赤子と、そう変わらない" ] },
	{ "question": "生まれて初めてあなたに感心したわ", "answers": [ "生まれて初めてあなたに感心したわ" ] },
	{ "question": "生まれて初めてって言われた", "answers": [ "生まれて初めてって言われた" ] },
	{ "question": "生もめだなんて、いやらしいですっ", "answers": [ "生もめだなんて、いやらしいですっ" ] },
	{ "question": "生協の薄い味噌汁", "answers": [ "生協の薄い味噌汁" ] },
	{ "question": "生意気な金髪の孺子", "answers": [ "生意気な金髪の孺子" ] },
	{ "question": "生意気言うな、子供のくせに", "answers": [ "生意気言うな、子供のくせに" ] },
	{ "question": "生殺しもいいところだ", "answers": [ "生殺しもいいところだ" ] },
	{ "question": "生活が不便になったからでもない", "answers": [ "生活が不便になったからでもない" ] },
	{ "question": "生物的多様性も何もあったものではない", "answers": [ "生物的多様性も何もあったものではない" ] },
	{ "question": "用兵のポイントはここにある", "answers": [ "用兵のポイントはここにある" ] },
	{ "question": "用心しておられるようだ、貴官は", "answers": [ "用心しておられるようだ、貴官は" ] },
	{ "question": "用心深いのは良いことじゃ", "answers": [ "用心深いのは良いことじゃ" ] },
	{ "question": "用意できたのか", "answers": [ "用意できたのか" ] },
	{ "question": "田舎ですからね", "answers": [ "田舎ですからね" ] },
	{ "question": "由来も聞いたよ", "answers": [ "由来も聞いたよ" ] },
	{ "question": "甲斐の武田軍のようである", "answers": [ "甲斐の武田軍のようである" ] },
	{ "question": "申し訳ございません、満席でして", "answers": [ "申し訳ございません、満席でして" ] },
	{ "question": "申し訳なかったと彼女は言っております", "answers": [ "申し訳なかったと彼女は言っております" ] },
	{ "question": "男だったらいいのかと思った", "answers": [ "男だったらいいのかと思った" ] },
	{ "question": "男なら奴隷船に売られ、女なら娼館だろう", "answers": [ "男なら奴隷船に売られ、女なら娼館だろう" ] },
	{ "question": "男のロマンという言葉をそんな風に使うな", "answers": [ "男のロマンという言葉をそんな風に使うな" ] },
	{ "question": "男の子ははにかんで老婦人の背後に隠れた", "answers": [ "男の子ははにかんで老婦人の背後に隠れた" ] },
	{ "question": "男の活気にあてられたのかもしれない", "answers": [ "男の活気にあてられたのかもしれない" ] },
	{ "question": "男は殺してもいい", "answers": [ "男は殺してもいい" ] },
	{ "question": "男は私に呼びかけた", "answers": [ "男は私に呼びかけた" ] },
	{ "question": "男女問わず人気あったよ", "answers": [ "男女問わず人気あったよ" ] },
	{ "question": "男子厨房に入らず", "answers": [ "男子厨房に入らず" ] },
	{ "question": "町には藍色の夕闇が垂れこめている", "answers": [ "町には藍色の夕闇が垂れこめている" ] },
	{ "question": "町に売られるのが嫌で逃げてきたのか", "answers": [ "町に売られるのが嫌で逃げてきたのか" ] },
	{ "question": "町の人間に助けを求められなくもない", "answers": [ "町の人間に助けを求められなくもない" ] },
	{ "question": "町の外に連れて逃げるのは", "answers": [ "町の外に連れて逃げるのは" ] },
	{ "question": "画竜点睛を欠いたのが残念だ", "answers": [ "画竜点睛を欠いたのが残念だ" ] },
	{ "question": "異常というと", "answers": [ "異常というと" ] },
	{ "question": "異形の羽を、持つ少女", "answers": [ "異形の羽を、持つ少女" ] },
	{ "question": "異教徒は総じて卑怯な連中だからな", "answers": [ "異教徒は総じて卑怯な連中だからな" ] },
	{ "question": "異相であった", "answers": [ "異相であった" ] },
	{ "question": "畳を茄でて喰うということも考えた", "answers": [ "畳を茄でて喰うということも考えた" ] },
	{ "question": "疑い深いのお", "answers": [ "疑い深いのお" ] },
	{ "question": "疑うか、フェザーンの自治領主よ", "answers": [ "疑うか、フェザーンの自治領主よ" ] },
	{ "question": "疑う余地もなかった", "answers": [ "疑う余地もなかった" ] },
	{ "question": "疑問の声に対する、それが彼の返答だった", "answers": [ "疑問の声に対する、それが彼の返答だった" ] },
	{ "question": "病弱な女の子、男子は好きだもんねー", "answers": [ "病弱な女の子、男子は好きだもんねー" ] },
	{ "question": "病気でいいのだろうか", "answers": [ "病気でいいのだろうか" ] },
	{ "question": "病膏肓の域に達している", "answers": [ "病膏肓の域に達している" ] },
	{ "question": "病院にも、惰性で通っているだけだし", "answers": [ "病院にも、惰性で通っているだけだし" ] },
	{ "question": "病院に通っているのは、本当だったか", "answers": [ "病院に通っているのは、本当だったか" ] },
	{ "question": "痛いだけなのだから", "answers": [ "痛いだけなのだから" ] },
	{ "question": "痛いということは、まだ、生きている", "answers": [ "痛いということは、まだ、生きている" ] },
	{ "question": "痛いところを突かれた気分だ", "answers": [ "痛いところを突かれた気分だ" ] },
	{ "question": "痛いほど、心の傷が、痛むほど", "answers": [ "痛いほど、心の傷が、痛むほど" ] },
	{ "question": "痛いほどわかる", "answers": [ "痛いほどわかる" ] },
	{ "question": "痛いよう痛いよう", "answers": [ "痛いよう痛いよう" ] },
	{ "question": "痛い痛い痛いって", "answers": [ "痛い痛い痛いって" ] },
	{ "question": "痛そうだった", "answers": [ "痛そうだった" ] },
	{ "question": "痛むほどわかる", "answers": [ "痛むほどわかる" ] },
	{ "question": "発光信号を送って来ています", "answers": [ "発光信号を送って来ています" ] },
	{ "question": "発想を転換すればいいのです", "answers": [ "発想を転換すればいいのです" ] },
	{ "question": "発端となった争いは長く尾を引いた", "answers": [ "発端となった争いは長く尾を引いた" ] },
	{ "question": "発端は子供の遊びだった", "answers": [ "発端は子供の遊びだった" ] },
	{ "question": "発育がいいのは、本当だし", "answers": [ "発育がいいのは、本当だし" ] },
	{ "question": "発育はいい方なんですっ、本当ですっ", "answers": [ "発育はいい方なんですっ、本当ですっ" ] },
	{ "question": "白い服の方がいいと思う", "answers": [ "白い服の方がいいと思う" ] },
	{ "question": "白川通からちょっと入ったところにある", "answers": [ "白川通からちょっと入ったところにある" ] },
	{ "question": "白川通のからふね屋です", "answers": [ "白川通のからふね屋です" ] },
	{ "question": "白目を剥いていた", "answers": [ "白目を剥いていた" ] },
	{ "question": "百四十枚でもかなり高値なのだ", "answers": [ "百四十枚でもかなり高値なのだ" ] },
	{ "question": "百日の説法とか言ってた癖に", "answers": [ "百日の説法とか言ってた癖に" ] },
	{ "question": "百日の説法屁一つとはよく言ったものだわ", "answers": [ "百日の説法屁一つとはよく言ったものだわ" ] },
	{ "question": "百部屋動けば十万円", "answers": [ "百部屋動けば十万円" ] },
	{ "question": "皆は、元気なのかや", "answers": [ "皆は、元気なのかや" ] },
	{ "question": "皇帝が死んだ", "answers": [ "皇帝が死んだ" ] },
	{ "question": "皇帝にはなろう", "answers": [ "皇帝にはなろう" ] },
	{ "question": "皇帝の威を借る孺子めが", "answers": [ "皇帝の威を借る孺子めが" ] },
	{ "question": "皇帝の孫三人だけなのである", "answers": [ "皇帝の孫三人だけなのである" ] },
	{ "question": "皇帝の寵姫の弟", "answers": [ "皇帝の寵姫の弟" ] },
	{ "question": "皇帝は一〇年前に皇后を失った", "answers": [ "皇帝は一〇年前に皇后を失った" ] },
	{ "question": "皇帝は後継者を定めぬまま死にました", "answers": [ "皇帝は後継者を定めぬまま死にました" ] },
	{ "question": "皇帝陛下のご寛容", "answers": [ "皇帝陛下のご寛容" ] },
	{ "question": "皇帝陛下の恩顧と武勲を笠に着てな", "answers": [ "皇帝陛下の恩顧と武勲を笠に着てな" ] },
	{ "question": "皇帝陛下万歳", "answers": [ "皇帝陛下万歳" ] },
	{ "question": "皮算用にもほどがある", "answers": [ "皮算用にもほどがある" ] },
	{ "question": "皮肉な語調はキャゼルヌの特徴である", "answers": [ "皮肉な語調はキャゼルヌの特徴である" ] },
	{ "question": "皮肉を言うとは骨のある奴め", "answers": [ "皮肉を言うとは骨のある奴め" ] },
	{ "question": "皮肉を言うな", "answers": [ "皮肉を言うな" ] },
	{ "question": "盗み聞きするつもりはなかった", "answers": [ "盗み聞きするつもりはなかった" ] },
	{ "question": "盥一杯分ほどの珈琲を飲み干す", "answers": [ "盥一杯分ほどの珈琲を飲み干す" ] },
	{ "question": "目つきがやや冷ややかなところがある", "answers": [ "目つきがやや冷ややかなところがある" ] },
	{ "question": "目つきは、剣呑なままだ", "answers": [ "目つきは、剣呑なままだ" ] },
	{ "question": "目に入れても可愛くない、痛い妹なのね", "answers": [ "目に入れても可愛くない、痛い妹なのね" ] },
	{ "question": "目に見えないとぜんぜん酔えそうもないわ", "answers": [ "目に見えないとぜんぜん酔えそうもないわ" ] },
	{ "question": "目の前がちかちかと輝きましたっ", "answers": [ "目の前がちかちかと輝きましたっ" ] },
	{ "question": "目の前にいるのは狼でも犬でもない", "answers": [ "目の前にいるのは狼でも犬でもない" ] },
	{ "question": "目の前に河原町に店舗を持つ", "answers": [ "目の前に河原町に店舗を持つ" ] },
	{ "question": "目の前のできごとの考え方", "answers": [ "目の前のできごとの考え方" ] },
	{ "question": "目を丸くするような、光景だったらしい", "answers": [ "目を丸くするような、光景だったらしい" ] },
	{ "question": "目を突かれた", "answers": [ "目を突かれた" ] },
	{ "question": "目前の光景に、達成感は皆無だった", "answers": [ "目前の光景に、達成感は皆無だった" ] },
	{ "question": "目的の場所に辿り着けない", "answers": [ "目的の場所に辿り着けない" ] },
	{ "question": "目的はおそらくない", "answers": [ "目的はおそらくない" ] },
	{ "question": "目的地に、辿り着いた", "answers": [ "目的地に、辿り着いた" ] },
	{ "question": "直後に、地下道内に声が響く", "answers": [ "直後に、地下道内に声が響く" ] },
	{ "question": "直感的に分かります", "answers": [ "直感的に分かります" ] },
	{ "question": "直截的物言い", "answers": [ "直截的物言い" ] },
	{ "question": "直接会いに行くしかないのだった", "answers": [ "直接会いに行くしかないのだった" ] },
	{ "question": "直接言いやがった", "answers": [ "直接言いやがった" ] },
	{ "question": "相変わらず、肝心なときに使えない男だね", "answers": [ "相変わらず、肝心なときに使えない男だね" ] },
	{ "question": "相変わらずむっつりしてますな", "answers": [ "相変わらずむっつりしてますな" ] },
	{ "question": "相変わらず振り向きもしない", "answers": [ "相変わらず振り向きもしない" ] },
	{ "question": "相対的に考えればそうなる", "answers": [ "相対的に考えればそうなる" ] },
	{ "question": "相島先輩が来た", "answers": [ "相島先輩が来た" ] },
	{ "question": "相島先輩だけでも亡き者にしてくれるわ", "answers": [ "相島先輩だけでも亡き者にしてくれるわ" ] },
	{ "question": "相島先輩にも困ったもんです", "answers": [ "相島先輩にも困ったもんです" ] },
	{ "question": "相島先輩にも困ったもんですよう", "answers": [ "相島先輩にも困ったもんですよう" ] },
	{ "question": "相島先輩の眼が蛇のごとく輝いた", "answers": [ "相島先輩の眼が蛇のごとく輝いた" ] },
	{ "question": "相島先輩は、映画サークル", "answers": [ "相島先輩は、映画サークル" ] },
	{ "question": "相島先輩への反感も増すばかりである", "answers": [ "相島先輩への反感も増すばかりである" ] },
	{ "question": "相島先輩まで来たのには驚いた", "answers": [ "相島先輩まで来たのには驚いた" ] },
	{ "question": "相当な将才の持ち主らしい", "answers": [ "相当な将才の持ち主らしい" ] },
	{ "question": "相手の企みは裏を突けば必ず儲かる", "answers": [ "相手の企みは裏を突けば必ず儲かる" ] },
	{ "question": "相手は二人いるはずだ", "answers": [ "相手は二人いるはずだ" ] },
	{ "question": "相手は神様なんだよ", "answers": [ "相手は神様なんだよ" ] },
	{ "question": "相棒が輪をかけた向こう見ずでね", "answers": [ "相棒が輪をかけた向こう見ずでね" ] },
	{ "question": "相違ございませんね", "answers": [ "相違ございませんね" ] },
	{ "question": "眉をひそめ、蒼い頬に両手を当てている", "answers": [ "眉をひそめ、蒼い頬に両手を当てている" ] },
	{ "question": "眉を動かしながらの応答があった、", "answers": [ "眉を動かしながらの応答があった、" ] },
	{ "question": "真っ暗な、暗闇", "answers": [ "真っ暗な、暗闇" ] },
	{ "question": "真っ暗な闇の中に立っている", "answers": [ "真っ暗な闇の中に立っている" ] },
	{ "question": "真っ白い包帯がぐるぐるに巻かれた、左腕", "answers": [ "真っ白い包帯がぐるぐるに巻かれた、左腕" ] },
	{ "question": "真っ黒で上等な熊の外套じゃ", "answers": [ "真っ黒で上等な熊の外套じゃ" ] },
	{ "question": "真偽を確かめるのはたやすい", "answers": [ "真偽を確かめるのはたやすい" ] },
	{ "question": "真実の真に、宵闇の宵だ", "answers": [ "真実の真に、宵闇の宵だ" ] },
	{ "question": "真面目だなあ", "answers": [ "真面目だなあ" ] },
	{ "question": "真顔で驚かれた", "answers": [ "真顔で驚かれた" ] },
	{ "question": "眼から鱗が剥がれますっ", "answers": [ "眼から鱗が剥がれますっ" ] },
	{ "question": "眼が据わってるって", "answers": [ "眼が据わってるって" ] },
	{ "question": "眼は例のアヤシゲな光を湛えている", "answers": [ "眼は例のアヤシゲな光を湛えている" ] },
	{ "question": "着てろって言ってんだ", "answers": [ "着てろって言ってんだ" ] },
	{ "question": "着るなって言うの", "answers": [ "着るなって言うの" ] },
	{ "question": "知ったような口を叩いてどうする", "answers": [ "知ったような口を叩いてどうする" ] },
	{ "question": "知っているだけでは、それは、無力だ", "answers": [ "知っているだけでは、それは、無力だ" ] },
	{ "question": "知ってたのか", "answers": [ "知ってたのか" ] },
	{ "question": "知ってることだけ", "answers": [ "知ってることだけ" ] },
	{ "question": "知ってるのか、小学生", "answers": [ "知ってるのか、小学生" ] },
	{ "question": "知ってるんだよ", "answers": [ "知ってるんだよ" ] },
	{ "question": "知っとるじゃろう", "answers": [ "知っとるじゃろう" ] },
	{ "question": "知は力、なんて言っても", "answers": [ "知は力、なんて言っても" ] },
	{ "question": "知らせておくことがあって来てもらった", "answers": [ "知らせておくことがあって来てもらった" ] },
	{ "question": "知らないってことはないよ", "answers": [ "知らないってことはないよ" ] },
	{ "question": "知らないということはないだろう", "answers": [ "知らないということはないだろう" ] },
	{ "question": "知らないよ、頭が悪いから", "answers": [ "知らないよ、頭が悪いから" ] },
	{ "question": "知らない人についていっちゃいけません", "answers": [ "知らない人についていっちゃいけません" ] },
	{ "question": "知らなかったでは済まされない", "answers": [ "知らなかったでは済まされない" ] },
	{ "question": "知らなかったのだろう", "answers": [ "知らなかったのだろう" ] },
	{ "question": "知らなかったわ", "answers": [ "知らなかったわ" ] },
	{ "question": "知らんのか、貴君", "answers": [ "知らんのか、貴君" ] },
	{ "question": "知り合いに三人ほどいます", "answers": [ "知り合いに三人ほどいます" ] },
	{ "question": "知る理由がないはずだ", "answers": [ "知る理由がないはずだ" ] },
	{ "question": "知れたことを", "answers": [ "知れたことを" ] },
	{ "question": "知れば知るほど、遠く感じてしまう", "answers": [ "知れば知るほど、遠く感じてしまう" ] },
	{ "question": "知能指数が低いなあ", "answers": [ "知能指数が低いなあ" ] },
	{ "question": "短い付き合いだった", "answers": [ "短い付き合いだった" ] },
	{ "question": "短い期間だったけど、ありがとう", "answers": [ "短い期間だったけど、ありがとう" ] },
	{ "question": "短くそう言ってすぐに駆け出していた", "answers": [ "短くそう言ってすぐに駆け出していた" ] },
	{ "question": "短時間の討議の後、提督たちも賛同した", "answers": [ "短時間の討議の後、提督たちも賛同した" ] },
	{ "question": "石橋を叩いて壊す男とは私のことだ", "answers": [ "石橋を叩いて壊す男とは私のことだ" ] },
	{ "question": "砂糖菓子みたいにおしゃれな良い下宿", "answers": [ "砂糖菓子みたいにおしゃれな良い下宿" ] },
	{ "question": "砲手たちは慎重に照準を合わせた", "answers": [ "砲手たちは慎重に照準を合わせた" ] },
	{ "question": "砲火のなかを猪突してきたようであった", "answers": [ "砲火のなかを猪突してきたようであった" ] },
	{ "question": "破れたゴム手袋の穴から覗いた", "answers": [ "破れたゴム手袋の穴から覗いた" ] },
	{ "question": "硬くて渋いものばかりじゃ", "answers": [ "硬くて渋いものばかりじゃ" ] },
	{ "question": "硬直した固定観念ほど危険なものはない", "answers": [ "硬直した固定観念ほど危険なものはない" ] },
	{ "question": "硬直して、しまった", "answers": [ "硬直して、しまった" ] },
	{ "question": "確か、そんなことを言ってらしたような", "answers": [ "確か、そんなことを言ってらしたような" ] },
	{ "question": "確か、十万円とか言っていた", "answers": [ "確か、十万円とか言っていた" ] },
	{ "question": "確かに、それは", "answers": [ "確かに、それは" ] },
	{ "question": "確かに、なかなか立派な胸をしていたな", "answers": [ "確かに、なかなか立派な胸をしていたな" ] },
	{ "question": "確かに、商人は時間にうるさいわな", "answers": [ "確かに、商人は時間にうるさいわな" ] },
	{ "question": "確かに、彼らは神出鬼没です", "answers": [ "確かに、彼らは神出鬼没です" ] },
	{ "question": "確かに、眉一つ動いていなかった", "answers": [ "確かに、眉一つ動いていなかった" ] },
	{ "question": "確かに、納得できる理屈ではない", "answers": [ "確かに、納得できる理屈ではない" ] },
	{ "question": "確かにそうかもしれないわね", "answers": [ "確かにそうかもしれないわね" ] },
	{ "question": "確かにそう申されたかや", "answers": [ "確かにそう申されたかや" ] },
	{ "question": "確かにトレニー銀貨で百四十枚です", "answers": [ "確かにトレニー銀貨で百四十枚です" ] },
	{ "question": "確かに勝手なイメージなのだろう", "answers": [ "確かに勝手なイメージなのだろう" ] },
	{ "question": "確かに素直な文脈だった", "answers": [ "確かに素直な文脈だった" ] },
	{ "question": "確保した宙域を捨てて敵の手にゆだねる", "answers": [ "確保した宙域を捨てて敵の手にゆだねる" ] },
	{ "question": "確認しただけだ", "answers": [ "確認しただけだ" ] },
	{ "question": "磨り下ろされる大根の気分", "answers": [ "磨り下ろされる大根の気分" ] },
	{ "question": "礫刑のごとく", "answers": [ "礫刑のごとく" ] },
	{ "question": "礼には及ばない", "answers": [ "礼には及ばない" ] },
	{ "question": "社会に秩序と活力を", "answers": [ "社会に秩序と活力を" ] },
	{ "question": "社会生活や文化は頽廃の一途をたどった", "answers": [ "社会生活や文化は頽廃の一途をたどった" ] },
	{ "question": "社会的弱者は憎悪の対象ですらあったのだ", "answers": [ "社会的弱者は憎悪の対象ですらあったのだ" ] },
	{ "question": "祇園で豪遊するのも夢ではあるまい", "answers": [ "祇園で豪遊するのも夢ではあるまい" ] },
	{ "question": "神なんかじゃありんせん", "answers": [ "神なんかじゃありんせん" ] },
	{ "question": "神に逆らいし悪魔の者よ", "answers": [ "神に逆らいし悪魔の者よ" ] },
	{ "question": "神の風上にも置けぬやつらが", "answers": [ "神の風上にも置けぬやつらが" ] },
	{ "question": "神も仏もないものか", "answers": [ "神も仏もないものか" ] },
	{ "question": "神よ、我が罪を許したまえ", "answers": [ "神よ、我が罪を許したまえ" ] },
	{ "question": "神を、踏みつけにした", "answers": [ "神を、踏みつけにした" ] },
	{ "question": "神様が言った", "answers": [ "神様が言った" ] },
	{ "question": "神様だよ、貴君", "answers": [ "神様だよ、貴君" ] },
	{ "question": "神様なんてのは、どこにでもいるからさ", "answers": [ "神様なんてのは、どこにでもいるからさ" ] },
	{ "question": "神様は言った", "answers": [ "神様は言った" ] },
	{ "question": "神様も酷いことをするわね", "answers": [ "神様も酷いことをするわね" ] },
	{ "question": "神殿とか、コロッセオとか", "answers": [ "神殿とか、コロッセオとか" ] },
	{ "question": "神経を太くして慣れるしかないのである", "answers": [ "神経を太くして慣れるしかないのである" ] },
	{ "question": "神聖にして不可侵なる銀河帝国皇帝", "answers": [ "神聖にして不可侵なる銀河帝国皇帝" ] },
	{ "question": "祭の賑わいを横目に見て、", "answers": [ "祭の賑わいを横目に見て、" ] },
	{ "question": "禅問答ですね", "answers": [ "禅問答ですね" ] },
	{ "question": "私、家、居づらいからさ", "answers": [ "私、家、居づらいからさ" ] },
	{ "question": "私、恋の相談も受けたよ", "answers": [ "私、恋の相談も受けたよ" ] },
	{ "question": "私、戻るつもりはないのよ", "answers": [ "私、戻るつもりはないのよ" ] },
	{ "question": "私、男と別れたことがないのよ", "answers": [ "私、男と別れたことがないのよ" ] },
	{ "question": "私、確かにそう言ったわよね", "answers": [ "私、確かにそう言ったわよね" ] },
	{ "question": "私、途中まで観てました", "answers": [ "私、途中まで観てました" ] },
	{ "question": "私からも師匠に頼んでみます", "answers": [ "私からも師匠に頼んでみます" ] },
	{ "question": "私が、ですか", "answers": [ "私が、ですか" ] },
	{ "question": "私がそのビラをしげしげと読んでいると、", "answers": [ "私がそのビラをしげしげと読んでいると、" ] },
	{ "question": "私がもらうわ", "answers": [ "私がもらうわ" ] },
	{ "question": "私が仕返しをしてきてあげるわ", "answers": [ "私が仕返しをしてきてあげるわ" ] },
	{ "question": "私が何か間違ったことをしたというのか", "answers": [ "私が何か間違ったことをしたというのか" ] },
	{ "question": "私が何の弟子になったのか", "answers": [ "私が何の弟子になったのか" ] },
	{ "question": "私が作らなかった映画のビデオテープ", "answers": [ "私が作らなかった映画のビデオテープ" ] },
	{ "question": "私が保証する", "answers": [ "私が保証する" ] },
	{ "question": "私が保証するからどっしりかまえておれ", "answers": [ "私が保証するからどっしりかまえておれ" ] },
	{ "question": "私が傷ついたら大変じゃないの", "answers": [ "私が傷ついたら大変じゃないの" ] },
	{ "question": "私が同行してもよろしいのですか", "answers": [ "私が同行してもよろしいのですか" ] },
	{ "question": "私が呆れて眺めていると", "answers": [ "私が呆れて眺めていると" ] },
	{ "question": "私が女だから駄目なのかと思った", "answers": [ "私が女だから駄目なのかと思った" ] },
	{ "question": "私が心配して声をかけると、", "answers": [ "私が心配して声をかけると、" ] },
	{ "question": "私が怒りに震えた", "answers": [ "私が怒りに震えた" ] },
	{ "question": "私が悩めばいいことなのだから", "answers": [ "私が悩めばいいことなのだから" ] },
	{ "question": "私が慌てると、師匠は頷いた", "answers": [ "私が慌てると、師匠は頷いた" ] },
	{ "question": "私が最後に作った映画について述べる", "answers": [ "私が最後に作った映画について述べる" ] },
	{ "question": "私が有利と言うのは次の二点においてだ", "answers": [ "私が有利と言うのは次の二点においてだ" ] },
	{ "question": "私が欲しいのは沈黙と無関心だけ", "answers": [ "私が欲しいのは沈黙と無関心だけ" ] },
	{ "question": "私が渇望したもう一つのものに、", "answers": [ "私が渇望したもう一つのものに、" ] },
	{ "question": "私が考えたのだ", "answers": [ "私が考えたのだ" ] },
	{ "question": "私が言うと、彼は首を振った", "answers": [ "私が言うと、彼は首を振った" ] },
	{ "question": "私が言うと、彼女は蒼い顔を上げた", "answers": [ "私が言うと、彼女は蒼い顔を上げた" ] },
	{ "question": "私が言うと、彼女は顔を上げて私を睨んだ", "answers": [ "私が言うと、彼女は顔を上げて私を睨んだ" ] },
	{ "question": "私が言うと、神様はにっこりした", "answers": [ "私が言うと、神様はにっこりした" ] },
	{ "question": "私が言うと彼女は苦笑した", "answers": [ "私が言うと彼女は苦笑した" ] },
	{ "question": "私が責任を持つ", "answers": [ "私が責任を持つ" ] },
	{ "question": "私が迷いこんだサークル", "answers": [ "私が迷いこんだサークル" ] },
	{ "question": "私が追いつくと、師匠は", "answers": [ "私が追いつくと、師匠は" ] },
	{ "question": "私が面白ければ何でもいいのよ", "answers": [ "私が面白ければ何でもいいのよ" ] },
	{ "question": "私が頷くと、男は満足気に笑った", "answers": [ "私が頷くと、男は満足気に笑った" ] },
	{ "question": "私が食い下がると、老婆はやや皺を歪めた", "answers": [ "私が食い下がると、老婆はやや皺を歪めた" ] },
	{ "question": "私が首をかしげると、老婆は", "answers": [ "私が首をかしげると、老婆は" ] },
	{ "question": "私だからこそ、耐え得たのだ", "answers": [ "私だからこそ、耐え得たのだ" ] },
	{ "question": "私だけそんなことをしてもらっては困る", "answers": [ "私だけそんなことをしてもらっては困る" ] },
	{ "question": "私だって知っていた", "answers": [ "私だって知っていた" ] },
	{ "question": "私だって笑う", "answers": [ "私だって笑う" ] },
	{ "question": "私って感情が顔に出ないのよ", "answers": [ "私って感情が顔に出ないのよ" ] },
	{ "question": "私としても当然であろうと思った", "answers": [ "私としても当然であろうと思った" ] },
	{ "question": "私とはどの私だ", "answers": [ "私とはどの私だ" ] },
	{ "question": "私なんかに訊くよりさ", "answers": [ "私なんかに訊くよりさ" ] },
	{ "question": "私についてきて頂戴、先導してあげるわ", "answers": [ "私についてきて頂戴、先導してあげるわ" ] },
	{ "question": "私にどんな用件があるのだ", "answers": [ "私にどんな用件があるのだ" ] },
	{ "question": "私には、見えないのよ", "answers": [ "私には、見えないのよ" ] },
	{ "question": "私には分かっておりますよ", "answers": [ "私には分かっておりますよ" ] },
	{ "question": "私には才能がないらしい", "answers": [ "私には才能がないらしい" ] },
	{ "question": "私にも現実の生活がある", "answers": [ "私にも現実の生活がある" ] },
	{ "question": "私に嘘をついたわね", "answers": [ "私に嘘をついたわね" ] },
	{ "question": "私に指一本でも触れて御覧なさい", "answers": [ "私に指一本でも触れて御覧なさい" ] },
	{ "question": "私に見せ場を作ってくれようというのかな", "answers": [ "私に見せ場を作ってくれようというのかな" ] },
	{ "question": "私に負けず劣らずの怒りが渦巻いている", "answers": [ "私に負けず劣らずの怒りが渦巻いている" ] },
	{ "question": "私のときの蟹と、それは同じね", "answers": [ "私のときの蟹と、それは同じね" ] },
	{ "question": "私のところは大丈夫でしょうか", "answers": [ "私のところは大丈夫でしょうか" ] },
	{ "question": "私の住んでた家", "answers": [ "私の住んでた家" ] },
	{ "question": "私の傍らを離れないジョニーが言った", "answers": [ "私の傍らを離れないジョニーが言った" ] },
	{ "question": "私の命令に従えば助かる", "answers": [ "私の命令に従えば助かる" ] },
	{ "question": "私の場合、そこまで劇的ではなかった", "answers": [ "私の場合、そこまで劇的ではなかった" ] },
	{ "question": "私の愛用の下着類は見るかげもない", "answers": [ "私の愛用の下着類は見るかげもない" ] },
	{ "question": "私の正直な気持ちだ", "answers": [ "私の正直な気持ちだ" ] },
	{ "question": "私の気分が悪くなるじゃない", "answers": [ "私の気分が悪くなるじゃない" ] },
	{ "question": "私の浴衣を桃色に染めたのもあいつだ", "answers": [ "私の浴衣を桃色に染めたのもあいつだ" ] },
	{ "question": "私の直感は、一割くらいは当たるわよ", "answers": [ "私の直感は、一割くらいは当たるわよ" ] },
	{ "question": "私の見るかぎり、だいぶ感染しております", "answers": [ "私の見るかぎり、だいぶ感染しております" ] },
	{ "question": "私の覚悟は本物だぞ", "answers": [ "私の覚悟は本物だぞ" ] },
	{ "question": "私の言うことに異議があるか", "answers": [ "私の言うことに異議があるか" ] },
	{ "question": "私の誇りが許さない", "answers": [ "私の誇りが許さない" ] },
	{ "question": "私は、あなたにとても、感謝しているわ", "answers": [ "私は、あなたにとても、感謝しているわ" ] },
	{ "question": "私は、と、しゃくりあげながら", "answers": [ "私は、と、しゃくりあげながら" ] },
	{ "question": "私は、クルル曹長になりたいわ", "answers": [ "私は、クルル曹長になりたいわ" ] },
	{ "question": "私は、人間一人を殺そうとしたのだぞ", "answers": [ "私は、人間一人を殺そうとしたのだぞ" ] },
	{ "question": "私は、前の月曜日までよ", "answers": [ "私は、前の月曜日までよ" ] },
	{ "question": "私は、耳をダンボのように大きくした", "answers": [ "私は、耳をダンボのように大きくした" ] },
	{ "question": "私はあえて言おう", "answers": [ "私はあえて言おう" ] },
	{ "question": "私はあれだってやり過ぎだと思うわ", "answers": [ "私はあれだってやり過ぎだと思うわ" ] },
	{ "question": "私はいきり立った", "answers": [ "私はいきり立った" ] },
	{ "question": "私はくすぐったがりなのだ", "answers": [ "私はくすぐったがりなのだ" ] },
	{ "question": "私はこの通り丸腰だ", "answers": [ "私はこの通り丸腰だ" ] },
	{ "question": "私はこれでも一応、女の子なのでな", "answers": [ "私はこれでも一応、女の子なのでな" ] },
	{ "question": "私はこれまでの方が好きでした", "answers": [ "私はこれまでの方が好きでした" ] },
	{ "question": "私はしばらく憮然としてから", "answers": [ "私はしばらく憮然としてから" ] },
	{ "question": "私はすばやく的確に彼女を受け止めた", "answers": [ "私はすばやく的確に彼女を受け止めた" ] },
	{ "question": "私はそうなることを望んでいるのだ", "answers": [ "私はそうなることを望んでいるのだ" ] },
	{ "question": "私はそう推測した", "answers": [ "私はそう推測した" ] },
	{ "question": "私はそう決めた", "answers": [ "私はそう決めた" ] },
	{ "question": "私はそこそこ可愛いと思うのだ", "answers": [ "私はそこそこ可愛いと思うのだ" ] },
	{ "question": "私はそのスポンジ熊を抱えて家路を辿った", "answers": [ "私はそのスポンジ熊を抱えて家路を辿った" ] },
	{ "question": "私はその体勢を維持することができない", "answers": [ "私はその体勢を維持することができない" ] },
	{ "question": "私はその自信に満ちた手際に敬意を表した", "answers": [ "私はその自信に満ちた手際に敬意を表した" ] },
	{ "question": "私はその自由を行使しているだけです", "answers": [ "私はその自由を行使しているだけです" ] },
	{ "question": "私はそれが観たかったのです", "answers": [ "私はそれが観たかったのです" ] },
	{ "question": "私はそれほど好きじゃないわ", "answers": [ "私はそれほど好きじゃないわ" ] },
	{ "question": "私はただ胸のうちでそう呟いていた", "answers": [ "私はただ胸のうちでそう呟いていた" ] },
	{ "question": "私はといえば、ただ唖然としていた", "answers": [ "私はといえば、ただ唖然としていた" ] },
	{ "question": "私はどうしたと思う", "answers": [ "私はどうしたと思う" ] },
	{ "question": "私はなんてまっすぐだったのであろう", "answers": [ "私はなんてまっすぐだったのであろう" ] },
	{ "question": "私はにやりと笑みを浮かべた", "answers": [ "私はにやりと笑みを浮かべた" ] },
	{ "question": "私はびっくり仰天して、後ずさりした", "answers": [ "私はびっくり仰天して、後ずさりした" ] },
	{ "question": "私はふいに怒り心頭に発した", "answers": [ "私はふいに怒り心頭に発した" ] },
	{ "question": "私はふと病院の廊下の奥を見た", "answers": [ "私はふと病院の廊下の奥を見た" ] },
	{ "question": "私はぶざまな言い訳をした", "answers": [ "私はぶざまな言い訳をした" ] },
	{ "question": "私はぽつんと言った", "answers": [ "私はぽつんと言った" ] },
	{ "question": "私はまったく蚊帳の外であった", "answers": [ "私はまったく蚊帳の外であった" ] },
	{ "question": "私はもうたぶん貴君には会わないだろう", "answers": [ "私はもうたぶん貴君には会わないだろう" ] },
	{ "question": "私はもともと秀才なんかじゃありません", "answers": [ "私はもともと秀才なんかじゃありません" ] },
	{ "question": "私はやはり人間の黒髪の乙女を選ぶ", "answers": [ "私はやはり人間の黒髪の乙女を選ぶ" ] },
	{ "question": "私はようやく腑に落ちた", "answers": [ "私はようやく腑に落ちた" ] },
	{ "question": "私はようやく言った", "answers": [ "私はようやく言った" ] },
	{ "question": "私はカステラを勧めた", "answers": [ "私はカステラを勧めた" ] },
	{ "question": "私はドアをドラムのように叩いて、", "answers": [ "私はドアをドラムのように叩いて、" ] },
	{ "question": "私はドア側を選んだ", "answers": [ "私はドア側を選んだ" ] },
	{ "question": "私はネコだから、攻めにはなれない", "answers": [ "私はネコだから、攻めにはなれない" ] },
	{ "question": "私はレズなのだ", "answers": [ "私はレズなのだ" ] },
	{ "question": "私は一つの仮説を立てた", "answers": [ "私は一つの仮説を立てた" ] },
	{ "question": "私は一番奥まで進んだ", "answers": [ "私は一番奥まで進んだ" ] },
	{ "question": "私は万年床に横たわり、耳を澄ませていた", "answers": [ "私は万年床に横たわり、耳を澄ませていた" ] },
	{ "question": "私は下鴨幽水荘へ籠もりがちになった", "answers": [ "私は下鴨幽水荘へ籠もりがちになった" ] },
	{ "question": "私は下鴨泉川町にある", "answers": [ "私は下鴨泉川町にある" ] },
	{ "question": "私は不安であった", "answers": [ "私は不安であった" ] },
	{ "question": "私は人類最後の一人となった", "answers": [ "私は人類最後の一人となった" ] },
	{ "question": "私は仔細に壁を調べてみた", "answers": [ "私は仔細に壁を調べてみた" ] },
	{ "question": "私は以下のように考えた", "answers": [ "私は以下のように考えた" ] },
	{ "question": "私は出かける支度をした", "answers": [ "私は出かける支度をした" ] },
	{ "question": "私は古代からの用兵術を応用したんだ", "answers": [ "私は古代からの用兵術を応用したんだ" ] },
	{ "question": "私は君のことなら何でも知っている", "answers": [ "私は君のことなら何でも知っている" ] },
	{ "question": "私は呻いたが、彼女は無視した", "answers": [ "私は呻いたが、彼女は無視した" ] },
	{ "question": "私は呻いて、一人でカステラを食べ続けた", "answers": [ "私は呻いて、一人でカステラを食べ続けた" ] },
	{ "question": "私は噛んで含めるように言った", "answers": [ "私は噛んで含めるように言った" ] },
	{ "question": "私は地団駄を踏んだ", "answers": [ "私は地団駄を踏んだ" ] },
	{ "question": "私は夢を見ているのか", "answers": [ "私は夢を見ているのか" ] },
	{ "question": "私は大丈夫です、准将", "answers": [ "私は大丈夫です、准将" ] },
	{ "question": "私は大学院卒", "answers": [ "私は大学院卒" ] },
	{ "question": "私は孤独ではなかったのだ", "answers": [ "私は孤独ではなかったのだ" ] },
	{ "question": "私は家庭持ちじゃありませんよ", "answers": [ "私は家庭持ちじゃありませんよ" ] },
	{ "question": "私は工学部の建築科に在籍してます", "answers": [ "私は工学部の建築科に在籍してます" ] },
	{ "question": "私は弟子を求めている", "answers": [ "私は弟子を求めている" ] },
	{ "question": "私は彼とは正反対の人間である", "answers": [ "私は彼とは正反対の人間である" ] },
	{ "question": "私は彼らから距離を取って立った", "answers": [ "私は彼らから距離を取って立った" ] },
	{ "question": "私は彼を叱責しようとしたが、", "answers": [ "私は彼を叱責しようとしたが、" ] },
	{ "question": "私は彼女に尋ねた", "answers": [ "私は彼女に尋ねた" ] },
	{ "question": "私は彼女に返事することなく、逃亡した", "answers": [ "私は彼女に返事することなく、逃亡した" ] },
	{ "question": "私は彼女へ近づいた", "answers": [ "私は彼女へ近づいた" ] },
	{ "question": "私は心の中で熱いエールを送った", "answers": [ "私は心の中で熱いエールを送った" ] },
	{ "question": "私は心を落ち着かせた", "answers": [ "私は心を落ち着かせた" ] },
	{ "question": "私は心を鬼にした", "answers": [ "私は心を鬼にした" ] },
	{ "question": "私は忘恩の徒ではございません", "answers": [ "私は忘恩の徒ではございません" ] },
	{ "question": "私は怒鳴った", "answers": [ "私は怒鳴った" ] },
	{ "question": "私は思わず呻き、ふたたび布団へ撤退した", "answers": [ "私は思わず呻き、ふたたび布団へ撤退した" ] },
	{ "question": "私は思わず緊張し、", "answers": [ "私は思わず緊張し、" ] },
	{ "question": "私は思わず身を乗りだした", "answers": [ "私は思わず身を乗りだした" ] },
	{ "question": "私は恐怖につき動かされていただけなのさ", "answers": [ "私は恐怖につき動かされていただけなのさ" ] },
	{ "question": "私は愛国者だ", "answers": [ "私は愛国者だ" ] },
	{ "question": "私は憮然として応酬した", "answers": [ "私は憮然として応酬した" ] },
	{ "question": "私は成績で人間を差別したりしないわ", "answers": [ "私は成績で人間を差別したりしないわ" ] },
	{ "question": "私は我ながら空虚な笑い声を立てた", "answers": [ "私は我ながら空虚な笑い声を立てた" ] },
	{ "question": "私は我慢するのがイヤになっていた", "answers": [ "私は我慢するのがイヤになっていた" ] },
	{ "question": "私は手を振って彼を制した", "answers": [ "私は手を振って彼を制した" ] },
	{ "question": "私は抜きかけた太刀を鞘におさめた", "answers": [ "私は抜きかけた太刀を鞘におさめた" ] },
	{ "question": "私は振り返った", "answers": [ "私は振り返った" ] },
	{ "question": "私は数え上げた", "answers": [ "私は数え上げた" ] },
	{ "question": "私は断固として目をつぶらぬ所存である", "answers": [ "私は断固として目をつぶらぬ所存である" ] },
	{ "question": "私は旅に出るのだ", "answers": [ "私は旅に出るのだ" ] },
	{ "question": "私は映画サークル", "answers": [ "私は映画サークル" ] },
	{ "question": "私は暗い路上に立ち止まって訊ねた", "answers": [ "私は暗い路上に立ち止まって訊ねた" ] },
	{ "question": "私は暗い軒先で待った", "answers": [ "私は暗い軒先で待った" ] },
	{ "question": "私は書棚を漁って辞典を取りだした", "answers": [ "私は書棚を漁って辞典を取りだした" ] },
	{ "question": "私は気付かなかったけれど", "answers": [ "私は気付かなかったけれど" ] },
	{ "question": "私は溜息をついた", "answers": [ "私は溜息をついた" ] },
	{ "question": "私は無言で頭を下げた", "answers": [ "私は無言で頭を下げた" ] },
	{ "question": "私は焼き肉の代金を彼女に手渡した", "answers": [ "私は焼き肉の代金を彼女に手渡した" ] },
	{ "question": "私は煙草に火を点けた", "answers": [ "私は煙草に火を点けた" ] },
	{ "question": "私は煙草を吸って落ち着こうとした", "answers": [ "私は煙草を吸って落ち着こうとした" ] },
	{ "question": "私は玄関に向かって歩きだした", "answers": [ "私は玄関に向かって歩きだした" ] },
	{ "question": "私は珈琲をすすりながら言った", "answers": [ "私は珈琲をすすりながら言った" ] },
	{ "question": "私は痛々しい行軍を続けた", "answers": [ "私は痛々しい行軍を続けた" ] },
	{ "question": "私は百合なのだ", "answers": [ "私は百合なのだ" ] },
	{ "question": "私は神々に対する怒りで震えた", "answers": [ "私は神々に対する怒りで震えた" ] },
	{ "question": "私は私のために、何をすべきかしら", "answers": [ "私は私のために、何をすべきかしら" ] },
	{ "question": "私は空いた部屋で寝るから", "answers": [ "私は空いた部屋で寝るから" ] },
	{ "question": "私は経験者よ", "answers": [ "私は経験者よ" ] },
	{ "question": "私は結局やらなかったのです", "answers": [ "私は結局やらなかったのです" ] },
	{ "question": "私は総司令官閣下に面談を求めたのだ", "answers": [ "私は総司令官閣下に面談を求めたのだ" ] },
	{ "question": "私は耳をダンボのように大きくした", "answers": [ "私は耳をダンボのように大きくした" ] },
	{ "question": "私は自己紹介した", "answers": [ "私は自己紹介した" ] },
	{ "question": "私は言い返した", "answers": [ "私は言い返した" ] },
	{ "question": "私は言ったが、師匠は首を振った", "answers": [ "私は言ったが、師匠は首を振った" ] },
	{ "question": "私は認めない", "answers": [ "私は認めない" ] },
	{ "question": "私は論理的に考えた", "answers": [ "私は論理的に考えた" ] },
	{ "question": "私は貴君を代理人にするからね", "answers": [ "私は貴君を代理人にするからね" ] },
	{ "question": "私は道路を渡り、鴨川デルタへ入った", "answers": [ "私は道路を渡り、鴨川デルタへ入った" ] },
	{ "question": "私は隠れ家から一歩も外へ出なかった", "answers": [ "私は隠れ家から一歩も外へ出なかった" ] },
	{ "question": "私は雷に打たれたような気がした", "answers": [ "私は雷に打たれたような気がした" ] },
	{ "question": "私は音を上げた", "answers": [ "私は音を上げた" ] },
	{ "question": "私は頭を下げ、料金を支払った", "answers": [ "私は頭を下げ、料金を支払った" ] },
	{ "question": "私は首をかしげた", "answers": [ "私は首をかしげた" ] },
	{ "question": "私は驚いて訊ねた", "answers": [ "私は驚いて訊ねた" ] },
	{ "question": "私は鼻を鳴らして何も答えなかった", "answers": [ "私は鼻を鳴らして何も答えなかった" ] },
	{ "question": "私への愛だろうか", "answers": [ "私への愛だろうか" ] },
	{ "question": "私も、暇潰しかな", "answers": [ "私も、暇潰しかな" ] },
	{ "question": "私もあくびをした", "answers": [ "私もあくびをした" ] },
	{ "question": "私もこれでいろいろと苦労もしてきたのだ", "answers": [ "私もこれでいろいろと苦労もしてきたのだ" ] },
	{ "question": "私もさまざまなことを学んだ", "answers": [ "私もさまざまなことを学んだ" ] },
	{ "question": "私もそう思います", "answers": [ "私もそう思います" ] },
	{ "question": "私もそこへ腰かけて放心した", "answers": [ "私もそこへ腰かけて放心した" ] },
	{ "question": "私もそれにならった", "answers": [ "私もそれにならった" ] },
	{ "question": "私も下鴨幽水荘に住んでいる", "answers": [ "私も下鴨幽水荘に住んでいる" ] },
	{ "question": "私も例外ではない", "answers": [ "私も例外ではない" ] },
	{ "question": "私も呼ばれて中に入った", "answers": [ "私も呼ばれて中に入った" ] },
	{ "question": "私も忙しいのだ", "answers": [ "私も忙しいのだ" ] },
	{ "question": "私立直江津高校", "answers": [ "私立直江津高校" ] },
	{ "question": "私達、素人の認識ではね", "answers": [ "私達、素人の認識ではね" ] },
	{ "question": "秋の空は高く、とても澄んでいた", "answers": [ "秋の空は高く、とても澄んでいた" ] },
	{ "question": "科学とは興味深い世界です", "answers": [ "科学とは興味深い世界です" ] },
	{ "question": "秘密を知る者は少ないほうがよいじゃろう", "answers": [ "秘密を知る者は少ないほうがよいじゃろう" ] },
	{ "question": "税金のかからない麦", "answers": [ "税金のかからない麦" ] },
	{ "question": "穴あけてよいかや", "answers": [ "穴あけてよいかや" ] },
	{ "question": "穴の向こうには蛍光灯の明かりが見えた", "answers": [ "穴の向こうには蛍光灯の明かりが見えた" ] },
	{ "question": "穴を開けたらおそらくもう二度と直らない", "answers": [ "穴を開けたらおそらくもう二度と直らない" ] },
	{ "question": "空しく笑った", "answers": [ "空しく笑った" ] },
	{ "question": "空も白んできた明け方の街を歩いた", "answers": [ "空も白んできた明け方の街を歩いた" ] },
	{ "question": "空気がかすかに震えとらんか", "answers": [ "空気がかすかに震えとらんか" ] },
	{ "question": "空気が震えるの当たり前だろう", "answers": [ "空気が震えるの当たり前だろう" ] },
	{ "question": "空気に正確なんじゃ", "answers": [ "空気に正確なんじゃ" ] },
	{ "question": "空気の読めない男", "answers": [ "空気の読めない男" ] },
	{ "question": "空気を握り潰さんがばかりに", "answers": [ "空気を握り潰さんがばかりに" ] },
	{ "question": "空間を支配することには責任が伴う", "answers": [ "空間を支配することには責任が伴う" ] },
	{ "question": "突き出されるのはごめんじゃ", "answers": [ "突き出されるのはごめんじゃ" ] },
	{ "question": "突っ込みに駄目出しが入った", "answers": [ "突っ込みに駄目出しが入った" ] },
	{ "question": "突っ込みトラップだった", "answers": [ "突っ込みトラップだった" ] },
	{ "question": "突っ込み担当としての力量が試されている", "answers": [ "突っ込み担当としての力量が試されている" ] },
	{ "question": "突拍子もないこと", "answers": [ "突拍子もないこと" ] },
	{ "question": "突然おじゃまして御免なさい", "answers": [ "突然おじゃまして御免なさい" ] },
	{ "question": "突然のどよめきが艦橋を圧した", "answers": [ "突然のどよめきが艦橋を圧した" ] },
	{ "question": "窓枠を乗り越えるのも大儀になってきた", "answers": [ "窓枠を乗り越えるのも大儀になってきた" ] },
	{ "question": "立ち位置ではなく、本当にそうだったのだ", "answers": [ "立ち位置ではなく、本当にそうだったのだ" ] },
	{ "question": "立ち向かえば偉いというわけじゃない", "answers": [ "立ち向かえば偉いというわけじゃない" ] },
	{ "question": "立ち話よりも歩き話", "answers": [ "立ち話よりも歩き話" ] },
	{ "question": "立ったままの姿勢じゃ駄目だ", "answers": [ "立ったままの姿勢じゃ駄目だ" ] },
	{ "question": "立案した作戦自体には自信があった", "answers": [ "立案した作戦自体には自信があった" ] },
	{ "question": "立派なテンの毛皮だ", "answers": [ "立派なテンの毛皮だ" ] },
	{ "question": "立派な日本家屋だった", "answers": [ "立派な日本家屋だった" ] },
	{ "question": "立派な犯罪だ", "answers": [ "立派な犯罪だ" ] },
	{ "question": "立派な苗字ですっ", "answers": [ "立派な苗字ですっ" ] },
	{ "question": "立派な道路だった", "answers": [ "立派な道路だった" ] },
	{ "question": "童貞がうつるわ", "answers": [ "童貞がうつるわ" ] },
	{ "question": "童貞に触られましたっ", "answers": [ "童貞に触られましたっ" ] },
	{ "question": "童貞野郎なんですねっ", "answers": [ "童貞野郎なんですねっ" ] },
	{ "question": "端整な紳士的容貌に、憂いの色が濃い", "answers": [ "端整な紳士的容貌に、憂いの色が濃い" ] },
	{ "question": "笑いながら答えた", "answers": [ "笑いながら答えた" ] },
	{ "question": "笑うと、少年の表情になる", "answers": [ "笑うと、少年の表情になる" ] },
	{ "question": "笑えないくらい", "answers": [ "笑えないくらい" ] },
	{ "question": "笑っちゃうわ", "answers": [ "笑っちゃうわ" ] },
	{ "question": "笑中に刀ありってね", "answers": [ "笑中に刀ありってね" ] },
	{ "question": "笑顔で言うのだ", "answers": [ "笑顔で言うのだ" ] },
	{ "question": "笑顔に悪意は全くないが", "answers": [ "笑顔に悪意は全くないが" ] },
	{ "question": "第一○艦隊、司令官ウランフ中将", "answers": [ "第一○艦隊、司令官ウランフ中将" ] },
	{ "question": "第一○艦隊の戦力はつきかけていた", "answers": [ "第一○艦隊の戦力はつきかけていた" ] },
	{ "question": "第一お前は何者だ", "answers": [ "第一お前は何者だ" ] },
	{ "question": "第一三艦隊には名人がいるから", "answers": [ "第一三艦隊には名人がいるから" ] },
	{ "question": "第一三艦隊は動き始めた", "answers": [ "第一三艦隊は動き始めた" ] },
	{ "question": "第一三艦隊は逃げ出した", "answers": [ "第一三艦隊は逃げ出した" ] },
	{ "question": "第一三艦隊をどうする", "answers": [ "第一三艦隊をどうする" ] },
	{ "question": "第一二艦隊、司令官ボロディン中将", "answers": [ "第一二艦隊、司令官ボロディン中将" ] },
	{ "question": "第七艦隊、司令官ホーウッド中将", "answers": [ "第七艦隊、司令官ホーウッド中将" ] },
	{ "question": "第七艦隊はどう対処した", "answers": [ "第七艦隊はどう対処した" ] },
	{ "question": "第三艦隊、司令官ルフェーブル中将", "answers": [ "第三艦隊、司令官ルフェーブル中将" ] },
	{ "question": "第三話　四畳半の甘い生活", "answers": [ "第三話　四畳半の甘い生活" ] },
	{ "question": "第九艦隊、司令官アル・サレム中将", "answers": [ "第九艦隊、司令官アル・サレム中将" ] },
	{ "question": "第二、第六の両艦隊に緊急連絡", "answers": [ "第二、第六の両艦隊に緊急連絡" ] },
	{ "question": "第二話　四畳半自虐的代理代理戦争", "answers": [ "第二話　四畳半自虐的代理代理戦争" ] },
	{ "question": "第五艦隊、司令官ビュコック中将", "answers": [ "第五艦隊、司令官ビュコック中将" ] },
	{ "question": "第八艦隊、司令官アップルトン中将", "answers": [ "第八艦隊、司令官アップルトン中将" ] },
	{ "question": "第四艦隊も第六艦隊も全滅したらしいぞ", "answers": [ "第四艦隊も第六艦隊も全滅したらしいぞ" ] },
	{ "question": "第四艦隊を放置してか", "answers": [ "第四艦隊を放置してか" ] },
	{ "question": "筋ではないが、少し同情してしまう", "answers": [ "筋ではないが、少し同情してしまう" ] },
	{ "question": "答えない自由を行使します", "answers": [ "答えない自由を行使します" ] },
	{ "question": "策士と呼んで下さい", "answers": [ "策士と呼んで下さい" ] },
	{ "question": "箪笥を開ける音", "answers": [ "箪笥を開ける音" ] },
	{ "question": "箱は、空っぽだった", "answers": [ "箱は、空っぽだった" ] },
	{ "question": "箸で触ったものは責任をもって喰うように", "answers": [ "箸で触ったものは責任をもって喰うように" ] },
	{ "question": "簡単である、その辺の奴に訊けばいいのだ", "answers": [ "簡単である、その辺の奴に訊けばいいのだ" ] },
	{ "question": "簡単に言ってくれるものだな", "answers": [ "簡単に言ってくれるものだな" ] },
	{ "question": "米が喰いたいと切実に思った", "answers": [ "米が喰いたいと切実に思った" ] },
	{ "question": "精一杯、出来る限り、告げていた", "answers": [ "精一杯、出来る限り、告げていた" ] },
	{ "question": "精彩を欠く、な", "answers": [ "精彩を欠く、な" ] },
	{ "question": "精神的な言い訳", "answers": [ "精神的な言い訳" ] },
	{ "question": "糺の森がごうごうと暗い風に揺れた", "answers": [ "糺の森がごうごうと暗い風に揺れた" ] },
	{ "question": "糺の森のざわめきや、小川のせせらぎ", "answers": [ "糺の森のざわめきや、小川のせせらぎ" ] },
	{ "question": "糾弾されて当然だろうな", "answers": [ "糾弾されて当然だろうな" ] },
	{ "question": "約二日目にして食糧がなくなった", "answers": [ "約二日目にして食糧がなくなった" ] },
	{ "question": "約束って何だったかな", "answers": [ "約束って何だったかな" ] },
	{ "question": "約束なんか、守るものですか", "answers": [ "約束なんか、守るものですか" ] },
	{ "question": "紅茶がいいな", "answers": [ "紅茶がいいな" ] },
	{ "question": "紅茶入りブランデー", "answers": [ "紅茶入りブランデー" ] },
	{ "question": "納得していないみたいな顔で頷かれた", "answers": [ "納得していないみたいな顔で頷かれた" ] },
	{ "question": "純粋な俺をもてあそびやがって", "answers": [ "純粋な俺をもてあそびやがって" ] },
	{ "question": "純粋な圧力だった", "answers": [ "純粋な圧力だった" ] },
	{ "question": "紙幣の発行高を増やすというのは", "answers": [ "紙幣の発行高を増やすというのは" ] },
	{ "question": "紛うことなき脅し文句だ", "answers": [ "紛うことなき脅し文句だ" ] },
	{ "question": "素人知識だけど", "answers": [ "素人知識だけど" ] },
	{ "question": "素人童貞がうつるわ", "answers": [ "素人童貞がうつるわ" ] },
	{ "question": "素敵という言葉の強調形よ", "answers": [ "素敵という言葉の強調形よ" ] },
	{ "question": "素敵な先輩だった", "answers": [ "素敵な先輩だった" ] },
	{ "question": "素晴らしいポジティヴシンキングだ", "answers": [ "素晴らしいポジティヴシンキングだ" ] },
	{ "question": "素直に喜んでもいいと思うけどなあ", "answers": [ "素直に喜んでもいいと思うけどなあ" ] },
	{ "question": "細い喉であんな大声を出せば当たり前だ", "answers": [ "細い喉であんな大声を出せば当たり前だ" ] },
	{ "question": "細かいことをごちゃごちゃとうるさいわね", "answers": [ "細かいことをごちゃごちゃとうるさいわね" ] },
	{ "question": "細かいことをちくちくと訊いてくる", "answers": [ "細かいことをちくちくと訊いてくる" ] },
	{ "question": "細やかな心配り、痛み入る", "answers": [ "細やかな心配り、痛み入る" ] },
	{ "question": "細部の運用はお前の裁量にまかせる", "answers": [ "細部の運用はお前の裁量にまかせる" ] },
	{ "question": "終わっていたのだ", "answers": [ "終わっていたのだ" ] },
	{ "question": "経験は、ありません", "answers": [ "経験は、ありません" ] },
	{ "question": "経験者の台詞だった", "answers": [ "経験者の台詞だった" ] },
	{ "question": "結局、夜八時まで、勉強詰めだった", "answers": [ "結局、夜八時まで、勉強詰めだった" ] },
	{ "question": "結局、撤兵論は否決された", "answers": [ "結局、撤兵論は否決された" ] },
	{ "question": "結局、正しい読み方も、わからないままに", "answers": [ "結局、正しい読み方も、わからないままに" ] },
	{ "question": "結局一言も、会話をしていない", "answers": [ "結局一言も、会話をしていない" ] },
	{ "question": "結果的には同じだと思うけれど", "answers": [ "結果的には同じだと思うけれど" ] },
	{ "question": "結構上手なのだぞ", "answers": [ "結構上手なのだぞ" ] },
	{ "question": "結構広い公園だった", "answers": [ "結構広い公園だった" ] },
	{ "question": "結構気の多い奴なんだな", "answers": [ "結構気の多い奴なんだな" ] },
	{ "question": "結構真面目に", "answers": [ "結構真面目に" ] },
	{ "question": "結論の先送りである", "answers": [ "結論の先送りである" ] },
	{ "question": "絞め殺したわよ", "answers": [ "絞め殺したわよ" ] },
	{ "question": "統一された指揮系統もない", "answers": [ "統一された指揮系統もない" ] },
	{ "question": "絵や文字が描いてあるがもう乾いている", "answers": [ "絵や文字が描いてあるがもう乾いている" ] },
	{ "question": "絶叫する僕だった", "answers": [ "絶叫する僕だった" ] },
	{ "question": "絶好の温床だ", "answers": [ "絶好の温床だ" ] },
	{ "question": "絶対だ、と答えたら断ろうと思っていた", "answers": [ "絶対だ、と答えたら断ろうと思っていた" ] },
	{ "question": "絶対だからな", "answers": [ "絶対だからな" ] },
	{ "question": "絶対という言葉に満足したわけでもない", "answers": [ "絶対という言葉に満足したわけでもない" ] },
	{ "question": "絶対に不可能な願い", "answers": [ "絶対に不可能な願い" ] },
	{ "question": "絶対的にどうでもいいんだって", "answers": [ "絶対的にどうでもいいんだって" ] },
	{ "question": "続々と流入する男女を、自由惑星同盟は", "answers": [ "続々と流入する男女を、自由惑星同盟は" ] },
	{ "question": "続いています", "answers": [ "続いています" ] },
	{ "question": "続きというなら、今と地続きの話なのだ", "answers": [ "続きというなら、今と地続きの話なのだ" ] },
	{ "question": "続けて、よりはっきり言われた", "answers": [ "続けて、よりはっきり言われた" ] },
	{ "question": "綴じる、ように", "answers": [ "綴じる、ように" ] },
	{ "question": "総動員数三〇二二万七四〇〇名", "answers": [ "総動員数三〇二二万七四〇〇名" ] },
	{ "question": "総司令官は作戦参謀のマイクにすぎない", "answers": [ "総司令官は作戦参謀のマイクにすぎない" ] },
	{ "question": "総司令官は昼寝中です", "answers": [ "総司令官は昼寝中です" ] },
	{ "question": "総司令部にそれだけの物資はありません", "answers": [ "総司令部にそれだけの物資はありません" ] },
	{ "question": "総司令部に余剰兵力はない", "answers": [ "総司令部に余剰兵力はない" ] },
	{ "question": "総司令部より入電", "answers": [ "総司令部より入電" ] },
	{ "question": "緒戦の勝利はまぐれではない", "answers": [ "緒戦の勝利はまぐれではない" ] },
	{ "question": "縁もゆかりもありはしない", "answers": [ "縁もゆかりもありはしない" ] },
	{ "question": "縁もゆかりもありはしないはずなのに", "answers": [ "縁もゆかりもありはしないはずなのに" ] },
	{ "question": "縁を結ぶにしても、布石は打たねば", "answers": [ "縁を結ぶにしても、布石は打たねば" ] },
	{ "question": "縁起が良いでしょう", "answers": [ "縁起が良いでしょう" ] },
	{ "question": "縦横無尽、斜め向き", "answers": [ "縦横無尽、斜め向き" ] },
	{ "question": "罪な男というわけね", "answers": [ "罪な男というわけね" ] },
	{ "question": "罰されて当然ではないか", "answers": [ "罰されて当然ではないか" ] },
	{ "question": "罵ることがすでに祭りの一部なのだ", "answers": [ "罵ることがすでに祭りの一部なのだ" ] },
	{ "question": "羊の下に次と書いて、羨ましいです", "answers": [ "羊の下に次と書いて、羨ましいです" ] },
	{ "question": "美しいではないか", "answers": [ "美しいではないか" ] },
	{ "question": "美しい野心的な瞳", "answers": [ "美しい野心的な瞳" ] },
	{ "question": "美しい鬼だった", "answers": [ "美しい鬼だった" ] },
	{ "question": "美しき鬼の搾りかす", "answers": [ "美しき鬼の搾りかす" ] },
	{ "question": "美味い飯を喰い、猫ラーメンをすする", "answers": [ "美味い飯を喰い、猫ラーメンをすする" ] },
	{ "question": "義理の妹を好きになったりもしない", "answers": [ "義理の妹を好きになったりもしない" ] },
	{ "question": "義眼の調子が少し悪いようだ", "answers": [ "義眼の調子が少し悪いようだ" ] },
	{ "question": "翌日、外は綺麗な秋晴れだった", "answers": [ "翌日、外は綺麗な秋晴れだった" ] },
	{ "question": "翌日のことである", "answers": [ "翌日のことである" ] },
	{ "question": "翼という、異形の羽を、持つ女", "answers": [ "翼という、異形の羽を、持つ女" ] },
	{ "question": "老婆がいきなり囁いた", "answers": [ "老婆がいきなり囁いた" ] },
	{ "question": "老婆の慧眼に、私は早くも脱帽した", "answers": [ "老婆の慧眼に、私は早くも脱帽した" ] },
	{ "question": "老婆は言った", "answers": [ "老婆は言った" ] },
	{ "question": "老提督の口調は厳しい", "answers": [ "老提督の口調は厳しい" ] },
	{ "question": "老提督の声は痛烈だった", "answers": [ "老提督の声は痛烈だった" ] },
	{ "question": "考えたくも無い", "answers": [ "考えたくも無い" ] },
	{ "question": "考えてしまうと", "answers": [ "考えてしまうと" ] },
	{ "question": "考えてしまうんです", "answers": [ "考えてしまうんです" ] },
	{ "question": "考えてみれば", "answers": [ "考えてみれば" ] },
	{ "question": "考えない方がおかしいだろう、そんなの", "answers": [ "考えない方がおかしいだろう、そんなの" ] },
	{ "question": "考えはしたけどね", "answers": [ "考えはしたけどね" ] },
	{ "question": "考えられるのは、長期の投資だ", "answers": [ "考えられるのは、長期の投資だ" ] },
	{ "question": "考えるだけでうんざりする", "answers": [ "考えるだけでうんざりする" ] },
	{ "question": "考えるだけでわくわくする", "answers": [ "考えるだけでわくわくする" ] },
	{ "question": "考える隙も与えないような畳み掛けだった", "answers": [ "考える隙も与えないような畳み掛けだった" ] },
	{ "question": "考えれば分かりそうなものだ", "answers": [ "考えれば分かりそうなものだ" ] },
	{ "question": "耳だけならず、尻尾までも", "answers": [ "耳だけならず、尻尾までも" ] },
	{ "question": "聞いたことありんせん", "answers": [ "聞いたことありんせん" ] },
	{ "question": "聞いてみれば", "answers": [ "聞いてみれば" ] },
	{ "question": "聞きたくねえ", "answers": [ "聞きたくねえ" ] },
	{ "question": "聞きましたよ", "answers": [ "聞きましたよ" ] },
	{ "question": "聞き慣れない言葉だった", "answers": [ "聞き慣れない言葉だった" ] },
	{ "question": "聞き捨てならん", "answers": [ "聞き捨てならん" ] },
	{ "question": "聞き捨てならんことである", "answers": [ "聞き捨てならんことである" ] },
	{ "question": "聞くまでもなく", "answers": [ "聞くまでもなく" ] },
	{ "question": "聞けば女性も大勢いるという", "answers": [ "聞けば女性も大勢いるという" ] },
	{ "question": "聞こえていましたか", "answers": [ "聞こえていましたか" ] },
	{ "question": "聞こえてなかったのかや", "answers": [ "聞こえてなかったのかや" ] },
	{ "question": "聡い賢狼は気がついたようだった", "answers": [ "聡い賢狼は気がついたようだった" ] },
	{ "question": "肉欲に駆られてここまで来たのか", "answers": [ "肉欲に駆られてここまで来たのか" ] },
	{ "question": "肩が触れ合うくらいの隣に座った", "answers": [ "肩が触れ合うくらいの隣に座った" ] },
	{ "question": "肯定しやがった", "answers": [ "肯定しやがった" ] },
	{ "question": "育ててくれてること、感謝してたんだ", "answers": [ "育ててくれてること、感謝してたんだ" ] },
	{ "question": "背に腹は代えられないという奴です", "answers": [ "背に腹は代えられないという奴です" ] },
	{ "question": "背丈はジュースの缶ほどである", "answers": [ "背丈はジュースの缶ほどである" ] },
	{ "question": "背中を強打して呼吸が停まる", "answers": [ "背中を強打して呼吸が停まる" ] },
	{ "question": "背後で歓声が上がった", "answers": [ "背後で歓声が上がった" ] },
	{ "question": "胡椒、ですか", "answers": [ "胡椒、ですか" ] },
	{ "question": "胡椒とかありますか", "answers": [ "胡椒とかありますか" ] },
	{ "question": "胸がですかっ", "answers": [ "胸がですかっ" ] },
	{ "question": "胸がですねっ", "answers": [ "胸がですねっ" ] },
	{ "question": "胸がむかつくねえ、本当にもう", "answers": [ "胸がむかつくねえ、本当にもう" ] },
	{ "question": "胸とかお尻とかですか", "answers": [ "胸とかお尻とかですか" ] },
	{ "question": "胸ばかりみて、いやらしい", "answers": [ "胸ばかりみて、いやらしい" ] },
	{ "question": "脂で口がなめらかになったとみえる", "answers": [ "脂で口がなめらかになったとみえる" ] },
	{ "question": "脂に汚れた口をハンカチで拭っている", "answers": [ "脂に汚れた口をハンカチで拭っている" ] },
	{ "question": "脇道を左に折れ、すぐに再び右に曲がる", "answers": [ "脇道を左に折れ、すぐに再び右に曲がる" ] },
	{ "question": "脱出成功しとるんじゃった", "answers": [ "脱出成功しとるんじゃった" ] },
	{ "question": "脳味噌はいいよなあ", "answers": [ "脳味噌はいいよなあ" ] },
	{ "question": "脳裏に焼きついて離れない", "answers": [ "脳裏に焼きついて離れない" ] },
	{ "question": "腐敗した生ゴミを見るように唾棄された", "answers": [ "腐敗した生ゴミを見るように唾棄された" ] },
	{ "question": "腕が、けだものの手と化していた", "answers": [ "腕が、けだものの手と化していた" ] },
	{ "question": "腕だけで勘弁してくりゃれ", "answers": [ "腕だけで勘弁してくりゃれ" ] },
	{ "question": "腹が立つなあ", "answers": [ "腹が立つなあ" ] },
	{ "question": "腹立たしい思いは彼も同じなのである", "answers": [ "腹立たしい思いは彼も同じなのである" ] },
	{ "question": "腹黒い、未練が", "answers": [ "腹黒い、未練が" ] },
	{ "question": "膨大な四畳半をくぐり抜けながら、私は", "answers": [ "膨大な四畳半をくぐり抜けながら、私は" ] },
	{ "question": "自ら、進んで", "answers": [ "自ら、進んで" ] },
	{ "question": "自信がないかね", "answers": [ "自信がないかね" ] },
	{ "question": "自信がないならその旨を即答したであろう", "answers": [ "自信がないならその旨を即答したであろう" ] },
	{ "question": "自信たっぷりだった", "answers": [ "自信たっぷりだった" ] },
	{ "question": "自分が、身を引いた", "answers": [ "自分が、身を引いた" ] },
	{ "question": "自分がいちばん可愛いくせに", "answers": [ "自分がいちばん可愛いくせに" ] },
	{ "question": "自分で、するから", "answers": [ "自分で、するから" ] },
	{ "question": "自分で、できるから", "answers": [ "自分で、できるから" ] },
	{ "question": "自分でなら、諦めたっていいはずなのに", "answers": [ "自分でなら、諦めたっていいはずなのに" ] },
	{ "question": "自分でびっくりした", "answers": [ "自分でびっくりした" ] },
	{ "question": "自分で持っていたいだろう", "answers": [ "自分で持っていたいだろう" ] },
	{ "question": "自分で自分を傷つけたみたいなものだ", "answers": [ "自分で自分を傷つけたみたいなものだ" ] },
	{ "question": "自分で言いやがった", "answers": [ "自分で言いやがった" ] },
	{ "question": "自分で言ったんじゃないですか", "answers": [ "自分で言ったんじゃないですか" ] },
	{ "question": "自分にはここまで徹底的にはやれない", "answers": [ "自分にはここまで徹底的にはやれない" ] },
	{ "question": "自分にはとてもできないことだ", "answers": [ "自分にはとてもできないことだ" ] },
	{ "question": "自分のことのように悩む", "answers": [ "自分のことのように悩む" ] },
	{ "question": "自分のやったことを考えてみろ", "answers": [ "自分のやったことを考えてみろ" ] },
	{ "question": "自分の世間が狭いことは確かである", "answers": [ "自分の世間が狭いことは確かである" ] },
	{ "question": "自分の名前を拷問で語るなよ", "answers": [ "自分の名前を拷問で語るなよ" ] },
	{ "question": "自分の器の小ささを思い知る", "answers": [ "自分の器の小ささを思い知る" ] },
	{ "question": "自分の想いを、見殺しにした", "answers": [ "自分の想いを、見殺しにした" ] },
	{ "question": "自分の未熟を他人の責任にしやがって", "answers": [ "自分の未熟を他人の責任にしやがって" ] },
	{ "question": "自分の食い扶持は稼げよ", "answers": [ "自分の食い扶持は稼げよ" ] },
	{ "question": "自分はロリコンではないと言いたげですね", "answers": [ "自分はロリコンではないと言いたげですね" ] },
	{ "question": "自分をからかう同級生を", "answers": [ "自分をからかう同級生を" ] },
	{ "question": "自分を高めていく所存", "answers": [ "自分を高めていく所存" ] },
	{ "question": "自分を高めるにはどうすればよいのだろう", "answers": [ "自分を高めるにはどうすればよいのだろう" ] },
	{ "question": "自分以外はどうでもいいのかお前は", "answers": [ "自分以外はどうでもいいのかお前は" ] },
	{ "question": "自分自身がそんな存在だなんて", "answers": [ "自分自身がそんな存在だなんて" ] },
	{ "question": "自前の店を持つことは行商人の夢だからな", "answers": [ "自前の店を持つことは行商人の夢だからな" ] },
	{ "question": "自動車や電車なんて", "answers": [ "自動車や電車なんて" ] },
	{ "question": "自宅の住所くらいは調査済みだ", "answers": [ "自宅の住所くらいは調査済みだ" ] },
	{ "question": "自室で一服して、私は最後の思案に耽った", "answers": [ "自室で一服して、私は最後の思案に耽った" ] },
	{ "question": "自己完結にもほどがある", "answers": [ "自己完結にもほどがある" ] },
	{ "question": "自業自得だ", "answers": [ "自業自得だ" ] },
	{ "question": "自業自得と反省することね", "answers": [ "自業自得と反省することね" ] },
	{ "question": "自業自得と言えば自業自得なんだけど", "answers": [ "自業自得と言えば自業自得なんだけど" ] },
	{ "question": "自治領主の命令は彼を驚かせた", "answers": [ "自治領主の命令は彼を驚かせた" ] },
	{ "question": "自治領主閣下には幾人、情人をお持ちか", "answers": [ "自治領主閣下には幾人、情人をお持ちか" ] },
	{ "question": "自滅じゃん", "answers": [ "自滅じゃん" ] },
	{ "question": "自然、右頬の内側が、晒される", "answers": [ "自然、右頬の内側が、晒される" ] },
	{ "question": "自然、構えてしまう", "answers": [ "自然、構えてしまう" ] },
	{ "question": "自然、身が竦んだ", "answers": [ "自然、身が竦んだ" ] },
	{ "question": "自由ってことだもん", "answers": [ "自由ってことだもん" ] },
	{ "question": "自由なるわが祖国", "answers": [ "自由なるわが祖国" ] },
	{ "question": "自由に服が選べない", "answers": [ "自由に服が選べない" ] },
	{ "question": "自由の大半を阻害される、不都合を", "answers": [ "自由の大半を阻害される、不都合を" ] },
	{ "question": "自由の旗、自由の民", "answers": [ "自由の旗、自由の民" ] },
	{ "question": "自由の旗を樹てよう", "answers": [ "自由の旗を樹てよう" ] },
	{ "question": "自由の暁を吾らの手で呼びこもう", "answers": [ "自由の暁を吾らの手で呼びこもう" ] },
	{ "question": "自由惑星同盟の国歌", "answers": [ "自由惑星同盟の国歌" ] },
	{ "question": "自虐的代理代理戦争", "answers": [ "自虐的代理代理戦争" ] },
	{ "question": "自虐的代理代理戦争です", "answers": [ "自虐的代理代理戦争です" ] },
	{ "question": "自虐的代理代理戦争とは何か", "answers": [ "自虐的代理代理戦争とは何か" ] },
	{ "question": "自覚しているっ", "answers": [ "自覚しているっ" ] },
	{ "question": "自転車でだけどな、と付け加えた", "answers": [ "自転車でだけどな、と付け加えた" ] },
	{ "question": "自転車は入り口付近の駐輪場に停めた", "answers": [ "自転車は入り口付近の駐輪場に停めた" ] },
	{ "question": "自転車は失った", "answers": [ "自転車は失った" ] },
	{ "question": "自転車を紙屑のように壊し", "answers": [ "自転車を紙屑のように壊し" ] },
	{ "question": "自転車置き場からスクーターを出している", "answers": [ "自転車置き場からスクーターを出している" ] },
	{ "question": "至極、どうでもいい話が続いている", "answers": [ "至極、どうでもいい話が続いている" ] },
	{ "question": "致命傷だったかも、しれないけれど", "answers": [ "致命傷だったかも、しれないけれど" ] },
	{ "question": "舌を噛み切ってやるんだから", "answers": [ "舌を噛み切ってやるんだから" ] },
	{ "question": "舐められかけた", "answers": [ "舐められかけた" ] },
	{ "question": "航宙士たちは汗を流した", "answers": [ "航宙士たちは汗を流した" ] },
	{ "question": "艦橋の情況が心配だったのです", "answers": [ "艦橋の情況が心配だったのです" ] },
	{ "question": "艦艇は帝国軍二万隻余、同盟軍四万隻余", "answers": [ "艦艇は帝国軍二万隻余、同盟軍四万隻余" ] },
	{ "question": "艦艇六四〇〇、兵員七〇万というところだ", "answers": [ "艦艇六四〇〇、兵員七〇万というところだ" ] },
	{ "question": "艦長のフォン・ラーケン少佐だ", "answers": [ "艦長のフォン・ラーケン少佐だ" ] },
	{ "question": "艦隊を動かして探ってみたい", "answers": [ "艦隊を動かして探ってみたい" ] },
	{ "question": "良々々木さん", "answers": [ "良々々木さん" ] },
	{ "question": "良い匂いじゃの", "answers": [ "良い匂いじゃの" ] },
	{ "question": "良い毛並みだからな", "answers": [ "良い毛並みだからな" ] },
	{ "question": "良くて仙人、悪くて貧乏神である", "answers": [ "良くて仙人、悪くて貧乏神である" ] },
	{ "question": "色々な人たちと付き合えるからね", "answers": [ "色々な人たちと付き合えるからね" ] },
	{ "question": "色々思うところがあってね", "answers": [ "色々思うところがあってね" ] },
	{ "question": "色々言ったけれど", "answers": [ "色々言ったけれど" ] },
	{ "question": "色は浅黒く、両眼は鋭く輝いている", "answers": [ "色は浅黒く、両眼は鋭く輝いている" ] },
	{ "question": "色もだがな、この恒星の名もだ", "answers": [ "色もだがな、この恒星の名もだ" ] },
	{ "question": "色んなことに、早く気付け", "answers": [ "色んなことに、早く気付け" ] },
	{ "question": "苗字はわかるよ", "answers": [ "苗字はわかるよ" ] },
	{ "question": "若い中尉は胸中でそう呟いていた", "answers": [ "若い中尉は胸中でそう呟いていた" ] },
	{ "question": "若い強力な指導者", "answers": [ "若い強力な指導者" ] },
	{ "question": "若い指揮官はかぶりを振った", "answers": [ "若い指揮官はかぶりを振った" ] },
	{ "question": "若い提督は異議を唱えた", "answers": [ "若い提督は異議を唱えた" ] },
	{ "question": "若くて経験もすくない", "answers": [ "若くて経験もすくない" ] },
	{ "question": "若すぎるし、階級も低い", "answers": [ "若すぎるし、階級も低い" ] },
	{ "question": "若者は、躊躇無く、売った", "answers": [ "若者は、躊躇無く、売った" ] },
	{ "question": "苦々しげに中将はさえぎった", "answers": [ "苦々しげに中将はさえぎった" ] },
	{ "question": "英会話学校に勤めている", "answers": [ "英会話学校に勤めている" ] },
	{ "question": "茶化しているようにしか思えない", "answers": [ "茶化しているようにしか思えない" ] },
	{ "question": "草冠に湯って書くのよ", "answers": [ "草冠に湯って書くのよ" ] },
	{ "question": "荘重な歎息が中将の口から洩れた", "answers": [ "荘重な歎息が中将の口から洩れた" ] },
	{ "question": "荷揚げ場はどっちですか", "answers": [ "荷揚げ場はどっちですか" ] },
	{ "question": "荷馬は無事だったのですか", "answers": [ "荷馬は無事だったのですか" ] },
	{ "question": "荷馬車の上は結構揺れるのだ", "answers": [ "荷馬車の上は結構揺れるのだ" ] },
	{ "question": "荷馬車は諦めんとダメじゃな", "answers": [ "荷馬車は諦めんとダメじゃな" ] },
	{ "question": "莫大な流血、国家の破産、国民の窮乏", "answers": [ "莫大な流血、国家の破産、国民の窮乏" ] },
	{ "question": "菌の茶色いかたまりですよ", "answers": [ "菌の茶色いかたまりですよ" ] },
	{ "question": "落ちこぼれだ", "answers": [ "落ちこぼれだ" ] },
	{ "question": "落ち着いてください", "answers": [ "落ち着いてください" ] },
	{ "question": "落ち着いて落ち着いて", "answers": [ "落ち着いて落ち着いて" ] },
	{ "question": "落ち着きを失ってしまう", "answers": [ "落ち着きを失ってしまう" ] },
	{ "question": "落ち着くことから、始めよう", "answers": [ "落ち着くことから、始めよう" ] },
	{ "question": "落としたそれを拾うこともできない", "answers": [ "落としたそれを拾うこともできない" ] },
	{ "question": "葉巻をぷかぷか吸う", "answers": [ "葉巻をぷかぷか吸う" ] },
	{ "question": "葉巻を取りだして、火をつけた", "answers": [ "葉巻を取りだして、火をつけた" ] },
	{ "question": "著しく緊張感に欠ける", "answers": [ "著しく緊張感に欠ける" ] },
	{ "question": "葛藤するところよね", "answers": [ "葛藤するところよね" ] },
	{ "question": "葱塩つき牛タンが喰いたい", "answers": [ "葱塩つき牛タンが喰いたい" ] },
	{ "question": "葱塩つき牛タンが食べたい", "answers": [ "葱塩つき牛タンが食べたい" ] },
	{ "question": "蒸し暑かったが、蝉の声には風情があった", "answers": [ "蒸し暑かったが、蝉の声には風情があった" ] },
	{ "question": "蒼氷色の瞳のなかで炎が燃えている", "answers": [ "蒼氷色の瞳のなかで炎が燃えている" ] },
	{ "question": "蓋が開くのはまだかと上を見る", "answers": [ "蓋が開くのはまだかと上を見る" ] },
	{ "question": "薄々分かっていたが、今や明らかとなった", "answers": [ "薄々分かっていたが、今や明らかとなった" ] },
	{ "question": "薄暗く、なんだかちらちらする", "answers": [ "薄暗く、なんだかちらちらする" ] },
	{ "question": "薄氷は割れて、会話は水没した", "answers": [ "薄氷は割れて、会話は水没した" ] },
	{ "question": "薄氷を踏むような会話をしている気がする", "answers": [ "薄氷を踏むような会話をしている気がする" ] },
	{ "question": "薔薇の騎士連隊のシェーンコップ大佐だ", "answers": [ "薔薇の騎士連隊のシェーンコップ大佐だ" ] },
	{ "question": "薔薇色で有意義なキャンパスライフ", "answers": [ "薔薇色で有意義なキャンパスライフ" ] },
	{ "question": "薔薇色に輝く有意義なキャンパスライフ", "answers": [ "薔薇色に輝く有意義なキャンパスライフ" ] },
	{ "question": "薔薇色のキャンパスライフ", "answers": [ "薔薇色のキャンパスライフ" ] },
	{ "question": "藤子不二雄先生の漫画みたいにずっこけた", "answers": [ "藤子不二雄先生の漫画みたいにずっこけた" ] },
	{ "question": "蛙がつぶれる時に鳴くようなものだろう", "answers": [ "蛙がつぶれる時に鳴くようなものだろう" ] },
	{ "question": "蛾は本当にだめなのです", "answers": [ "蛾は本当にだめなのです" ] },
	{ "question": "蛾は本当に駄目なんです", "answers": [ "蛾は本当に駄目なんです" ] },
	{ "question": "蜂蜜菓子も安いものではないのだ", "answers": [ "蜂蜜菓子も安いものではないのだ" ] },
	{ "question": "蝸牛に自分がついていっているだけ", "answers": [ "蝸牛に自分がついていっているだけ" ] },
	{ "question": "蝸牛に行き遭った子供の名前だよ", "answers": [ "蝸牛に行き遭った子供の名前だよ" ] },
	{ "question": "蝸牛の、迷子です", "answers": [ "蝸牛の、迷子です" ] },
	{ "question": "蟹が嫌いなのは本当らしい", "answers": [ "蟹が嫌いなのは本当らしい" ] },
	{ "question": "蟹って、とっても、おいしいのよ", "answers": [ "蟹って、とっても、おいしいのよ" ] },
	{ "question": "蟹と言ったか", "answers": [ "蟹と言ったか" ] },
	{ "question": "蟹もそうなの", "answers": [ "蟹もそうなの" ] },
	{ "question": "蟹を食べに行く約束は", "answers": [ "蟹を食べに行く約束は" ] },
	{ "question": "血、血を吸っているぞ", "answers": [ "血、血を吸っているぞ" ] },
	{ "question": "血が噴き出したらしい", "answers": [ "血が噴き出したらしい" ] },
	{ "question": "血の味も、既にしない", "answers": [ "血の味も、既にしない" ] },
	{ "question": "血の滲むような、努力の末", "answers": [ "血の滲むような、努力の末" ] },
	{ "question": "血も凍るような、美人だった", "answers": [ "血も凍るような、美人だった" ] },
	{ "question": "血走った眼でゼークトが睨むのへ、", "answers": [ "血走った眼でゼークトが睨むのへ、" ] },
	{ "question": "行きは少し道を間違えたのよ", "answers": [ "行きは少し道を間違えたのよ" ] },
	{ "question": "行き止まりが目的地です", "answers": [ "行き止まりが目的地です" ] },
	{ "question": "行き遭ったのは僕じゃないよ", "answers": [ "行き遭ったのは僕じゃないよ" ] },
	{ "question": "行くだけ無駄というものよ", "answers": [ "行くだけ無駄というものよ" ] },
	{ "question": "行くって、どこへ", "answers": [ "行くって、どこへ" ] },
	{ "question": "行くモノに、ついていくから、帰れない", "answers": [ "行くモノに、ついていくから、帰れない" ] },
	{ "question": "行っていいぞ", "answers": [ "行っていいぞ" ] },
	{ "question": "行動力に富んだ対帝国強硬論者", "answers": [ "行動力に富んだ対帝国強硬論者" ] },
	{ "question": "行商でもそれなりに儲かるじゃろう", "answers": [ "行商でもそれなりに儲かるじゃろう" ] },
	{ "question": "行商人なら誰しもが経験することだろう", "answers": [ "行商人なら誰しもが経験することだろう" ] },
	{ "question": "行商人に別れはつき物だ", "answers": [ "行商人に別れはつき物だ" ] },
	{ "question": "衝撃が脚に来る", "answers": [ "衝撃が脚に来る" ] },
	{ "question": "表があれば裏があるよう", "answers": [ "表があれば裏があるよう" ] },
	{ "question": "表と裏との、板ばさみ", "answers": [ "表と裏との、板ばさみ" ] },
	{ "question": "表を、どうしようか", "answers": [ "表を、どうしようか" ] },
	{ "question": "表情がほとんど動かない", "answers": [ "表情がほとんど動かない" ] },
	{ "question": "表情一つ、眉一つ動かない", "answers": [ "表情一つ、眉一つ動かない" ] },
	{ "question": "表札には名前も出ていない", "answers": [ "表札には名前も出ていない" ] },
	{ "question": "表面張力一杯に", "answers": [ "表面張力一杯に" ] },
	{ "question": "袖すり合うも、何とやら", "answers": [ "袖すり合うも、何とやら" ] },
	{ "question": "裁判の結果など簡単にわかる", "answers": [ "裁判の結果など簡単にわかる" ] },
	{ "question": "裏があるのではないかと私は疑った", "answers": [ "裏があるのではないかと私は疑った" ] },
	{ "question": "裏を返せば、ついに", "answers": [ "裏を返せば、ついに" ] },
	{ "question": "裏返しで、しかも後ろ前だっただけよ", "answers": [ "裏返しで、しかも後ろ前だっただけよ" ] },
	{ "question": "補給体制は万全と総司令部は言ったはずだ", "answers": [ "補給体制は万全と総司令部は言ったはずだ" ] },
	{ "question": "補給計画の失敗は戦略的敗退の第一歩だ", "answers": [ "補給計画の失敗は戦略的敗退の第一歩だ" ] },
	{ "question": "裸というキーワードに反応するな", "answers": [ "裸というキーワードに反応するな" ] },
	{ "question": "複雑じゃなくて矮小なだけなんだよ", "answers": [ "複雑じゃなくて矮小なだけなんだよ" ] },
	{ "question": "褒められると照れます", "answers": [ "褒められると照れます" ] },
	{ "question": "要するに育て方ひとつだよ", "answers": [ "要するに育て方ひとつだよ" ] },
	{ "question": "要するに逃げ出したのである", "answers": [ "要するに逃げ出したのである" ] },
	{ "question": "要は落第さえしなければいいのだ", "answers": [ "要は落第さえしなければいいのだ" ] },
	{ "question": "要塞主砲、エネルギー充填、すでに完了", "answers": [ "要塞主砲、エネルギー充填、すでに完了" ] },
	{ "question": "要塞内部で叛乱だと", "answers": [ "要塞内部で叛乱だと" ] },
	{ "question": "要塞司令官にお目にかかりたい", "answers": [ "要塞司令官にお目にかかりたい" ] },
	{ "question": "要塞第一宙戦隊長にポプラン", "answers": [ "要塞第一宙戦隊長にポプラン" ] },
	{ "question": "要求はただちに聞き入れられた", "answers": [ "要求はただちに聞き入れられた" ] },
	{ "question": "覇者は、私情と無縁であるべきなのだ", "answers": [ "覇者は、私情と無縁であるべきなのだ" ] },
	{ "question": "見えないなんて、まるで無責任ですね", "answers": [ "見えないなんて、まるで無責任ですね" ] },
	{ "question": "見えないわよ、そんなの", "answers": [ "見えないわよ、そんなの" ] },
	{ "question": "見えなくなってしまった", "answers": [ "見えなくなってしまった" ] },
	{ "question": "見えるのは、ただ", "answers": [ "見えるのは、ただ" ] },
	{ "question": "見かけたら、話しかけてくださいね", "answers": [ "見かけたら、話しかけてくださいね" ] },
	{ "question": "見かけで判断してはいけません", "answers": [ "見かけで判断してはいけません" ] },
	{ "question": "見せていただけますか", "answers": [ "見せていただけますか" ] },
	{ "question": "見たことないけど", "answers": [ "見たことないけど" ] },
	{ "question": "見た目に関するものも", "answers": [ "見た目に関するものも" ] },
	{ "question": "見た目は、まったく変わらない", "answers": [ "見た目は、まったく変わらない" ] },
	{ "question": "見つかりますよ", "answers": [ "見つかりますよ" ] },
	{ "question": "見つかると非常に面倒臭いことになります", "answers": [ "見つかると非常に面倒臭いことになります" ] },
	{ "question": "見ていられなくなって、寄ってきたらしい", "answers": [ "見ていられなくなって、寄ってきたらしい" ] },
	{ "question": "見ておいてもらいたいもの", "answers": [ "見ておいてもらいたいもの" ] },
	{ "question": "見ててわからなかったか", "answers": [ "見ててわからなかったか" ] },
	{ "question": "見てみると先客が一人だけいる", "answers": [ "見てみると先客が一人だけいる" ] },
	{ "question": "見て欲しかったのよ", "answers": [ "見て欲しかったのよ" ] },
	{ "question": "見なかったことにしたのに", "answers": [ "見なかったことにしたのに" ] },
	{ "question": "見りゃわかんだろうが", "answers": [ "見りゃわかんだろうが" ] },
	{ "question": "見ると妙な風体をしていた", "answers": [ "見ると妙な風体をしていた" ] },
	{ "question": "見ると巨大な蛾を掴んでいた", "answers": [ "見ると巨大な蛾を掴んでいた" ] },
	{ "question": "見る価値もないような決闘だけど", "answers": [ "見る価値もないような決闘だけど" ] },
	{ "question": "見る者がいなければ、そこにはない、と", "answers": [ "見る者がいなければ、そこにはない、と" ] },
	{ "question": "見下していた", "answers": [ "見下していた" ] },
	{ "question": "見下すように", "answers": [ "見下すように" ] },
	{ "question": "見事なくらい、何の役にも立ってない", "answers": [ "見事なくらい、何の役にも立ってない" ] },
	{ "question": "見事なほど、絵に描いたような商人だ", "answers": [ "見事なほど、絵に描いたような商人だ" ] },
	{ "question": "見事なもんだね", "answers": [ "見事なもんだね" ] },
	{ "question": "見届けさせていただきますわよ", "answers": [ "見届けさせていただきますわよ" ] },
	{ "question": "見当たりませんな", "answers": [ "見当たりませんな" ] },
	{ "question": "見栄ではなく、事実だ", "answers": [ "見栄ではなく、事実だ" ] },
	{ "question": "見縊っていた", "answers": [ "見縊っていた" ] },
	{ "question": "視線は相変わらず露店だった", "answers": [ "視線は相変わらず露店だった" ] },
	{ "question": "視野が雨合羽の動きについていけないのだ", "answers": [ "視野が雨合羽の動きについていけないのだ" ] },
	{ "question": "覚悟を決めて、この世界へ腰を据えよう", "answers": [ "覚悟を決めて、この世界へ腰を据えよう" ] },
	{ "question": "親と教師の会という意味ね", "answers": [ "親と教師の会という意味ね" ] },
	{ "question": "親不知が少し虫食いになっていたらしく、", "answers": [ "親不知が少し虫食いになっていたらしく、" ] },
	{ "question": "親友として、あなたを慰めるためですよ", "answers": [ "親友として、あなたを慰めるためですよ" ] },
	{ "question": "親戚の家だっていうのは、嘘だったのか", "answers": [ "親戚の家だっていうのは、嘘だったのか" ] },
	{ "question": "観たけりゃ今度さし上げよう", "answers": [ "観たけりゃ今度さし上げよう" ] },
	{ "question": "観客が笑ってるなら、まあ良かろ", "answers": [ "観客が笑ってるなら、まあ良かろ" ] },
	{ "question": "角を折れたところで、階段", "answers": [ "角を折れたところで、階段" ] },
	{ "question": "角突きあわせないのが不思議である", "answers": [ "角突きあわせないのが不思議である" ] },
	{ "question": "解体する虫ってことでもあるのかな", "answers": [ "解体する虫ってことでもあるのかな" ] },
	{ "question": "解放された惑星の上に", "answers": [ "解放された惑星の上に" ] },
	{ "question": "解放軍が聞いて呆れる", "answers": [ "解放軍が聞いて呆れる" ] },
	{ "question": "解読してみろ", "answers": [ "解読してみろ" ] },
	{ "question": "言いえて妙だった", "answers": [ "言いえて妙だった" ] },
	{ "question": "言いがかりだって", "answers": [ "言いがかりだって" ] },
	{ "question": "言いたいことはわかるわ", "answers": [ "言いたいことはわかるわ" ] },
	{ "question": "言いたいことややりたいことは簡単明瞭", "answers": [ "言いたいことややりたいことは簡単明瞭" ] },
	{ "question": "言いたいことを言う男だな", "answers": [ "言いたいことを言う男だな" ] },
	{ "question": "言いたくありません", "answers": [ "言いたくありません" ] },
	{ "question": "言いたくないと、拒絶も出来ない", "answers": [ "言いたくないと、拒絶も出来ない" ] },
	{ "question": "言いながら、教室の中に入る", "answers": [ "言いながら、教室の中に入る" ] },
	{ "question": "言い合いをする声が聞こえる", "answers": [ "言い合いをする声が聞こえる" ] },
	{ "question": "言い聞かせるような口調になってしまった", "answers": [ "言い聞かせるような口調になってしまった" ] },
	{ "question": "言い訳でもするように", "answers": [ "言い訳でもするように" ] },
	{ "question": "言い訳なんかなかった", "answers": [ "言い訳なんかなかった" ] },
	{ "question": "言い返しようもない", "answers": [ "言い返しようもない" ] },
	{ "question": "言い逃れはやめなさい", "answers": [ "言い逃れはやめなさい" ] },
	{ "question": "言うことなすこと滅茶苦茶な女だ", "answers": [ "言うことなすこと滅茶苦茶な女だ" ] },
	{ "question": "言うだけ言うと、大佐はふたたび敬礼した", "answers": [ "言うだけ言うと、大佐はふたたび敬礼した" ] },
	{ "question": "言うだろうな、当時のあいつなら", "answers": [ "言うだろうな、当時のあいつなら" ] },
	{ "question": "言うならば暗示に近い", "answers": [ "言うならば暗示に近い" ] },
	{ "question": "言うべきことを言わなくとも、まるで平気", "answers": [ "言うべきことを言わなくとも、まるで平気" ] },
	{ "question": "言うまでもなく", "answers": [ "言うまでもなく" ] },
	{ "question": "言えちゃった", "answers": [ "言えちゃった" ] },
	{ "question": "言えないよなあ", "answers": [ "言えないよなあ" ] },
	{ "question": "言えるわけがないわ", "answers": [ "言えるわけがないわ" ] },
	{ "question": "言ったでしょ", "answers": [ "言ったでしょ" ] },
	{ "question": "言ったでしょう", "answers": [ "言ったでしょう" ] },
	{ "question": "言ったのはお前だからな", "answers": [ "言ったのはお前だからな" ] },
	{ "question": "言っちゃいけないことはないのかよ", "answers": [ "言っちゃいけないことはないのかよ" ] },
	{ "question": "言って、再チャレンジ", "answers": [ "言って、再チャレンジ" ] },
	{ "question": "言って、再三のチャレンジ", "answers": [ "言って、再三のチャレンジ" ] },
	{ "question": "言っていたじゃないの", "answers": [ "言っていたじゃないの" ] },
	{ "question": "言っていたということは、嫌なのだろう", "answers": [ "言っていたということは、嫌なのだろう" ] },
	{ "question": "言っていたんだ", "answers": [ "言っていたんだ" ] },
	{ "question": "言っていることは、正しい", "answers": [ "言っていることは、正しい" ] },
	{ "question": "言っておくが治安当局への連絡は無益だぞ", "answers": [ "言っておくが治安当局への連絡は無益だぞ" ] },
	{ "question": "言ってなかったっけ", "answers": [ "言ってなかったっけ" ] },
	{ "question": "言わない言わない", "answers": [ "言わない言わない" ] },
	{ "question": "言われてみれば、確かに、そうだな", "answers": [ "言われてみれば、確かに、そうだな" ] },
	{ "question": "言われてみれば、確かにそのとおりだ", "answers": [ "言われてみれば、確かにそのとおりだ" ] },
	{ "question": "言われてみれば確かにそうね", "answers": [ "言われてみれば確かにそうね" ] },
	{ "question": "言われるまでもない", "answers": [ "言われるまでもない" ] },
	{ "question": "言われるまでもないさ", "answers": [ "言われるまでもないさ" ] },
	{ "question": "言葉が足りない感じだ", "answers": [ "言葉が足りない感じだ" ] },
	{ "question": "言葉ってのは、怖いよ", "answers": [ "言葉ってのは、怖いよ" ] },
	{ "question": "言葉で説明すれば、とても簡単", "answers": [ "言葉で説明すれば、とても簡単" ] },
	{ "question": "言葉で遊ぶな", "answers": [ "言葉で遊ぶな" ] },
	{ "question": "言葉にいまいち切れがないのだ", "answers": [ "言葉にいまいち切れがないのだ" ] },
	{ "question": "言葉に誠意がこもってませんっ", "answers": [ "言葉に誠意がこもってませんっ" ] },
	{ "question": "言葉の後にわさわさと音がする", "answers": [ "言葉の後にわさわさと音がする" ] },
	{ "question": "言葉の暴力って知ってるか", "answers": [ "言葉の暴力って知ってるか" ] },
	{ "question": "言葉を失った", "answers": [ "言葉を失った" ] },
	{ "question": "言葉を挟む隙を見つけるのが大変だった", "answers": [ "言葉を挟む隙を見つけるのが大変だった" ] },
	{ "question": "訂正してむなしくなるような違いだった", "answers": [ "訂正してむなしくなるような違いだった" ] },
	{ "question": "計画が頓挫したことは言うまでもない", "answers": [ "計画が頓挫したことは言うまでもない" ] },
	{ "question": "計画は水に流れた", "answers": [ "計画は水に流れた" ] },
	{ "question": "計画遂行の夜", "answers": [ "計画遂行の夜" ] },
	{ "question": "訊いて、すぐに気付いた", "answers": [ "訊いて、すぐに気付いた" ] },
	{ "question": "訊きたいこと", "answers": [ "訊きたいこと" ] },
	{ "question": "訊きたいことをさっさと訊け", "answers": [ "訊きたいことをさっさと訊け" ] },
	{ "question": "訊きたかったから", "answers": [ "訊きたかったから" ] },
	{ "question": "討ち入り、焼き討ちは日常茶飯事よ", "answers": [ "討ち入り、焼き討ちは日常茶飯事よ" ] },
	{ "question": "討伐軍が組織され、大艦隊が", "answers": [ "討伐軍が組織され、大艦隊が" ] },
	{ "question": "記憶と、悩みを", "answers": [ "記憶と、悩みを" ] },
	{ "question": "記憶について、訊いているんだ", "answers": [ "記憶について、訊いているんだ" ] },
	{ "question": "記録も、いくつか残ってるはず", "answers": [ "記録も、いくつか残ってるはず" ] },
	{ "question": "訪れようとしました", "answers": [ "訪れようとしました" ] },
	{ "question": "許すつもりは、あるんだから", "answers": [ "許すつもりは、あるんだから" ] },
	{ "question": "訳がわからないわ", "answers": [ "訳がわからないわ" ] },
	{ "question": "詭計、いや小細工に属するものだ", "answers": [ "詭計、いや小細工に属するものだ" ] },
	{ "question": "詰まらずに言えたのは上出来だ", "answers": [ "詰まらずに言えたのは上出来だ" ] },
	{ "question": "話が唐突だからな", "answers": [ "話が唐突だからな" ] },
	{ "question": "話が逸れたけれど", "answers": [ "話が逸れたけれど" ] },
	{ "question": "話しかけないでください", "answers": [ "話しかけないでください" ] },
	{ "question": "話してくれないと、話は先に進まないかな", "answers": [ "話してくれないと、話は先に進まないかな" ] },
	{ "question": "話しませんっ", "answers": [ "話しませんっ" ] },
	{ "question": "話せないよなあ", "answers": [ "話せないよなあ" ] },
	{ "question": "話せば、楽しいじゃないか", "answers": [ "話せば、楽しいじゃないか" ] },
	{ "question": "話せばわかるって、そういう意味だよ", "answers": [ "話せばわかるって、そういう意味だよ" ] },
	{ "question": "話はそれだけか", "answers": [ "話はそれだけか" ] },
	{ "question": "話は聞いています", "answers": [ "話は聞いています" ] },
	{ "question": "話を、僕に、合わせたのだ", "answers": [ "話を、僕に、合わせたのだ" ] },
	{ "question": "誇りも何もあったものではない", "answers": [ "誇りも何もあったものではない" ] },
	{ "question": "誇り高き狼じゃ", "answers": [ "誇り高き狼じゃ" ] },
	{ "question": "認めましょう、僕は童貞野郎です", "answers": [ "認めましょう、僕は童貞野郎です" ] },
	{ "question": "誘ってもらって良かったと言う者もある", "answers": [ "誘ってもらって良かったと言う者もある" ] },
	{ "question": "誘惑を感じるな", "answers": [ "誘惑を感じるな" ] },
	{ "question": "誘拐というのは人間相手の場合でしょう", "answers": [ "誘拐というのは人間相手の場合でしょう" ] },
	{ "question": "誘拐にも失敗し、束子も見つからん", "answers": [ "誘拐にも失敗し、束子も見つからん" ] },
	{ "question": "誘拐はひどいわ", "answers": [ "誘拐はひどいわ" ] },
	{ "question": "語り合える相手はいない", "answers": [ "語り合える相手はいない" ] },
	{ "question": "語を切って首をかしげる", "answers": [ "語を切って首をかしげる" ] },
	{ "question": "誤算にもほどがある、馬鹿なのか僕は", "answers": [ "誤算にもほどがある、馬鹿なのか僕は" ] },
	{ "question": "誤解しないで欲しい", "answers": [ "誤解しないで欲しい" ] },
	{ "question": "誤解なきよう願います", "answers": [ "誤解なきよう願います" ] },
	{ "question": "誤魔化せなかった", "answers": [ "誤魔化せなかった" ] },
	{ "question": "説明が、ついた気がした", "answers": [ "説明が、ついた気がした" ] },
	{ "question": "説明しながら、僕は思っていた", "answers": [ "説明しながら、僕は思っていた" ] },
	{ "question": "説明すると長くなる", "answers": [ "説明すると長くなる" ] },
	{ "question": "読んでみてくれ", "answers": [ "読んでみてくれ" ] },
	{ "question": "誰かが裸足で踏んだりしたら危険だ", "answers": [ "誰かが裸足で踏んだりしたら危険だ" ] },
	{ "question": "誰かが足を踏み鳴らしている", "answers": [ "誰かが足を踏み鳴らしている" ] },
	{ "question": "誰かね、こんなものを入れたのは", "answers": [ "誰かね、こんなものを入れたのは" ] },
	{ "question": "誰からも選ばれなかった", "answers": [ "誰からも選ばれなかった" ] },
	{ "question": "誰か士官で無事な者は", "answers": [ "誰か士官で無事な者は" ] },
	{ "question": "誰か教えてくれ", "answers": [ "誰か教えてくれ" ] },
	{ "question": "誰か来ていたのかしら", "answers": [ "誰か来ていたのかしら" ] },
	{ "question": "誰が、いたんだ", "answers": [ "誰が、いたんだ" ] },
	{ "question": "誰が今の雨合羽を弾き飛ばせる", "answers": [ "誰が今の雨合羽を弾き飛ばせる" ] },
	{ "question": "誰が英雄です", "answers": [ "誰が英雄です" ] },
	{ "question": "誰でも怒鳴るって", "answers": [ "誰でも怒鳴るって" ] },
	{ "question": "誰とも言葉を交わしていない", "answers": [ "誰とも言葉を交わしていない" ] },
	{ "question": "誰にとっての教訓になるかな", "answers": [ "誰にとっての教訓になるかな" ] },
	{ "question": "誰にも見えないし、どうやっても触れない", "answers": [ "誰にも見えないし、どうやっても触れない" ] },
	{ "question": "誰に触られたって同じだ、そんなもんっ", "answers": [ "誰に触られたって同じだ、そんなもんっ" ] },
	{ "question": "誰のことだ、それは", "answers": [ "誰のことだ、それは" ] },
	{ "question": "誰も、どんな場合も", "answers": [ "誰も、どんな場合も" ] },
	{ "question": "誰も制止しなかった", "answers": [ "誰も制止しなかった" ] },
	{ "question": "誰よりも准将が正しいと僕、信じてます", "answers": [ "誰よりも准将が正しいと僕、信じてます" ] },
	{ "question": "諦めて、いいわけがあるか", "answers": [ "諦めて、いいわけがあるか" ] },
	{ "question": "諦めの早い女だった", "answers": [ "諦めの早い女だった" ] },
	{ "question": "諦められなかった", "answers": [ "諦められなかった" ] },
	{ "question": "諦めるのはまだ早いです", "answers": [ "諦めるのはまだ早いです" ] },
	{ "question": "諦めろ、ということだ", "answers": [ "諦めろ、ということだ" ] },
	{ "question": "諸君、食べ物を粗末にしてはいけない", "answers": [ "諸君、食べ物を粗末にしてはいけない" ] },
	{ "question": "諸君はそれに甘えている", "answers": [ "諸君はそれに甘えている" ] },
	{ "question": "謎めいたソフトボールサークル", "answers": [ "謎めいたソフトボールサークル" ] },
	{ "question": "謎めいた人物であり、学生らしくない", "answers": [ "謎めいた人物であり、学生らしくない" ] },
	{ "question": "謎めいている", "answers": [ "謎めいている" ] },
	{ "question": "謝っても許さないわ", "answers": [ "謝っても許さないわ" ] },
	{ "question": "謝らなければならないこと", "answers": [ "謝らなければならないこと" ] },
	{ "question": "謝るということは、胸でも揉みましたか", "answers": [ "謝るということは、胸でも揉みましたか" ] },
	{ "question": "謝罪を要求していますっ", "answers": [ "謝罪を要求していますっ" ] },
	{ "question": "警備兵のひとりが悲鳴じみた声をあげた", "answers": [ "警備兵のひとりが悲鳴じみた声をあげた" ] },
	{ "question": "警察に届けるのも馬鹿馬鹿しい", "answers": [ "警察に届けるのも馬鹿馬鹿しい" ] },
	{ "question": "警戒するように、無口になっている", "answers": [ "警戒するように、無口になっている" ] },
	{ "question": "警戒のレベルは下げましょう", "answers": [ "警戒のレベルは下げましょう" ] },
	{ "question": "警戒心の強さ", "answers": [ "警戒心の強さ" ] },
	{ "question": "警戒心を、解くところから始めよう", "answers": [ "警戒心を、解くところから始めよう" ] },
	{ "question": "議長が艶のない声で言うのが聴こえた", "answers": [ "議長が艶のない声で言うのが聴こえた" ] },
	{ "question": "議長は一同の反応を見ながら続けた", "answers": [ "議長は一同の反応を見ながら続けた" ] },
	{ "question": "議長は声を低めた", "answers": [ "議長は声を低めた" ] },
	{ "question": "譲らないみたいだ", "answers": [ "譲らないみたいだ" ] },
	{ "question": "譲るつもりは、ないけれど", "answers": [ "譲るつもりは、ないけれど" ] },
	{ "question": "豚やカモは確かに旨かったがの", "answers": [ "豚やカモは確かに旨かったがの" ] },
	{ "question": "貞操観念、ね", "answers": [ "貞操観念、ね" ] },
	{ "question": "負けた、と思ったのはその数瞬後だった", "answers": [ "負けた、と思ったのはその数瞬後だった" ] },
	{ "question": "負けたからでしょう", "answers": [ "負けたからでしょう" ] },
	{ "question": "負けてたまるか", "answers": [ "負けてたまるか" ] },
	{ "question": "負けはしない", "answers": [ "負けはしない" ] },
	{ "question": "負けることができなかった", "answers": [ "負けることができなかった" ] },
	{ "question": "財務尚書は音高く舌打した", "answers": [ "財務尚書は音高く舌打した" ] },
	{ "question": "財政省の調査官がカストロプに派遣された", "answers": [ "財政省の調査官がカストロプに派遣された" ] },
	{ "question": "財源の裏付けもなしにですか", "answers": [ "財源の裏付けもなしにですか" ] },
	{ "question": "貧弱な語彙じゃな", "answers": [ "貧弱な語彙じゃな" ] },
	{ "question": "貨幣には信用がつきものだ", "answers": [ "貨幣には信用がつきものだ" ] },
	{ "question": "貨幣を鋳潰すのはどこの国でもご法度だ", "answers": [ "貨幣を鋳潰すのはどこの国でもご法度だ" ] },
	{ "question": "責めたければ好きなだけ責めなさい", "answers": [ "責めたければ好きなだけ責めなさい" ] },
	{ "question": "責任者に問いただす必要がある", "answers": [ "責任者に問いただす必要がある" ] },
	{ "question": "責任者はどこか", "answers": [ "責任者はどこか" ] },
	{ "question": "貯めこんでいたものだな", "answers": [ "貯めこんでいたものだな" ] },
	{ "question": "貴い生命と、いま私は言った", "answers": [ "貴い生命と、いま私は言った" ] },
	{ "question": "貴君、ここはまだ御母堂のお腹の延長だぞ", "answers": [ "貴君、ここはまだ御母堂のお腹の延長だぞ" ] },
	{ "question": "貴君、信じていないな", "answers": [ "貴君、信じていないな" ] },
	{ "question": "貴君、終わったよ、終わった", "answers": [ "貴君、終わったよ、終わった" ] },
	{ "question": "貴君ならば大丈夫だ", "answers": [ "貴君ならば大丈夫だ" ] },
	{ "question": "貴君には腰を据えてもらわなくちゃいかん", "answers": [ "貴君には腰を据えてもらわなくちゃいかん" ] },
	{ "question": "貴君は救いがたい阿呆だな", "answers": [ "貴君は救いがたい阿呆だな" ] },
	{ "question": "貴君は面白いねえ", "answers": [ "貴君は面白いねえ" ] },
	{ "question": "貴君も事情を知りたいだろう", "answers": [ "貴君も事情を知りたいだろう" ] },
	{ "question": "貴君も分かってきたなあ", "answers": [ "貴君も分かってきたなあ" ] },
	{ "question": "貴婦人たちの間から歎声が洩れる", "answers": [ "貴婦人たちの間から歎声が洩れる" ] },
	{ "question": "貴官、なぜ、起立せぬ", "answers": [ "貴官、なぜ、起立せぬ" ] },
	{ "question": "貴官が代わって前線に来るがいい", "answers": [ "貴官が代わって前線に来るがいい" ] },
	{ "question": "貴官が裏切ったら、そこでお手上げだ", "answers": [ "貴官が裏切ったら、そこでお手上げだ" ] },
	{ "question": "貴官でなくてはだめなんだ", "answers": [ "貴官でなくてはだめなんだ" ] },
	{ "question": "貴官に会いたいと言った覚えはないぞ", "answers": [ "貴官に会いたいと言った覚えはないぞ" ] },
	{ "question": "貴官に意見を訊いたおぼえはないぞ、大佐", "answers": [ "貴官に意見を訊いたおぼえはないぞ、大佐" ] },
	{ "question": "貴官に相談がある", "answers": [ "貴官に相談がある" ] },
	{ "question": "貴官に話す必要はない", "answers": [ "貴官に話す必要はない" ] },
	{ "question": "貴官の意見が正しかろう", "answers": [ "貴官の意見が正しかろう" ] },
	{ "question": "貴官は、どこの部隊に所属しておいでです", "answers": [ "貴官は、どこの部隊に所属しておいでです" ] },
	{ "question": "貴官はこの事態をどう見る", "answers": [ "貴官はこの事態をどう見る" ] },
	{ "question": "貴様、何者であるか", "answers": [ "貴様、何者であるか" ] },
	{ "question": "貴様が来た方向には町などないはずだが", "answers": [ "貴様が来た方向には町などないはずだが" ] },
	{ "question": "貴重な機会を逃したわね", "answers": [ "貴重な機会を逃したわね" ] },
	{ "question": "買い取らせるということですか", "answers": [ "買い取らせるということですか" ] },
	{ "question": "買わなかった亀の子束子", "answers": [ "買わなかった亀の子束子" ] },
	{ "question": "買収の査定はここが勝負どころなのだ", "answers": [ "買収の査定はここが勝負どころなのだ" ] },
	{ "question": "買取の査定を行う者だろう", "answers": [ "買取の査定を行う者だろう" ] },
	{ "question": "貸しがひとつじゃな", "answers": [ "貸しがひとつじゃな" ] },
	{ "question": "費用は俺が持つ", "answers": [ "費用は俺が持つ" ] },
	{ "question": "賀茂大橋で挟み撃ちしましょう", "answers": [ "賀茂大橋で挟み撃ちしましょう" ] },
	{ "question": "賀茂大橋の東詰", "answers": [ "賀茂大橋の東詰" ] },
	{ "question": "賀茂大橋の決闘", "answers": [ "賀茂大橋の決闘" ] },
	{ "question": "賀茂大橋の決闘によって、", "answers": [ "賀茂大橋の決闘によって、" ] },
	{ "question": "賀茂大橋の決闘は儀式だからね", "answers": [ "賀茂大橋の決闘は儀式だからね" ] },
	{ "question": "賀茂大橋の西詰へ駆け上った", "answers": [ "賀茂大橋の西詰へ駆け上った" ] },
	{ "question": "資料を探さないといけませんので", "answers": [ "資料を探さないといけませんので" ] },
	{ "question": "資本参加の比率は", "answers": [ "資本参加の比率は" ] },
	{ "question": "賑やかな世界で、楽しくやってるのか", "answers": [ "賑やかな世界で、楽しくやってるのか" ] },
	{ "question": "賛成六、反対三、棄権二", "answers": [ "賛成六、反対三、棄権二" ] },
	{ "question": "賞められるのは勝っている期間だけさ", "answers": [ "賞められるのは勝っている期間だけさ" ] },
	{ "question": "賢さとは己を知ること也", "answers": [ "賢さとは己を知ること也" ] },
	{ "question": "賢狼なら欲に打ち勝ったらどうだ", "answers": [ "賢狼なら欲に打ち勝ったらどうだ" ] },
	{ "question": "賭けに勝ったことを彼は知った", "answers": [ "賭けに勝ったことを彼は知った" ] },
	{ "question": "贅沢な悩み、だと", "answers": [ "贅沢な悩み、だと" ] },
	{ "question": "赤い矢印がわが軍、緑の矢印が敵です", "answers": [ "赤い矢印がわが軍、緑の矢印が敵です" ] },
	{ "question": "赤く泣き腫らした目で、僕に向かって", "answers": [ "赤く泣き腫らした目で、僕に向かって" ] },
	{ "question": "赤ん坊のミルクもない", "answers": [ "赤ん坊のミルクもない" ] },
	{ "question": "走って、走って、走った", "answers": [ "走って、走って、走った" ] },
	{ "question": "走っても追いつかれる", "answers": [ "走っても追いつかれる" ] },
	{ "question": "走路も磁気反発路も全面的に動きません", "answers": [ "走路も磁気反発路も全面的に動きません" ] },
	{ "question": "起きあがってカーテンを開いた", "answers": [ "起きあがってカーテンを開いた" ] },
	{ "question": "起きていてもろうそく代の無駄だ", "answers": [ "起きていてもろうそく代の無駄だ" ] },
	{ "question": "起き上がってくる様子はない", "answers": [ "起き上がってくる様子はない" ] },
	{ "question": "超人みたいな奴だな", "answers": [ "超人みたいな奴だな" ] },
	{ "question": "超小学級というほどではないと思うぞ", "answers": [ "超小学級というほどではないと思うぞ" ] },
	{ "question": "趣味は読書と園芸である", "answers": [ "趣味は読書と園芸である" ] },
	{ "question": "趣味嗜好は個人の自由ですよ", "answers": [ "趣味嗜好は個人の自由ですよ" ] },
	{ "question": "足がもう全然動かなかったですよ", "answers": [ "足がもう全然動かなかったですよ" ] },
	{ "question": "足が速くなるための、努力をした", "answers": [ "足が速くなるための、努力をした" ] },
	{ "question": "足もとの火を消すのが先決だ", "answers": [ "足もとの火を消すのが先決だ" ] },
	{ "question": "足りないことはわかっている", "answers": [ "足りないことはわかっている" ] },
	{ "question": "足を引いたりしない", "answers": [ "足を引いたりしない" ] },
	{ "question": "足を強く打ったらしい", "answers": [ "足を強く打ったらしい" ] },
	{ "question": "足元、気をつけろよ", "answers": [ "足元、気をつけろよ" ] },
	{ "question": "足音、である", "answers": [ "足音、である" ] },
	{ "question": "路地を吹き渡る涼しい風が頬を撫でた", "answers": [ "路地を吹き渡る涼しい風が頬を撫でた" ] },
	{ "question": "跳躍に次ぐ跳躍", "answers": [ "跳躍に次ぐ跳躍" ] },
	{ "question": "踏み込んではならない領域に入ってないか", "answers": [ "踏み込んではならない領域に入ってないか" ] },
	{ "question": "踏んだままだ", "answers": [ "踏んだままだ" ] },
	{ "question": "蹴りが肺に入っていた", "answers": [ "蹴りが肺に入っていた" ] },
	{ "question": "躊躇せず、中に這入る", "answers": [ "躊躇せず、中に這入る" ] },
	{ "question": "身がしまりすぎて難儀した", "answers": [ "身がしまりすぎて難儀した" ] },
	{ "question": "身だしなみには気を遣う方らしい", "answers": [ "身だしなみには気を遣う方らしい" ] },
	{ "question": "身なりと風体から、同業者だろう", "answers": [ "身なりと風体から、同業者だろう" ] },
	{ "question": "身に覚えがあるだろう", "answers": [ "身に覚えがあるだろう" ] },
	{ "question": "身の入らないことこの上なかった", "answers": [ "身の入らないことこの上なかった" ] },
	{ "question": "身の程知らずな口振りね", "answers": [ "身の程知らずな口振りね" ] },
	{ "question": "身も心も蝕まれてぼろぼろである", "answers": [ "身も心も蝕まれてぼろぼろである" ] },
	{ "question": "身を引いたかどうか", "answers": [ "身を引いたかどうか" ] },
	{ "question": "身体が鍛えられてきたようである", "answers": [ "身体が鍛えられてきたようである" ] },
	{ "question": "身体は不死身でも、着衣はそうではない", "answers": [ "身体は不死身でも、着衣はそうではない" ] },
	{ "question": "身体も拭かない", "answers": [ "身体も拭かない" ] },
	{ "question": "身体を清めるための、禊ぎだとか", "answers": [ "身体を清めるための、禊ぎだとか" ] },
	{ "question": "身体目当てではないの", "answers": [ "身体目当てではないの" ] },
	{ "question": "身体目当てみてえに言ってんじゃねえよ", "answers": [ "身体目当てみてえに言ってんじゃねえよ" ] },
	{ "question": "身内の殺人を推奨する宗教だってあるさ", "answers": [ "身内の殺人を推奨する宗教だってあるさ" ] },
	{ "question": "身分の高い貴族", "answers": [ "身分の高い貴族" ] },
	{ "question": "身長は年齢相応だ", "answers": [ "身長は年齢相応だ" ] },
	{ "question": "車の音は少しうるさいけど", "answers": [ "車の音は少しうるさいけど" ] },
	{ "question": "軍が食糧の供与を停止したためです", "answers": [ "軍が食糧の供与を停止したためです" ] },
	{ "question": "軍人になるんだ", "answers": [ "軍人になるんだ" ] },
	{ "question": "軍人になる者だけがただで学べるのだ", "answers": [ "軍人になる者だけがただで学べるのだ" ] },
	{ "question": "軍人子女福祉戦時特例法", "answers": [ "軍人子女福祉戦時特例法" ] },
	{ "question": "軍医および看護兵は艦橋に来てくれ", "answers": [ "軍医および看護兵は艦橋に来てくれ" ] },
	{ "question": "軍医が救急用ロボット・カーを呼んだ", "answers": [ "軍医が救急用ロボット・カーを呼んだ" ] },
	{ "question": "軍医と看護兵の一団が駆けつけて来た", "answers": [ "軍医と看護兵の一団が駆けつけて来た" ] },
	{ "question": "軍医は力なく笑った", "answers": [ "軍医は力なく笑った" ] },
	{ "question": "軍楽隊、私の演説は終わった", "answers": [ "軍楽隊、私の演説は終わった" ] },
	{ "question": "軍部からの提案を投票にかけましょう", "answers": [ "軍部からの提案を投票にかけましょう" ] },
	{ "question": "軍部は真剣にやる気があるのか", "answers": [ "軍部は真剣にやる気があるのか" ] },
	{ "question": "軍隊がみんな持って行ってしまった", "answers": [ "軍隊がみんな持って行ってしまった" ] },
	{ "question": "転換性ヒステリー症による神経性盲目です", "answers": [ "転換性ヒステリー症による神経性盲目です" ] },
	{ "question": "軽いざわめきが生じた", "answers": [ "軽いざわめきが生じた" ] },
	{ "question": "軽く、両手で聴衆を抑える動作をする", "answers": [ "軽く、両手で聴衆を抑える動作をする" ] },
	{ "question": "軽くないじゃん、お前の言葉", "answers": [ "軽くないじゃん、お前の言葉" ] },
	{ "question": "軽く勉強してただけだから", "answers": [ "軽く勉強してただけだから" ] },
	{ "question": "軽く朝御飯を食べて、学校へ向かう", "answers": [ "軽く朝御飯を食べて、学校へ向かう" ] },
	{ "question": "軽く言えたのは僥倖だ", "answers": [ "軽く言えたのは僥倖だ" ] },
	{ "question": "軽微だが深刻なもの", "answers": [ "軽微だが深刻なもの" ] },
	{ "question": "輸送部隊は攻撃を受けたが無事だ、と", "answers": [ "輸送部隊は攻撃を受けたが無事だ、と" ] },
	{ "question": "辛い物は好かぬ", "answers": [ "辛い物は好かぬ" ] },
	{ "question": "辞めたいというのかね", "answers": [ "辞めたいというのかね" ] },
	{ "question": "辞めようと思う", "answers": [ "辞めようと思う" ] },
	{ "question": "農耕民族としての誇りはないのか", "answers": [ "農耕民族としての誇りはないのか" ] },
	{ "question": "辿り着いたけれど", "answers": [ "辿り着いたけれど" ] },
	{ "question": "迂遠ながらお訊きしたいものだ", "answers": [ "迂遠ながらお訊きしたいものだ" ] },
	{ "question": "迅速にどっか行っちゃってくださいっ", "answers": [ "迅速にどっか行っちゃってくださいっ" ] },
	{ "question": "迎撃せよ、砲門開け", "answers": [ "迎撃せよ、砲門開け" ] },
	{ "question": "近いうちに酒でも飲もう", "answers": [ "近いうちに酒でも飲もう" ] },
	{ "question": "近くにあったスパイクで、殴ってやったわ", "answers": [ "近くにあったスパイクで、殴ってやったわ" ] },
	{ "question": "近づいて見てみれば、炊飯器である", "answers": [ "近づいて見てみれば、炊飯器である" ] },
	{ "question": "近寄らないでくださいっ", "answers": [ "近寄らないでくださいっ" ] },
	{ "question": "返して欲しがった", "answers": [ "返して欲しがった" ] },
	{ "question": "返す返すも、難易度の高い女だった", "answers": [ "返す返すも、難易度の高い女だった" ] },
	{ "question": "返そう返そうと思っていたんだよ", "answers": [ "返そう返そうと思っていたんだよ" ] },
	{ "question": "返答する声は低く、元気がない", "answers": [ "返答する声は低く、元気がない" ] },
	{ "question": "返答はなかった", "answers": [ "返答はなかった" ] },
	{ "question": "迷いがないな", "answers": [ "迷いがないな" ] },
	{ "question": "迷い牛だろ、そりゃ", "answers": [ "迷い牛だろ、そりゃ" ] },
	{ "question": "迷い牛への対処はとても簡単なのよ", "answers": [ "迷い牛への対処はとても簡単なのよ" ] },
	{ "question": "迷える子羊ごっこですか", "answers": [ "迷える子羊ごっこですか" ] },
	{ "question": "迷える子羊さん", "answers": [ "迷える子羊さん" ] },
	{ "question": "迷える子羊ちゃんごっこですか", "answers": [ "迷える子羊ちゃんごっこですか" ] },
	{ "question": "迷っているように", "answers": [ "迷っているように" ] },
	{ "question": "迷信深くも信心深くもなるというものだ", "answers": [ "迷信深くも信心深くもなるというものだ" ] },
	{ "question": "迷子なんだっけ", "answers": [ "迷子なんだっけ" ] },
	{ "question": "迷子なんだろ", "answers": [ "迷子なんだろ" ] },
	{ "question": "迷惑がられたら", "answers": [ "迷惑がられたら" ] },
	{ "question": "追いかけられている", "answers": [ "追いかけられている" ] },
	{ "question": "追って指示を出す", "answers": [ "追って指示を出す" ] },
	{ "question": "追撃しよう、とは誰も言わない", "answers": [ "追撃しよう、とは誰も言わない" ] },
	{ "question": "退学処分ですか", "answers": [ "退学処分ですか" ] },
	{ "question": "退路はもはや断たれた", "answers": [ "退路はもはや断たれた" ] },
	{ "question": "逃がすな、追え", "answers": [ "逃がすな、追え" ] },
	{ "question": "逃げてくれていればそれでもいい", "answers": [ "逃げてくれていればそれでもいい" ] },
	{ "question": "逃げながらすでに", "answers": [ "逃げながらすでに" ] },
	{ "question": "逃げやせんよ", "answers": [ "逃げやせんよ" ] },
	{ "question": "逃げられない", "answers": [ "逃げられない" ] },
	{ "question": "逃げるとしよう、全艦隊に命令を伝えろ", "answers": [ "逃げるとしよう、全艦隊に命令を伝えろ" ] },
	{ "question": "逃げるならとっくに逃げとる", "answers": [ "逃げるならとっくに逃げとる" ] },
	{ "question": "逃げるんでしょう", "answers": [ "逃げるんでしょう" ] },
	{ "question": "逃げ出したいくらい", "answers": [ "逃げ出したいくらい" ] },
	{ "question": "逃げ場などない", "answers": [ "逃げ場などない" ] },
	{ "question": "逆じゃないのか", "answers": [ "逆じゃないのか" ] },
	{ "question": "逆に言えば、やっと", "answers": [ "逆に言えば、やっと" ] },
	{ "question": "逆らってはいけません", "answers": [ "逆らってはいけません" ] },
	{ "question": "逆切れされたっ", "answers": [ "逆切れされたっ" ] },
	{ "question": "逆恨みですらない", "answers": [ "逆恨みですらない" ] },
	{ "question": "逆進する敵の後背に喰いつけ", "answers": [ "逆進する敵の後背に喰いつけ" ] },
	{ "question": "途中で、思い直そうとして", "answers": [ "途中で、思い直そうとして" ] },
	{ "question": "通っている学校は", "answers": [ "通っている学校は" ] },
	{ "question": "通信はビュコックの側から切られた", "answers": [ "通信はビュコックの側から切られた" ] },
	{ "question": "通信を切ってもよろしいのですか", "answers": [ "通信を切ってもよろしいのですか" ] },
	{ "question": "通信士官が告げた", "answers": [ "通信士官が告げた" ] },
	{ "question": "通信士官はうなずいた", "answers": [ "通信士官はうなずいた" ] },
	{ "question": "速さでは十倍でも", "answers": [ "速さでは十倍でも" ] },
	{ "question": "造幣所の技師達の顔ぶれも昔から同じだ", "answers": [ "造幣所の技師達の顔ぶれも昔から同じだ" ] },
	{ "question": "逢おうっていうわけじゃないんだ", "answers": [ "逢おうっていうわけじゃないんだ" ] },
	{ "question": "連絡を取りたいんだが", "answers": [ "連絡を取りたいんだが" ] },
	{ "question": "連絡艇では時間がかかりすぎます", "answers": [ "連絡艇では時間がかかりすぎます" ] },
	{ "question": "連隊の隊長である", "answers": [ "連隊の隊長である" ] },
	{ "question": "週末の居酒屋は賑やかであった", "answers": [ "週末の居酒屋は賑やかであった" ] },
	{ "question": "進めなくても十分猟奇よ", "answers": [ "進めなくても十分猟奇よ" ] },
	{ "question": "進んで、誰にも言われないのに、その形を", "answers": [ "進んで、誰にも言われないのに、その形を" ] },
	{ "question": "進んでるってより、終わってる", "answers": [ "進んでるってより、終わってる" ] },
	{ "question": "進んで話したいわけじゃないし", "answers": [ "進んで話したいわけじゃないし" ] },
	{ "question": "進路を西にとって走りはじめる", "answers": [ "進路を西にとって走りはじめる" ] },
	{ "question": "遅かれ早かれ、血を見ずにはすみますまい", "answers": [ "遅かれ早かれ、血を見ずにはすみますまい" ] },
	{ "question": "遅くとも明日だな", "answers": [ "遅くとも明日だな" ] },
	{ "question": "遅くとも来週には君は中将だ", "answers": [ "遅くとも来週には君は中将だ" ] },
	{ "question": "遅れてめきめきという床板をはがす音", "answers": [ "遅れてめきめきという床板をはがす音" ] },
	{ "question": "遅れて左頬に熱いものを感じた", "answers": [ "遅れて左頬に熱いものを感じた" ] },
	{ "question": "遅刻、早退、欠席", "answers": [ "遅刻、早退、欠席" ] },
	{ "question": "運動するのも悪くあるまい", "answers": [ "運動するのも悪くあるまい" ] },
	{ "question": "運命に抗ってもしょうがないですよ", "answers": [ "運命に抗ってもしょうがないですよ" ] },
	{ "question": "運命は刻々と移ろうものでございますから", "answers": [ "運命は刻々と移ろうものでございますから" ] },
	{ "question": "過去の記憶が美化されてるぞ", "answers": [ "過去の記憶が美化されてるぞ" ] },
	{ "question": "道がわからん", "answers": [ "道がわからん" ] },
	{ "question": "道の最奥に、明白な光があった", "answers": [ "道の最奥に、明白な光があった" ] },
	{ "question": "道はわかるのかや", "answers": [ "道はわかるのかや" ] },
	{ "question": "道を歩いているやつにぶつけるなよ", "answers": [ "道を歩いているやつにぶつけるなよ" ] },
	{ "question": "道案内の助っ人としては、頼れる人だわ", "answers": [ "道案内の助っ人としては、頼れる人だわ" ] },
	{ "question": "道義上も恥じるべきなんだわ", "answers": [ "道義上も恥じるべきなんだわ" ] },
	{ "question": "違う、露出狂の変態的行為だ", "answers": [ "違う、露出狂の変態的行為だ" ] },
	{ "question": "遠く、さらに遠く", "answers": [ "遠く、さらに遠く" ] },
	{ "question": "遠吠えはその象徴だ", "answers": [ "遠吠えはその象徴だ" ] },
	{ "question": "遠回しな言い方ではわからなかったかしら", "answers": [ "遠回しな言い方ではわからなかったかしら" ] },
	{ "question": "遠征軍総司令部は何を考えているのだ", "answers": [ "遠征軍総司令部は何を考えているのだ" ] },
	{ "question": "遠慮しなくていいんだぞ", "answers": [ "遠慮しなくていいんだぞ" ] },
	{ "question": "遠慮しなくてもいいのに", "answers": [ "遠慮しなくてもいいのに" ] },
	{ "question": "遭ったってわけか", "answers": [ "遭ったってわけか" ] },
	{ "question": "遭ったというか、よくわかりませんが", "answers": [ "遭ったというか、よくわかりませんが" ] },
	{ "question": "遭っているんだから", "answers": [ "遭っているんだから" ] },
	{ "question": "遮音力場が張ってあったのだ", "answers": [ "遮音力場が張ってあったのだ" ] },
	{ "question": "避けられるものなら", "answers": [ "避けられるものなら" ] },
	{ "question": "避けるよりは正しい判断だっただろう", "answers": [ "避けるよりは正しい判断だっただろう" ] },
	{ "question": "邪魔ってことはないさ", "answers": [ "邪魔ってことはないさ" ] },
	{ "question": "部下が告げた", "answers": [ "部下が告げた" ] },
	{ "question": "部下の報告を、キャゼルヌはさえぎった", "answers": [ "部下の報告を、キャゼルヌはさえぎった" ] },
	{ "question": "部位的に見下すのはやむを得ない", "answers": [ "部位的に見下すのはやむを得ない" ] },
	{ "question": "部屋の奥の木窓の下だ", "answers": [ "部屋の奥の木窓の下だ" ] },
	{ "question": "部屋の番号にも間違いはない", "answers": [ "部屋の番号にも間違いはない" ] },
	{ "question": "部屋の電気が消えました", "answers": [ "部屋の電気が消えました" ] },
	{ "question": "部屋番号は２１０号室とある", "answers": [ "部屋番号は２１０号室とある" ] },
	{ "question": "部活の顧問だ", "answers": [ "部活の顧問だ" ] },
	{ "question": "都合が悪いことは全て忘れられますから", "answers": [ "都合が悪いことは全て忘れられますから" ] },
	{ "question": "都合が悪いというか、多分、恐怖がゆえに", "answers": [ "都合が悪いというか、多分、恐怖がゆえに" ] },
	{ "question": "酔うほどの量は飲まなくていいさ", "answers": [ "酔うほどの量は飲まなくていいさ" ] },
	{ "question": "酷いな、これは感心しないぞ", "answers": [ "酷いな、これは感心しないぞ" ] },
	{ "question": "酷い言われようだなおい", "answers": [ "酷い言われようだなおい" ] },
	{ "question": "重々しい響きを持つ、太い男の声であった", "answers": [ "重々しい響きを持つ、太い男の声であった" ] },
	{ "question": "重い音を立てて床に転がる", "answers": [ "重い音を立てて床に転がる" ] },
	{ "question": "重みというものが、一切ない", "answers": [ "重みというものが、一切ない" ] },
	{ "question": "重みを、無くしたのだ", "answers": [ "重みを、無くしたのだ" ] },
	{ "question": "重みを失った彼女", "answers": [ "重みを失った彼女" ] },
	{ "question": "重苦しい、ため息が、続いた", "answers": [ "重苦しい、ため息が、続いた" ] },
	{ "question": "重要なことで", "answers": [ "重要なことで" ] },
	{ "question": "野暮なこと言うもんじゃありんせん", "answers": [ "野暮なこと言うもんじゃありんせん" ] },
	{ "question": "金や銀は相場が常に揺れ動く", "answers": [ "金や銀は相場が常に揺れ動く" ] },
	{ "question": "金貨十枚で売ってくれ、とね", "answers": [ "金貨十枚で売ってくれ、とね" ] },
	{ "question": "金銭と美術品だ", "answers": [ "金銭と美術品だ" ] },
	{ "question": "金銭は決して軽蔑すべきものじゃないぞ", "answers": [ "金銭は決して軽蔑すべきものじゃないぞ" ] },
	{ "question": "金銭育ての名人", "answers": [ "金銭育ての名人" ] },
	{ "question": "金髪の孺子がやりたがるでしょう", "answers": [ "金髪の孺子がやりたがるでしょう" ] },
	{ "question": "金髪の若者は指揮卓に拳を叩きつけた", "answers": [ "金髪の若者は指揮卓に拳を叩きつけた" ] },
	{ "question": "金髪の陶器人形", "answers": [ "金髪の陶器人形" ] },
	{ "question": "鉄製の錠を外し柵を開く", "answers": [ "鉄製の錠を外し柵を開く" ] },
	{ "question": "銀河帝国は滅亡するだろう", "answers": [ "銀河帝国は滅亡するだろう" ] },
	{ "question": "銀河帝国第三六代皇帝フリードリヒ四世", "answers": [ "銀河帝国第三六代皇帝フリードリヒ四世" ] },
	{ "question": "銀色に輝く四枚の翼を持った死の天使だ", "answers": [ "銀色に輝く四枚の翼を持った死の天使だ" ] },
	{ "question": "銀貨にして百二十枚", "answers": [ "銀貨にして百二十枚" ] },
	{ "question": "銀貨のある場所というのは限られています", "answers": [ "銀貨のある場所というのは限られています" ] },
	{ "question": "銀貨百二十枚ではとても割に合わなかった", "answers": [ "銀貨百二十枚ではとても割に合わなかった" ] },
	{ "question": "銅貨は銀貨に、銀貨は金貨にな", "answers": [ "銅貨は銀貨に、銀貨は金貨にな" ] },
	{ "question": "銘記せよ、この事実を", "answers": [ "銘記せよ、この事実を" ] },
	{ "question": "鋭い痛みに、鈍い味が加わった", "answers": [ "鋭い痛みに、鈍い味が加わった" ] },
	{ "question": "鋳潰さない限りわかりっこないんだ", "answers": [ "鋳潰さない限りわかりっこないんだ" ] },
	{ "question": "鋳潰して調べる気はないか", "answers": [ "鋳潰して調べる気はないか" ] },
	{ "question": "錯乱していたのだ", "answers": [ "錯乱していたのだ" ] },
	{ "question": "錯覚じゃない", "answers": [ "錯覚じゃない" ] },
	{ "question": "鍵どころではない", "answers": [ "鍵どころではない" ] },
	{ "question": "鎌のような爪だ", "answers": [ "鎌のような爪だ" ] },
	{ "question": "鏡を眺めるたびに怒りに駆られる", "answers": [ "鏡を眺めるたびに怒りに駆られる" ] },
	{ "question": "長いこげ茶色の毛の塊が揺れているのだ", "answers": [ "長いこげ茶色の毛の塊が揺れているのだ" ] },
	{ "question": "長いこと、てのは生まれてからずっとか", "answers": [ "長いこと、てのは生まれてからずっとか" ] },
	{ "question": "長いこと悪かったね、本当に", "answers": [ "長いこと悪かったね、本当に" ] },
	{ "question": "長いまつげだ", "answers": [ "長いまつげだ" ] },
	{ "question": "長い髭はあまり商人受けが良くない", "answers": [ "長い髭はあまり商人受けが良くない" ] },
	{ "question": "長征一万光年", "answers": [ "長征一万光年" ] },
	{ "question": "開けるなとは言われていなかった", "answers": [ "開けるなとは言われていなかった" ] },
	{ "question": "開戦後四時間", "answers": [ "開戦後四時間" ] },
	{ "question": "閑静な住宅街、とでも言うのだろう", "answers": [ "閑静な住宅街、とでも言うのだろう" ] },
	{ "question": "間に合うかや", "answers": [ "間に合うかや" ] },
	{ "question": "間に挟まれた僕はたまったものではないが", "answers": [ "間に挟まれた僕はたまったものではないが" ] },
	{ "question": "間違いありません", "answers": [ "間違いありません" ] },
	{ "question": "間違いないぞ", "answers": [ "間違いないぞ" ] },
	{ "question": "間違いないわ", "answers": [ "間違いないわ" ] },
	{ "question": "閣下、お考え直し下さい", "answers": [ "閣下、お考え直し下さい" ] },
	{ "question": "閣下、お聞き下さい", "answers": [ "閣下、お聞き下さい" ] },
	{ "question": "閣下、わが軍は危機に直面しております", "answers": [ "閣下、わが軍は危機に直面しております" ] },
	{ "question": "閣下、怒っておられるのですか", "answers": [ "閣下、怒っておられるのですか" ] },
	{ "question": "閣下、新たな敵が二時方向に出現しました", "answers": [ "閣下、新たな敵が二時方向に出現しました" ] },
	{ "question": "閣下にそれを聞いていただきたいのです", "answers": [ "閣下にそれを聞いていただきたいのです" ] },
	{ "question": "閣下の武力を欲するや切であるはず", "answers": [ "閣下の武力を欲するや切であるはず" ] },
	{ "question": "閣下はよせ、何が言いたいのだ", "answers": [ "閣下はよせ、何が言いたいのだ" ] },
	{ "question": "閣下は悲観的にすぎます", "answers": [ "閣下は悲観的にすぎます" ] },
	{ "question": "閨房調査団青年部", "answers": [ "閨房調査団青年部" ] },
	{ "question": "闇がなくなることはない", "answers": [ "闇がなくなることはない" ] },
	{ "question": "防衛意識の高さと攻撃意識の過敏さ", "answers": [ "防衛意識の高さと攻撃意識の過敏さ" ] },
	{ "question": "阿呆がうつる", "answers": [ "阿呆がうつる" ] },
	{ "question": "阿呆なことをした", "answers": [ "阿呆なことをした" ] },
	{ "question": "阿呆に男女の区別なし", "answers": [ "阿呆に男女の区別なし" ] },
	{ "question": "降伏か逃亡かを選ぶしかありません", "answers": [ "降伏か逃亡かを選ぶしかありません" ] },
	{ "question": "降伏は性に合わん", "answers": [ "降伏は性に合わん" ] },
	{ "question": "陛下にはご承知でいらっしゃいましたか", "answers": [ "陛下にはご承知でいらっしゃいましたか" ] },
	{ "question": "陰気なほど静かな声は、だが室内を圧した", "answers": [ "陰気なほど静かな声は、だが室内を圧した" ] },
	{ "question": "陰気を絵に描いたような男だと思う", "answers": [ "陰気を絵に描いたような男だと思う" ] },
	{ "question": "陰謀の餌食となったのは映画サークル", "answers": [ "陰謀の餌食となったのは映画サークル" ] },
	{ "question": "陳腐な表現を使えば、", "answers": [ "陳腐な表現を使えば、" ] },
	{ "question": "陸上部のスターだったんだよ", "answers": [ "陸上部のスターだったんだよ" ] },
	{ "question": "階下に水漏れしてるんじゃないか", "answers": [ "階下に水漏れしてるんじゃないか" ] },
	{ "question": "階級も大将に昇進した", "answers": [ "階級も大将に昇進した" ] },
	{ "question": "階級章は大佐である", "answers": [ "階級章は大佐である" ] },
	{ "question": "際限ない、その繰り返しだった", "answers": [ "際限ない、その繰り返しだった" ] },
	{ "question": "障らない、襲わない", "answers": [ "障らない、襲わない" ] },
	{ "question": "隠さないのもどうかと思う", "answers": [ "隠さないのもどうかと思う" ] },
	{ "question": "隠さなくたっていいのよ", "answers": [ "隠さなくたっていいのよ" ] },
	{ "question": "隠しているつもりだったらしい", "answers": [ "隠しているつもりだったらしい" ] },
	{ "question": "隠す方がいやらしいでしょう", "answers": [ "隠す方がいやらしいでしょう" ] },
	{ "question": "隣の四畳半（１）へ移ったのである", "answers": [ "隣の四畳半（１）へ移ったのである" ] },
	{ "question": "隣家の灯は消えていた", "answers": [ "隣家の灯は消えていた" ] },
	{ "question": "雄どもは皆阿呆の妬き餅焼きじゃからの", "answers": [ "雄どもは皆阿呆の妬き餅焼きじゃからの" ] },
	{ "question": "雄大でもなく、自由でもない", "answers": [ "雄大でもなく、自由でもない" ] },
	{ "question": "雄弁なはずの", "answers": [ "雄弁なはずの" ] },
	{ "question": "集中的にそれを狙え", "answers": [ "集中的にそれを狙え" ] },
	{ "question": "集結して再攻勢に出るつもりでしょう", "answers": [ "集結して再攻勢に出るつもりでしょう" ] },
	{ "question": "雑談などではなく", "answers": [ "雑談などではなく" ] },
	{ "question": "雑魚という名の魚もいねえよ", "answers": [ "雑魚という名の魚もいねえよ" ] },
	{ "question": "離婚が成立して、母親が家を出て", "answers": [ "離婚が成立して、母親が家を出て" ] },
	{ "question": "難しい振りだった", "answers": [ "難しい振りだった" ] },
	{ "question": "難病とは言えない", "answers": [ "難病とは言えない" ] },
	{ "question": "雨の空気で縄をない", "answers": [ "雨の空気で縄をない" ] },
	{ "question": "雨合羽には迷いがない", "answers": [ "雨合羽には迷いがない" ] },
	{ "question": "雨合羽の上から腰の形なんてわかるか", "answers": [ "雨合羽の上から腰の形なんてわかるか" ] },
	{ "question": "雨合羽の姿が、やけに遠い", "answers": [ "雨合羽の姿が、やけに遠い" ] },
	{ "question": "雨合羽の姿を", "answers": [ "雨合羽の姿を" ] },
	{ "question": "雨合羽の左腕が狂ったように激しく動く", "answers": [ "雨合羽の左腕が狂ったように激しく動く" ] },
	{ "question": "雨合羽は、どうしてか、そこから動かない", "answers": [ "雨合羽は、どうしてか、そこから動かない" ] },
	{ "question": "雨合羽は上に跳んだのだ", "answers": [ "雨合羽は上に跳んだのだ" ] },
	{ "question": "雨合羽を着た化物が、僕を襲う夢を", "answers": [ "雨合羽を着た化物が、僕を襲う夢を" ] },
	{ "question": "雨降りの悪魔", "answers": [ "雨降りの悪魔" ] },
	{ "question": "雰囲気作り", "answers": [ "雰囲気作り" ] },
	{ "question": "電話番号なし", "answers": [ "電話番号なし" ] },
	{ "question": "電車の中で泥んこのように眠りました", "answers": [ "電車の中で泥んこのように眠りました" ] },
	{ "question": "電車代も馬鹿にならぬ", "answers": [ "電車代も馬鹿にならぬ" ] },
	{ "question": "静かな声が傍からかけられた", "answers": [ "静かな声が傍からかけられた" ] },
	{ "question": "静かに一切を受け入れた", "answers": [ "静かに一切を受け入れた" ] },
	{ "question": "非は私にあるというのか", "answers": [ "非は私にあるというのか" ] },
	{ "question": "非合理にすぎたからではない", "answers": [ "非合理にすぎたからではない" ] },
	{ "question": "非常に高性能な亀の子束子である", "answers": [ "非常に高性能な亀の子束子である" ] },
	{ "question": "非常用の対策も万全です", "answers": [ "非常用の対策も万全です" ] },
	{ "question": "非暴力絶対服従が、僕の基本方針", "answers": [ "非暴力絶対服従が、僕の基本方針" ] },
	{ "question": "非礼はお詫びする", "answers": [ "非礼はお詫びする" ] },
	{ "question": "面倒に巻き込まれるのはごめんだった", "answers": [ "面倒に巻き込まれるのはごめんだった" ] },
	{ "question": "面白いなあ、こいつは", "answers": [ "面白いなあ、こいつは" ] },
	{ "question": "面白いよなああいつは", "answers": [ "面白いよなああいつは" ] },
	{ "question": "面白い人じゃな", "answers": [ "面白い人じゃな" ] },
	{ "question": "面白い経験ができるよ", "answers": [ "面白い経験ができるよ" ] },
	{ "question": "面白い言葉じゃ", "answers": [ "面白い言葉じゃ" ] },
	{ "question": "面白けりゃあ何でもいいんだ", "answers": [ "面白けりゃあ何でもいいんだ" ] },
	{ "question": "靴の慣らしくらいはするでしょう", "answers": [ "靴の慣らしくらいはするでしょう" ] },
	{ "question": "靴下といっても網タイツよ", "answers": [ "靴下といっても網タイツよ" ] },
	{ "question": "靴下も穿いていない", "answers": [ "靴下も穿いていない" ] },
	{ "question": "鞄を持てない、理由も", "answers": [ "鞄を持てない、理由も" ] },
	{ "question": "音もしないし埃も舞わない", "answers": [ "音もしないし埃も舞わない" ] },
	{ "question": "音をあげないのなら、息の根が止まるまで", "answers": [ "音をあげないのなら、息の根が止まるまで" ] },
	{ "question": "音楽に合わせて聴衆が歌い始める", "answers": [ "音楽に合わせて聴衆が歌い始める" ] },
	{ "question": "音楽はあまり嗜みません", "answers": [ "音楽はあまり嗜みません" ] },
	{ "question": "響くような、訴えるような声", "answers": [ "響くような、訴えるような声" ] },
	{ "question": "順番に聞こうか", "answers": [ "順番に聞こうか" ] },
	{ "question": "預かるから、出せ", "answers": [ "預かるから、出せ" ] },
	{ "question": "頑張ることだ", "answers": [ "頑張ることだ" ] },
	{ "question": "頬のことだろう", "answers": [ "頬のことだろう" ] },
	{ "question": "頭いいし、掃除とか、サボらないし", "answers": [ "頭いいし、掃除とか、サボらないし" ] },
	{ "question": "頭がいい分悪質な不良が生まれるのです", "answers": [ "頭がいい分悪質な不良が生まれるのです" ] },
	{ "question": "頭が悪いことは全て忘れられますから", "answers": [ "頭が悪いことは全て忘れられますから" ] },
	{ "question": "頭が悪いじゃない、都合が悪いだ", "answers": [ "頭が悪いじゃない、都合が悪いだ" ] },
	{ "question": "頭の悪そうな鳴き声じゃ", "answers": [ "頭の悪そうな鳴き声じゃ" ] },
	{ "question": "頭は切れるだろうが癖がありすぎる", "answers": [ "頭は切れるだろうが癖がありすぎる" ] },
	{ "question": "頭は相当いいようで、学年トップクラス", "answers": [ "頭は相当いいようで、学年トップクラス" ] },
	{ "question": "頭をかいてごまかすさ", "answers": [ "頭をかいてごまかすさ" ] },
	{ "question": "頭を下げ、俯いた姿勢", "answers": [ "頭を下げ、俯いた姿勢" ] },
	{ "question": "頭文字がＡだ", "answers": [ "頭文字がＡだ" ] },
	{ "question": "頭皮に痛みが走る", "answers": [ "頭皮に痛みが走る" ] },
	{ "question": "頼むから短気を起こしなさんなよ", "answers": [ "頼むから短気を起こしなさんなよ" ] },
	{ "question": "頼りにしてるよ", "answers": [ "頼りにしてるよ" ] },
	{ "question": "顔が映りましたけど、すごい美男子ですね", "answers": [ "顔が映りましたけど、すごい美男子ですね" ] },
	{ "question": "顔に書いてあるわ", "answers": [ "顔に書いてあるわ" ] },
	{ "question": "顔も舐められそうになっただけだ", "answers": [ "顔も舐められそうになっただけだ" ] },
	{ "question": "顔をでれでれにして頭など掻いている", "answers": [ "顔をでれでれにして頭など掻いている" ] },
	{ "question": "願いが叶えられるまで", "answers": [ "願いが叶えられるまで" ] },
	{ "question": "願いは、願った通りに叶うはずさ", "answers": [ "願いは、願った通りに叶うはずさ" ] },
	{ "question": "願いはキャンセルできない", "answers": [ "願いはキャンセルできない" ] },
	{ "question": "願いは叶うのに", "answers": [ "願いは叶うのに" ] },
	{ "question": "願いは叶わないのか", "answers": [ "願いは叶わないのか" ] },
	{ "question": "願いを叶えてくれる道具だと", "answers": [ "願いを叶えてくれる道具だと" ] },
	{ "question": "願ったりかなったりだ", "answers": [ "願ったりかなったりだ" ] },
	{ "question": "願ったりかなったりですよ", "answers": [ "願ったりかなったりですよ" ] },
	{ "question": "風の空気で作物の心配をする", "answers": [ "風の空気で作物の心配をする" ] },
	{ "question": "風変わりな妻でね", "answers": [ "風変わりな妻でね" ] },
	{ "question": "風邪をこじらせて肺炎にかかったのである", "answers": [ "風邪をこじらせて肺炎にかかったのである" ] },
	{ "question": "颯爽としていた", "answers": [ "颯爽としていた" ] },
	{ "question": "飛び降りてみせる", "answers": [ "飛び降りてみせる" ] },
	{ "question": "飛び降りてやる", "answers": [ "飛び降りてやる" ] },
	{ "question": "飛び降りられるわけがない", "answers": [ "飛び降りられるわけがない" ] },
	{ "question": "食い気優先の性格のようだった", "answers": [ "食い気優先の性格のようだった" ] },
	{ "question": "食えないよねえ、あれは", "answers": [ "食えないよねえ、あれは" ] },
	{ "question": "食べてからどうぞ", "answers": [ "食べてからどうぞ" ] },
	{ "question": "食べにくいからね、と", "answers": [ "食べにくいからね、と" ] },
	{ "question": "食べ物であればなんでも好きです", "answers": [ "食べ物であればなんでも好きです" ] },
	{ "question": "食欲が出れば問題ないな", "answers": [ "食欲が出れば問題ないな" ] },
	{ "question": "食糧がないんだ", "answers": [ "食糧がないんだ" ] },
	{ "question": "飲んだらどうだ", "answers": [ "飲んだらどうだ" ] },
	{ "question": "飴どころじゃない", "answers": [ "飴どころじゃない" ] },
	{ "question": "飽きるほど味わってやるとも", "answers": [ "飽きるほど味わってやるとも" ] },
	{ "question": "餃子に中華スープ", "answers": [ "餃子に中華スープ" ] },
	{ "question": "首から提げられるとなおよい", "answers": [ "首から提げられるとなおよい" ] },
	{ "question": "首脳部の作戦指揮がまずかったからさ", "answers": [ "首脳部の作戦指揮がまずかったからさ" ] },
	{ "question": "馬がぶるるんと鼻を鳴らす", "answers": [ "馬がぶるるんと鼻を鳴らす" ] },
	{ "question": "馬子にも衣装", "answers": [ "馬子にも衣装" ] },
	{ "question": "馬車の床板もはめ終えると、", "answers": [ "馬車の床板もはめ終えると、" ] },
	{ "question": "馬鹿、お前、本当に馬鹿だよ", "answers": [ "馬鹿、お前、本当に馬鹿だよ" ] },
	{ "question": "馬鹿だからじゃないの", "answers": [ "馬鹿だからじゃないの" ] },
	{ "question": "馬鹿なこと言ってんじゃねえよ", "answers": [ "馬鹿なこと言ってんじゃねえよ" ] },
	{ "question": "馬鹿な子供だった", "answers": [ "馬鹿な子供だった" ] },
	{ "question": "馬鹿にしきった態度だった", "answers": [ "馬鹿にしきった態度だった" ] },
	{ "question": "馬鹿にしたように、彼女は、せせら笑った", "answers": [ "馬鹿にしたように、彼女は、せせら笑った" ] },
	{ "question": "馬鹿は罪じゃなくて、罰だもの", "answers": [ "馬鹿は罪じゃなくて、罰だもの" ] },
	{ "question": "馬鹿を言うな", "answers": [ "馬鹿を言うな" ] },
	{ "question": "馬鹿馬鹿しい", "answers": [ "馬鹿馬鹿しい" ] },
	{ "question": "馬鹿馬鹿しくなったってのが真相かもね", "answers": [ "馬鹿馬鹿しくなったってのが真相かもね" ] },
	{ "question": "馳せているうちに疲労を覚えた", "answers": [ "馳せているうちに疲労を覚えた" ] },
	{ "question": "馴染めなかったらしい", "answers": [ "馴染めなかったらしい" ] },
	{ "question": "駄目だよ、そんなことじゃ", "answers": [ "駄目だよ、そんなことじゃ" ] },
	{ "question": "駐留機動艦隊副司令官はフィッシャー", "answers": [ "駐留機動艦隊副司令官はフィッシャー" ] },
	{ "question": "駿河問いって何だ", "answers": [ "駿河問いって何だ" ] },
	{ "question": "駿河問いの駿河だ", "answers": [ "駿河問いの駿河だ" ] },
	{ "question": "騎士の言うそれには心当たりがある", "answers": [ "騎士の言うそれには心当たりがある" ] },
	{ "question": "騎士は理屈好きだ", "answers": [ "騎士は理屈好きだ" ] },
	{ "question": "騒々しいぞ", "answers": [ "騒々しいぞ" ] },
	{ "question": "騙されただろ", "answers": [ "騙されただろ" ] },
	{ "question": "驕る平家は久しからずというわけよ", "answers": [ "驕る平家は久しからずというわけよ" ] },
	{ "question": "驚かせたようで申し訳ない", "answers": [ "驚かせたようで申し訳ない" ] },
	{ "question": "驚かせてやるつもりだった", "answers": [ "驚かせてやるつもりだった" ] },
	{ "question": "驚きつつ慎ましくラーメンをすすった", "answers": [ "驚きつつ慎ましくラーメンをすすった" ] },
	{ "question": "驚くべき敵の大部隊に包囲されている", "answers": [ "驚くべき敵の大部隊に包囲されている" ] },
	{ "question": "高く評価されてますね", "answers": [ "高く評価されてますね" ] },
	{ "question": "高値で売れるか", "answers": [ "高値で売れるか" ] },
	{ "question": "高校三年生の五月末よ", "answers": [ "高校三年生の五月末よ" ] },
	{ "question": "高校生、マウンテンバイク", "answers": [ "高校生、マウンテンバイク" ] },
	{ "question": "高校生ならば誰もが憧れる逸品だわ", "answers": [ "高校生ならば誰もが憧れる逸品だわ" ] },
	{ "question": "高橋葉介、好きかしら", "answers": [ "高橋葉介、好きかしら" ] },
	{ "question": "髪が薄くなる", "answers": [ "髪が薄くなる" ] },
	{ "question": "髪などどうでもよい", "answers": [ "髪などどうでもよい" ] },
	{ "question": "髪のことかや", "answers": [ "髪のことかや" ] },
	{ "question": "髪も伸ばし放題である", "answers": [ "髪も伸ばし放題である" ] },
	{ "question": "髪を乾かすのを忘れていたわ", "answers": [ "髪を乾かすのを忘れていたわ" ] },
	{ "question": "鬱陶しくてたまらないわ", "answers": [ "鬱陶しくてたまらないわ" ] },
	{ "question": "鬼だったか猿だったか", "answers": [ "鬼だったか猿だったか" ] },
	{ "question": "鬼のいぬ間に洗濯だな", "answers": [ "鬼のいぬ間に洗濯だな" ] },
	{ "question": "鬼や猫を相手にしたときのようにね", "answers": [ "鬼や猫を相手にしたときのようにね" ] },
	{ "question": "魂と引き換え", "answers": [ "魂と引き換え" ] },
	{ "question": "魂と引き換えなんだ", "answers": [ "魂と引き換えなんだ" ] },
	{ "question": "魂の価値が、下がるから", "answers": [ "魂の価値が、下がるから" ] },
	{ "question": "魂の汚染はとどめようがない", "answers": [ "魂の汚染はとどめようがない" ] },
	{ "question": "魔がさしたのだ", "answers": [ "魔がさしたのだ" ] },
	{ "question": "魔がさすということは本当にある", "answers": [ "魔がさすということは本当にある" ] },
	{ "question": "魚肉ハンバーグも食べた", "answers": [ "魚肉ハンバーグも食べた" ] },
	{ "question": "魚肉ハンバーグを食べる気にもならない", "answers": [ "魚肉ハンバーグを食べる気にもならない" ] },
	{ "question": "鰤の照り焼き", "answers": [ "鰤の照り焼き" ] },
	{ "question": "鴨なんばん蕎麦", "answers": [ "鴨なんばん蕎麦" ] },
	{ "question": "鴨川デルタの喧噪は一層激しくなる", "answers": [ "鴨川デルタの喧噪は一層激しくなる" ] },
	{ "question": "鶏が先かひよこが先か、みたいな感じだわ", "answers": [ "鶏が先かひよこが先か、みたいな感じだわ" ] },
	{ "question": "麦がないと生きていけぬ", "answers": [ "麦がないと生きていけぬ" ] },
	{ "question": "麦を、どうするつもりだ", "answers": [ "麦を、どうするつもりだ" ] },
	{ "question": "麦畑を、たくさんの狼が走っていた", "answers": [ "麦畑を、たくさんの狼が走っていた" ] },
	{ "question": "麻紐で縛っているだけだろう", "answers": [ "麻紐で縛っているだけだろう" ] },
	{ "question": "黒々としたデルタの松林が見えた", "answers": [ "黒々としたデルタの松林が見えた" ] },
	{ "question": "黒に交われば黒になる", "answers": [ "黒に交われば黒になる" ] },
	{ "question": "黙ってないで", "answers": [ "黙ってないで" ] },
	{ "question": "黙秘権だった", "answers": [ "黙秘権だった" ] },
	{ "question": "黙秘権の行使らしい", "answers": [ "黙秘権の行使らしい" ] },
	{ "question": "黙秘権を主張します", "answers": [ "黙秘権を主張します" ] },
	{ "question": "黙秘権を行使しますっ", "answers": [ "黙秘権を行使しますっ" ] },
	{ "question": "鼻歌が止まらなくとも、当然と言えた", "answers": [ "鼻歌が止まらなくとも、当然と言えた" ] },
	{ "question": "鼻骨が折れる音を聞かされた", "answers": [ "鼻骨が折れる音を聞かされた" ] },
	{ "question": "ＢＬとはボーイズラブの略だぞ", "answers": [ "ＢＬとはボーイズラブの略だぞ" ] },
	{ "question": "ＰＴＡに訴えますっ", "answers": [ "ＰＴＡに訴えますっ" ] },
	{ "question": "ＴＶ電話は切れた", "answers": [ "ＴＶ電話は切れた" ] }
]
}
